<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>综艺 on 抽筋儿的话语权</title>
    <link>https://chouj.github.io/tags/%E7%BB%BC%E8%89%BA/</link>
    <description>Recent content in 综艺 on 抽筋儿的话语权</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en</language>
    <copyright>© This post is licensed under a Creative Commons Attribution-NonCommercial 4.0 International License，please give source if you wish to quote or reproduce.</copyright>
    <lastBuildDate>Sun, 19 Aug 2007 04:15:17 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://chouj.github.io/tags/%E7%BB%BC%E8%89%BA/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>非常男女6&#43;1</title>
      <link>https://chouj.github.io/39/</link>
      <pubDate>Sun, 19 Aug 2007 04:15:17 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://chouj.github.io/39/</guid>
      <description>老妈在家，无事之余遍览综艺性节目，尽是购物街、五十二、超市大赢家之流，当然咏哥的非常6+1也难逃法眼。故，做梦都想在手机里听到“喂？我是中央电视台 非常6+1节目主持人李咏——”，然后即可挥斥方遒般找人上去给那蛋狠狠来一下，当然，不管金蛋银蛋，砸出花儿来才是好蛋。
无奈，我不fan咏哥，尤其不喜欢那种故意摆谱儿的表情和早已黔驴技穷的故弄玄虚。在综艺大观和正大综艺走下坡路之后，不知道央视从哪儿找来这么一位撑门 面，并号令众生对敲蛋事业矢志不渝，而且本人也成为央视一颗耀眼的明蛋，足以照亮身边的女人，不信的话，大家可以在百度图片里搜索“非常6+1”。咏哥大可不必为乡下人的嫉妒生气，只能说明你还不够牛。当一头牛长的不像牛而像一只猪的时候，人人都有将其宰之，或和谐下肠胃或和谐下腰包的冲动。
一个我不喜欢的人自不足以成为此文的主题。想提起的是若干年前凤凰的一档子节目，非常男女。胡瓜和高怡平的速配风味儿自然在那时就对上了老妈的胃口，且播出时段儿在周六晚上，正巧高中唯有周六晚上回家，于是人在饭桌之上难得的看电视机会就完全献给非常男女了。数周的累积强化，方有此文的记忆来源。
要说记的最清楚的，是第一环节的速配，那皇冠到底会飘到哪位幸运男女的头上能让老妈猜上好一阵子。要说只记得住的，也只有第一环节的非常速配，因为 第二环节的两性话题被老妈设为禁止观赏，我得乖乖的去洗澡或者回屋看书。其实殊不知，在我屋里，我把书架上那本书脊向内藏着的《两性夜话》翻了有若干遍。 同学间聚时，曾有人说小时候一旦电视中有kiss类的画面出现，其父就以虎腰屯于电视前，她只有看裤衩的份儿，现在想来父母在教育孩子方面真是煞费苦心， 不料我们成年后却把这些旧经历当成了谈资以飨众人。
非常男女在那个时期走红异常，时不时还有8对速配成功的火爆场面，更有国人模仿产物的《玫瑰之约》华丽登台。只是此类节目没能长青，一番流行之后非 常男女就没有放映了。后来有了我猜猜猜，吴宗宪的无厘头没能逃过周星驰的命运，被老妈鄙视的一败涂地，倒是老爸好像不大排斥，但一样是我高中时的禁看节 目。想到大学里现在流行的韩国综艺节目情书，我要是在高中的话，估计一样不能看，哦对，这个电视上没有。提一句，国人要是想copy情书，怕是行不通。国 内的艺人谁能像那些韩星一样玩儿的洒脱自如呢？记得一档地方台的综艺节目上，李思思和一杂耍艺人搭档，这家伙扛着李思思又是旋转又是腾挪，李思思碍于录影 笑容尴尬苦不堪言，自此后我再没见过思思同学上综艺节目。不禁让我想起一著名的绕口令：“鲜花香，牛粪臭。鲜花不让鲜花插在牛粪上，牛粪偏要鲜花插在牛粪 上 ，云云。”
大学以来，家里的禁映节目骤然消失，一时让人有点儿不习惯。老妈还是一样不会闲着，有段时日看上了星空台的美人关。一 个老男人加一群美女围着10个男人，目的就是把9个推进水里，剩下一个呢，自然姐姐妹妹站起来，然后人人爱。值此时期老妈不会轰跑我，倒是会来这么一句： 要是你，会参加这样的活动不。那时的我对这种迎合女性胃口的节目一脸不屑，思想还没进步将其视为女性意识崛起，稳定两性和谐的伟大节目，自是持否定论：我 宁愿去游泳，也不废这个劲儿。
后来我年龄直逼法婚临界之时，没遇到任何抵抗阻挠般的，在家看了部青春爱情韩喜剧《My Girl》， 战果是我看了一遍，但老妈看了若干遍，且目前唯一看过的韩剧就是这个。境遇与若干年前实乃迥异，认真思纣得原因两点：一来老妈想透过片子一窥我的喜好或心 理，二来此类题材正好属于树立正确恋爱观、婚姻观的必修思想政治教育课范畴，有益身心。继此之后推荐该课程教材成了老妈的一项事业，教材都有：《我们无处安放的青春》、《新结婚时代》、《奋斗》，etc.
想必，如果我还在家，如果凤凰卫视还在，再如果非常男女还在， 这节目一定会成为一门我该主修的课程，学分6+1。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>