<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>华中科技大学 on 抽筋儿的话语权</title>
    <link>https://chouj.github.io/tags/%E5%8D%8E%E4%B8%AD%E7%A7%91%E6%8A%80%E5%A4%A7%E5%AD%A6/</link>
    <description>Recent content in 华中科技大学 on 抽筋儿的话语权</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en</language>
    <copyright>© This post is licensed under a Creative Commons Attribution-NonCommercial 4.0 International License，please give source if you wish to quote or reproduce.</copyright>
    <lastBuildDate>Wed, 30 Apr 2008 05:48:48 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://chouj.github.io/tags/%E5%8D%8E%E4%B8%AD%E7%A7%91%E6%8A%80%E5%A4%A7%E5%AD%A6/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>华中科技大学物理系04级毕业衫</title>
      <link>https://chouj.github.io/2008/04/30/tshirts-of-hust-phy-04/</link>
      <pubDate>Wed, 30 Apr 2008 05:48:48 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://chouj.github.io/2008/04/30/tshirts-of-hust-phy-04/</guid>
      <description>&lt;nav&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;#span-style-color-888888-for-zhuaxia-zhuaxia24f94cc751fc7da77e7637ea720f992bunion-span&#34;&gt;&lt;span style=&#34;color: #888888;&#34;&gt;for zhuaxia : {ZHUAXIA24f94cc751fc7da77e7637ea720f992bUnion}&lt;/span&gt;&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/nav&gt;

&lt;p&gt;华中科技大学物理系04级毕业衫火热出炉，04级同学自行设计的哦：&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;[&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;]&lt;a href=&#34;http://www.xuchi.name/blog/wp-content/uploads/2008/04/large_14687m172.jpg&#34; title=&#34;点击放大&#34;&gt;1&lt;/a&gt; &lt;img class=&#34;alignnone size-full wp-image-84&#34; title=&#34;华中科技大学物理系04级毕业衫设计图&#34; src=&#34;http://www.xuchi.name/blog/wp-content/uploads/2008/04/tshirt04a.jpg&#34; alt=&#34;华中科技大学物理系04级毕业衫设计图&#34; width=&#34;500&#34; height=&#34;913&#34; /&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>毕业衫貌似敲定了</title>
      <link>https://chouj.github.io/2007/04/27/tshirt-for-graduate/</link>
      <pubDate>Fri, 27 Apr 2007 11:46:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://chouj.github.io/2007/04/27/tshirt-for-graduate/</guid>
      <description>Department of PHYSICS , HUST , 2003 &amp;#8211; 2007
点击上图见大图  袖标比较差，背后那个标语不错，就是字体我不喜欢，不协调，要我画，一定整个彪悍的字体！整体而言还是比较令人满意的。
之前为应付差事也胡画了个，从bbs上搜出来丢到现现眼，哈哈！这标志要是暖色系的，当袖标还可以。

自己画的Logo我还是挺喜欢的，数字和背后的英语统一用的04号小字体，貌似有点不合适。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>由一件小事想到的</title>
      <link>https://chouj.github.io/2007/03/15/a-tiny-thing/</link>
      <pubDate>Thu, 15 Mar 2007 13:06:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://chouj.github.io/2007/03/15/a-tiny-thing/</guid>
      <description>广州的三月俨然初夏。虽然中大的MM们开始穿的清凉，虽然中大食堂少了份汗臭多了点脂粉的幽香，也虽然能偶遇迷你的裙装，但有件事，更能让我心情舒畅。那就是：遍地迷你？！×_×&amp;#8230;呃，不好意息，把心里话说出来了。其实是，有一些罪名终将得到洗刷。
事出有因。前些时日，接到学校的通知，大致有两点，一是木有注册，二是要办请假，需寄毕设所在单位公文证明。在与本人所知情况不符的困惑不解下，本人本着友好协商、不得内伤的原则，与校方进行了友好的有意义的积极的协调，复述了本人于上学期已经上交相关证明，完成请假手续，并得到校方的许可与叮嘱这一基本情况，承诺了将在返校第一时间补完学籍注册的所有步骤，并表达了对校方牵挂学生的感激之情。
随后，就短暂出现的本人私自离校逾期不返，对毕设单位瞒报手续周全的恶性后果，本人进行了深刻的自我审查，终于发现在行事上存在重大疏忽。由于本人和校方之间是一对一的关系，在事件的交割历史上，相对记忆牢固；而校方负责人面对的是广大学生，是一对多的关系，综合校方负责人不是机器这一因素，难免有所遗忘、乃至错怪的现象，本人对此深表理解，对自己考虑不周深表遗憾。在日后同类事件的处理中，本人定当遵循此次所得经验，做好思想准备的同时多为校方行事提供方便。时至此刻，事态正在向良好的方向发展。
除撰写此文表达本人的忏悔外，也值此文发表之际，以本人为例，传达本人的所悟所得，告知大家为人处事之道：
第一，出现不应该出现的言论时，要有气度，学会微笑着聆听；
第二，发生不应该发生的事情时，要有自责意识。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>狼来了</title>
      <link>https://chouj.github.io/2007/01/05/teaching-congregation/</link>
      <pubDate>Fri, 05 Jan 2007 11:04:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://chouj.github.io/2007/01/05/teaching-congregation/</guid>
      <description>教学预评估来了，人人自危，校主页都紧张到把日期弄错的地步（已改正）。
 标 题: 为学校本科教育评估做贡献～大家帮顶啊
发信站: 武汉白云黄鹤站 (2007年01月04日23:43:26 星期四)
为了迎接本科教育评估，兄弟们把压箱底的东西都搬出来了，大家帮顶啊～～
 白云上4号十大第一帖，我住这栋当然也和照片似的，一样壮观。寝室里是能扔了，不能扔的也扔了，本以为这样的场景仅有毕业方可见到，没想提前了，无端辛苦了做清洁的阿姨们。以上两张是学校东区拍的，我住西区，本科生全体动员，不是围狼，是为狼。
 发信人: lyphhust (疯狂的猪头), 信区: Physics
标 题: 还叫人活吗？
发信站: 武汉白云黄鹤站 (2007年01月04日22:30:34 星期四)
相信大家都接到通知了吧，我觉得那些条款不是苛刻，是搞笑啊！！
 物理版某人一贴，庆幸BBS还未及时管制起来。所谓“条款”诸多，仅凭记忆，备案如下：
 ……
打开电脑的，任何时候不许游戏，不许QQ，不许看影视作品，不许做与学习无关的事……
举凡课堂正常上课期间，不要在教学楼内走动，窥探，尽量不要在校园内肆意走动……
我所接到的是：晚间时段，尽量不要4人全在寝室；低年级一些同学接到的是：晚间时段，寝室仅可留一人……
早8点前必须起床，晚10点前，不许呆在床上……
凡有课，必须于课前提前5分钟到教室，有班主任核查，落实到人，而非人头数目……
……
 此事全系上下极为重视，特召开年级大会一次。楞没想到，大四了，居然召开年级大会的次数最多。稍加记录几点：
 辅导员：如果谁有任何违纪、出错，有免推资格的，我们会考虑在给你保研单位的院系意见上提一笔；要就业的，我们会考虑在就业推荐书上，告知你要应聘的单位；考研的，我们也会考虑在院系建议上或档案里提及到……
某男接：打DotA的，我们会考虑让你的英雄每秒掉100滴血……
辅导员：……你们谁私下谈恋爱的，在校园里也要收敛一点……
众男议：……这年头谈恋爱，还有私下的啊？
辅导员：我们和各班主任都写了军令状，系里也向学校保证过……
木然想起麦子提到过的“对上负责制”一词……
 豆瓣上有一贴：武汉，你最想访问谁？有人回复：大学校长，今年的本科评估你们花了多少钱？虽然即便问了，相信也套不出任何有价值的信息，但这本意良好的教学评估，无疑已经被贴上“劳民伤财”的标签了。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>华工选修课王子呀！</title>
      <link>https://chouj.github.io/2006/12/18/prince-of-elective-courses-in-hust/</link>
      <pubDate>Mon, 18 Dec 2006 10:43:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://chouj.github.io/2006/12/18/prince-of-elective-courses-in-hust/</guid>
      <description>选修课王子在华工算是家喻户晓了，见过丫真身几次，所以到不在意。倒是想知道咱系03级的那位女同学是 怎么成为 又是 抱着何种心态成为 片中女主角的，嘿嘿。
更详细的到这里看吧：选修课王子 &amp;#8211; 恶搞、炒作还是新闻？(照片+视频) by aw</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>放出俩视频</title>
      <link>https://chouj.github.io/2006/10/25/2-videos/</link>
      <pubDate>Wed, 25 Oct 2006 05:09:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://chouj.github.io/2006/10/25/2-videos/</guid>
      <description>  Thanks for your interest in Google
Video.
Currently, the playback feature of Google Video isn&amp;#8217;t
available in your country.
We hope to make this feature available more widely
in the future, and we really appreciate your patience.   Google Video可上传，不可实现在线播放，实在让人郁闷。头疼之余发现我忽略了本土视频网站——土豆，马上着手尝试，除了在教育网内打开要慢点外，视频上传的速度尚可，达20k/s左右。接着我就能在这里罗列两个视频了，仅此俩100M以下的。   这个是苏州行社会实践的，应付评优。   这个是华中科技大学庆祝2005世界物理年纪念视频，基本算是我做过的视频里最满意的了。出彩的是片头，像我这种不会用AE之类效果软件的菜鸟，只好用ImageReady做一Gif图片充当片头，和Music配合的还算可以。  看了这俩视频，估计你们也就知道我做视频也就是Windows Movie Maker的水平了吧，只能算是接触了些基本软件的。 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>怒赞改版后的HUSTonline</title>
      <link>https://chouj.github.io/2006/10/12/hustonline-net/</link>
      <pubDate>Thu, 12 Oct 2006 05:24:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://chouj.github.io/2006/10/12/hustonline-net/</guid>
      <description>点击上图看大图 该站点地址：华中大在线 HUSTonline  也许大学的遗憾之一就是没能提早发现Bingyan Studio ，然后join in &amp;#8230;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>bluefisher－手绘心情</title>
      <link>https://chouj.github.io/2006/03/18/bluefisher-blog/</link>
      <pubDate>Sat, 18 Mar 2006 02:14:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://chouj.github.io/2006/03/18/bluefisher-blog/</guid>
      <description>推荐一个blog，→bluefisher的手绘日记←，早就想荐了。
白云黄鹤上首次见到他的画，很简洁，又很能引起共鸣，所以从第一期一直看到了十几期，期期十大热贴排行第一。
画的主人叫陈宇，电气大四，虽然偶才大三，可是心境已经和他颇为相似了，只是少了一份大四生的悠闲。陈宇以画的笔触抒写日记，用简洁的文字记录心情，独具匠心。之前还只是每周在白云上登出，最后都收录在他的blog里了，而且，校报、网络杂志都出现了关于他以及他的画的文章。
只是，画中映现的都是我的生活，至少是相近的，有交集的，不知是否合得了看官的口味。
转载校报关于他的那篇文章：
陈宇：绘出心情 记录真我
“嗨！大家久等了，第四期‘华工原创，心情绘本’来啦，请大家继续支持！”
“华工原创，心情绘本”是我校电气学院02级学生陈宇在白云黄鹤BBS上创作的一系列画工精美的漫画。一幅画、一行字、一件事，再现一种心境——陈宇用漫画来讲述着他对大学生活的感悟和感动。
当大多数大四学生还奋战在找工作或考研“前线”时，已取得保研资格的陈宇拥有了一段难得的空余时间，这也给了陈宇一个盘点自己大学生活的机会。于是，他重新开始了自己“用漫画记录生活”的创作。
陈宇的漫画创作最早还得上溯到三年前。当时的他初到学校，校园的陌生、语言的隔阂、武汉这座大城市带给人的空旷感……大片大片的空闲时间里，喜欢涂涂抹抹的陈宇采用了漫画这种独特的“日记”形式，为自己的大学留下点回忆。促使他坚持的理由只是一种很简单的想法——一天一张，一学期一叠，一生就是一串美好的回忆。就这样，到大一结束时，陈宇抽屉里已经保留了厚厚的一叠漫画。而这些漫画就是如今呈现在我们面前的《华工原创，心情绘本》之《我的大一生活》版。
一转眼两年就过去了，学业的繁重加上新的朋友圈子的形成，漫画渐渐被陈宇淡忘了。直到取得了保研资格，生活又开始轻闲起来，整理抽屉时,他又翻出了那些尘封已久的漫画。于是他试着将大一生活的漫画绘本制作为七期，发到了BBS上与大家交流，没想到竟引起了许多志趣相同的同学的关注。时间的宽裕，又让陈宇开始了《我的大四生活》的漫画创作。
“你的生活就是我的生活。”有网友在回帖中告诉陈宇，这也成了支撑他继续画下去的最大的动力。“我的画中有很多华中科大学子共同的回忆，比如青年园、毛主席塑像和醉晚亭，还有相同的大学生的淡淡迷茫与忧伤。” 陈宇这样总结网友们支持他的原因，并表示自己会继续画下去，“我会坚持到大四结束。如果有时间，我还会把大二和大三的生活补充完，做成一部完整的大学生活记录。”
“大学四年就是一本厚厚的书，我要用自己的方式把它记录下来，将来老了也可以慢慢咀嚼，以此来证明我无憾的大学生活！”
俺们学校网络杂志《Smooth画王》可以在华中大在线找到，里面有关于陈宇的详细介绍。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>[转]写华工女生的－今天白云十大第一贴</title>
      <link>https://chouj.github.io/2005/12/15/about-hust-girls/</link>
      <pubDate>Thu, 15 Dec 2005 01:47:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://chouj.github.io/2005/12/15/about-hust-girls/</guid>
      <description>转载自白云黄鹤，今日十大，作者id： terryking
终于一切都过去了…… 周末的下午，我坐在自习室，手捧一本杂志，享受这难得的清闲。窗外寒风呼啸，屋内茶杯热气氤氲，一切都那么恬静。
忽然有点想写些什么的冲动，思绪飘忽之际，门前经过一长发美女，拉我回到现实，让华工美女多些，再多些，我们的眼球实在需要休息。
脑子一转，不禁莞尔，也罢……今天就让我调侃一下华工的女生吧!（纯属无聊之作，望众mm看过之后，权且一笑置之，不要登门造访，找我麻烦～）
在我看来，华工的女生就如同证券交易所中的股票一般，五什两样。中国股票风风雨雨十几年了，从开盘第一天的“八大股”到如今沪深两市数以千计的股票，从来就没听过哪只股票发愁没人买的时候。事实在那儿摆着，股票是增加了，股民也没闲着，都积极投身到社会主义市场经济大潮里了，结果比例还是那么多嘛！反正中国人多，你不行了，他就上…… 就好像华工的女生一般，甭管怎么扩招，比例总是平衡在1：7附近，这狼多肉少，你说说怎么够分？怪不得我们班某女生老说我脸是绿的，估计是饿坏了吧…？ 这校领导的脑壳也够不灵光，当初并校干吗不把华师并过来跟我们掺和掺和呢？也省得那么多小伙子跟一个姑娘身上较劲不是？
股市上有句至理名言，说是：十人炒股，七赔二平一赚。好家伙，看到没？十个人里只有一个赚到钱了，其余的大都是去实践那句“重在参与”上面了。那你说这么多人干吗还都吃饱了撑的似的往股市里扔钱玩啊？问题的关键在于，我们所有人都自我感觉良好的认为自己是那个能赚到钱的。要不我们学校的男生们怎么都一个个的前仆后继，踩在兄弟们的尸体上追求各系那为数不多的资源呢？最后谁得意呢？别问我，我还真不知道，我就知道证券交易所每次交易都收手续费和带收印花税……
股票分板块，玩儿过股票的都知道绩优股板块业绩优良，成长稳健，适合中长线持有，想做这种股票的大多是实力雄厚的投资机构，盘子太大了，你要是实力不够，砸进去几千万都没什么么响动。看看我们身边的系花吧！名声在外，可真正追得反到不多。追之前，谁不得掂量掂量，自己玩儿的起么？
股票做短线一不看业绩，二不看行业，就看一条：题材。管你是华工科技还是武昌鱼，有了题材就能火，就有人接盘炒。今天一报道，武昌鱼被定为“参粥”七号唯一指定食物，得，明儿股价就涨停！就如同我身边这些相貌说得过去得女生，追得人多了，就变得轻飘飘的了，七个不服，八个不分儿。什么，您喜欢我？求求您别喜欢我成么？您喜欢我哪儿，我改还不成么我？哎～ 可是题材总有过气的时候，要想长盛不衰，还是修炼内功，把业绩搞好是真的。
胡说八道了这么久，还真的有点累了，虽然这篇文章有编排女生之嫌，但我相信每只股票都有自己的价值，只要用心寻找一定会发现对你最有价值的那只股票的。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>