<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>网络 on 抽筋儿的话语权</title>
    <link>//chouj.github.io/tags/%E7%BD%91%E7%BB%9C/</link>
    <description>Recent content in 网络 on 抽筋儿的话语权</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en</language>
    <copyright>© This post is licensed under a Creative Commons Attribution-NonCommercial 4.0 International License，please give source if you wish to quote or reproduce.</copyright>
    <lastBuildDate>Mon, 21 May 2012 14:11:15 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="//chouj.github.io/tags/%E7%BD%91%E7%BB%9C/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>论坛舌战中学到的</title>
      <link>//chouj.github.io/751/</link>
      <pubDate>Mon, 21 May 2012 14:11:15 +0000</pubDate>
      
      <guid>//chouj.github.io/751/</guid>
      <description>我认为应该的、对的，在别人看来可能是装B或不随性。我和“别人”在这个争吵的问题上都会按自己的想法我行我素下去。所以，表达就是表达，特别是表达个人喜恶时，别表达成自以为站在道德制高点上去指手划脚就好，不然就是越了雷池了。
写给自个儿。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>阵痛之后 方显生命璋华</title>
      <link>//chouj.github.io/726/</link>
      <pubDate>Mon, 13 Jun 2011 02:19:19 +0000</pubDate>
      
      <guid>//chouj.github.io/726/</guid>
      <description>&lt;p&gt;闲来以&lt;a title=&#34;Project Babel 2&#34; href=&#34;https://www.v2ex.com/cn/index.html&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Project Babel 2&lt;/a&gt;建了个&lt;a title=&#34;南海所非官方社区&#34; href=&#34;https://www.scsio.us&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;社区&lt;/a&gt;，实现了GAE域名绑定和反向代理。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>我用到的校内应用程序</title>
      <link>//chouj.github.io/295/</link>
      <pubDate>Sun, 20 Jul 2008 17:05:13 +0000</pubDate>
      
      <guid>//chouj.github.io/295/</guid>
      <description>先囧一下开发校内应用程序-是男人系列游戏的aw。
 好友买卖：所有怪黍熟嫩阿姨都来满足自己的怪趣味吧。 是男人系列游戏：煽动高校男人火拼的无良游戏。 鲜果阅读器：在校内吃鲜果，享受Web 2.0的阅读体验。 好友照片墙：照片墙一直是我觉得很有趣的东东，不管她出现在哪里。 历史的今天：历史不容忘却，不知道这个app能不能活到我有资格看“我历史上的今天”。 秀show！：改了多次名字，还待完善，算是校内上的LifeStream，追踪尚不算及时。 饭否3D：widget饭片的校内版，饭友&amp;amp;校友必备。 阿瓦的闲话周末：通过安装这个给aw压力，让丫把闲话写得色香味俱全点儿。  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>热烈庆祝～</title>
      <link>//chouj.github.io/51/</link>
      <pubDate>Sun, 14 Oct 2007 12:32:40 +0000</pubDate>
      
      <guid>//chouj.github.io/51/</guid>
      <description>热烈庆祝个人首页访问量破千～个人blog访问量破五千～RSS相关访问量破万，订阅量破400～
值此良辰，17大也选择这时召开，偶感到荣幸之至，特转图两张表达下人民大众的心声：</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>珍爱生命，远离网络？？</title>
      <link>//chouj.github.io/254/</link>
      <pubDate>Tue, 15 May 2007 12:01:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>//chouj.github.io/254/</guid>
      <description>没有单向收费，我就没有取消来电显示的冲动
没有能整合MSN的PSI，我就没有挂Gtalk的冲动
没有译言，我就没有翻译的冲动
没有bbs，我就没有发帖赚积分的冲动
没有blog，我就没有写点儿什么的冲动
没有GFW和Blogspot的纠结，我就没有独立blogging的冲动
没有Twitter，我就没有随时随地找点儿茬发布的冲动
没有和菜头和Zola，我就没有想整个BlackBerry玩玩的冲动
到底是没有冲动就没有魔鬼？
还是没有网络就没有生活？</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>一个比一个2就是了</title>
      <link>//chouj.github.io/12/</link>
      <pubDate>Sun, 29 Apr 2007 00:03:50 +0000</pubDate>
      
      <guid>//chouj.github.io/12/</guid>
      <description>有幸被Cactos、浩博、守望联袂点名，众命难违，我也2它一回，参加“我心中的最2互联网公司”评选。不过这个地址已经失效了，比较莫名。
1.新浪
像我这里的，不叫blog；http://blog.sina.com.cn/x/XXXXXXXX的才是blog。之所以有这种观点，就是因为那个很2的畸形门户的存在。最近新浪关闭blog图片外链也让人异常恼火，没见过这么2的。
2.千橡
这 个评选的最高奖应该颁给第二名，嗯，实至名归。我就把第二名搬给千橡吧。这公司旗下的东西没几个成器的：不2不叫mop；5Q也越发颓废，有价值的东西越 来越少；Donews更是垃圾，登录系统经常抽筋儿，教育网内更是无法登录；校内网我倒是在用，不过也是花拳绣腿，还是抄袭facebook.com的， 我纯当个人blog的宣传平台。真是不2不千橡啊。
3.Myspace.cn麦斯贝
不幸把地址敲成了myspaces.cn，进去一看，中国领先的web1.0网站都算不上，唉，一开始就影响了我的心情。注册的时候又发现myspace.cn用的myspace.com的用户数据，申请自己想要的url不成，郁闷。看到被爆料myspace.cn对中文支持不好，真是2到极点了。再贴几个让人感觉很2的证据！
 4.腾讯QQ
腾讯到底2不2？答案是太2了，就知道赚钱！虽然中国互联网即便没有腾讯也会有其他公司入主这一领域，但我还是希望少点广告，少点病毒，少点花里胡哨，少点赌徒。
5.Live.com
某些公司肥了后就想哪里都分一杯羹，这就成就了该公司的2，尤其当它伸出的勺子丑陋无比的时候。
5月2号截止，时间不多，我就不点了。其实这个评比就很2，嘿嘿。
Technorati Tags: 新浪, 千橡, Myspace, 腾讯, Live.com, 互联网</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>可怕的粉丝</title>
      <link>//chouj.github.io/248/</link>
      <pubDate>Tue, 24 Apr 2007 15:58:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>//chouj.github.io/248/</guid>
      <description>点击上图，可见原始大小，原帖见此。事件缘由可参考此。
只是见着了我不乐于看见的言论，留了言，结果被抬高了身价，还被标记上了派别，我心里那个寒，真是可怕的粉丝。
为了澄清一些事情，我主动和被认为争议性的网谈作者启羁 (QeeQi)私下交流了一下，事后他在twitter里提到，觉得自己变得好说话了，呵呵，也确实，并没有给我高高在上的感觉。他提到了很多，从文字里我开始尝试理解他，为了blog，为了中文blogsophere的氛围与经营环境，可以看得出他在思考，在努力，关于blog的发展也想的很深。至少，他是值得敬仰的优秀blogger。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Feeds的翻译 正太们的照片</title>
      <link>//chouj.github.io/247/</link>
      <pubDate>Sun, 22 Apr 2007 08:45:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>//chouj.github.io/247/</guid>
      <description>译文网是个好去处，blog上没话题可写了，就可以上去淘两篇文章翻译翻译，还可以练练英语。前些天在那里看到一个帖，问Feeds如何翻译比较好，有说翻译为飞子的，有逗乐说翻译为痱子的。我感觉呢，不翻为妙。九几年时，书店里还能见到一个词：“视窗操作系统”,现在你还见的到么？这种势必会变得众人皆知的词，保留原样最好。
写童声伴我心的时候转了两张图，觉得不大过瘾，还真让我撞见过瘾的啦，放牛班的春天广州音乐会官方博客，放出了一堆小孩儿照片，想看照片的筒子们有福了！！
给Technorati.com的论坛留了言，原因是搜索能搜出本blog有45个反向链接，但Links Counts中总是显示“0 links from 0 sites”,让我很郁闷，参见侧栏中那个大大的零。要说的是，那个faq论坛里，留言的大部分都是这个问题，唉，Technorati.com也不靠谱啊。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>这俩Idea如何？</title>
      <link>//chouj.github.io/244/</link>
      <pubDate>Fri, 13 Apr 2007 14:06:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>//chouj.github.io/244/</guid>
      <description>你恨他吗？就送他GFW工作人员专用T恤!
“想说上你不容易……”——Google Blogger 中国官方T恤衫标语
不能不说，人的创造力是无穷的，以上采自qq群32269107，本人是辉常佩服这俩idea滴。
其实这两个idea挺有商业价值的，穿出来特个性。说不准能火，嘿嘿。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>暂时回归</title>
      <link>//chouj.github.io/239/</link>
      <pubDate>Wed, 28 Mar 2007 08:53:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>//chouj.github.io/239/</guid>
      <description>这口G_Blogger(牌号32269107)锅再度小炸之后，我知道blogspot又可正常访问了。加之GSeeker的第一时间报道，更加确信blogspot暂时回归。虽然L.G.Y说仅仅是从上次封锁的IP:72.14.207.190
换到了现在的IP:72.14.207.191，也不知道是不是Google的公关起了作用，但总算谢天谢地又能访问了。
无论如何，这里都将继续，如果我要换BSP的话，下一个一定是独立架站。只是非常不爽GFW将俺们这些小民玩弄于股掌之中。最近看《野火集》，觉得改host、加代理、代Tor，都是避，都是绕，而抵抗或者声讨自身权利的一概没发现，比方弄个antiGFW.com，发出点声音，虽然这种站绝对会上GFW的黑名单。就像虚飞说的那样，封了，解了，还得感谢，这难道不是病态么？
Blogspot暂时可访问，加之一点不闲的吕帅的“闲话”，回归Feedsky的理由足够了，虽然肯定是和Feedburner烧的Feed并存。各位到底订哪个，看自己的立场，顺便检验下两家受欢迎的程度，有竞争才有生存。回归的另一个主要原因就是，实在想知道自己这块儿地值多少钱，有没有发展为钉子户的价值，很俗的欲念。这么写让我挺惭愧，捣腾了一遍结果有自己抽疯之嫌，只能怨GFW闹的，而且一下给我闹出两个激活的话题广告Feed，不好收场。不知道吕帅能否给话题广告开个删号的功能。最后奉上激活码：efa22884，要说的是，当然不会仅仅估个价就完事，有时间我肯定会就邀请话题写点什么的。
Update：Blog定价：￥ 30.00元，看来我在对“人工干预”这四个字的估计上严重失误。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>记载</title>
      <link>//chouj.github.io/238/</link>
      <pubDate>Tue, 27 Mar 2007 02:36:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>//chouj.github.io/238/</guid>
      <description>如若不是Pengbone有意删文，那我再次见到了GFW的杰作，于是和GFW斗，那是乐此不疲。
昨天下午，Pengbone的RSS输出了一则题为《中^共地方党委换届，是云手平诸侯？还是团^派政治妥协！？》的POST，我尚可查得最后一句为“Powered by ScribeFire”。读过之后，当即用G READER share了，但反查其blog页面 http://www.pengbone.com/?p=118，无此文，若干小时后RSS供稿里也无此文，并且G Reader开始抽疯，直到目前，在G Reader里查看Pengbone的博客，仍显示如下：
 &amp;#8220;Pengbone&amp;#8217;s Weblog|如你所知&amp;#8221; has no items.
 记得我共享的资料一定会落入G Reader共享页面，查之，结果是页面被重置。但功夫不负有心人，在页面完全载入之前，停止载入，然后我截得了下面这张图：

记录此事，纯为和GFW逗逗乐子，也许Pengbone不愿看到我把这个记录在案，如若有表示，可即刻删贴。
再扯个比较造化弄人的，在我表示了要在blogspot放弃Feedsky后，不幸紧接着收到话题广告的激活邀请。只好给广告另觅新东家，安在了我的备份blog上，估价如下：
 尊敬的Feedsky用户您好：
恭喜您，您的Blog定价已经成功，定价为人民币30元整。此定价为广告主为您的广告活动支付的费用，Feedsky将在其中收取一定比例的手续费用。
如在使用过程中碰到问题或有意见建议，欢迎您随时与我们的客服联系。
Feedsky广告团队祝您使用愉快
 看完后就冒出个邪恶的念头：按Feedsky的算法，我主站的各项指标全优于备份站点，应该价值更高，但现在封禁期，如若投放广告，无异于在国内宣传力度为零；这样一来，以基本为零的广告宣传，说不定可以从Feedsky换来收益。可见GFW涉嫌RSS屏蔽后，再度把Feedsky推到了一个问题边缘，两者冲突不可小视。不过，激活过程中Feedsky要对Feed进行认证，即在blog里发布一段代码，若GFW的封锁下，此代码不能被Feedsky检索到，即无法成功激活，那么以上念头就纯属扯淡。我懒得试，不想再恢复进入30天删除日程内的Feed。但基本结果就是，要么可以从Feedsky“骗”财，要么中文blogspot只能远离Feedsky话题广告。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>从keso那里盗流量</title>
      <link>//chouj.github.io/231/</link>
      <pubDate>Tue, 13 Mar 2007 14:26:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>//chouj.github.io/231/</guid>
      <description>最近，借由MyBlogLog的统计发现，基本每天我的两个blog都有从keso那里过来的流量，一时挺惊讶。我没在他那里附链接留言，他也不大可能写个链接指向我的博客。
一番小小调查，还真发现我和keso攀上了关系，在他的博客上找到了我的链接，虽然这个链接是由机器生成，keso是被动和不知情的。究其原因，一个widget帮了我这个忙，帮keso挂上了我的友情链接。

AutoRoll，我和keso都在博客上加载了这一widget，而其功能就是自动搭建blog的链接桥梁，跟MyBlogLog差不多，机器帮你做互动。条件很简单：都使用此widget，blog内容相关。但我的内容和keso的一点都不相似嘛，为什么可以在Autoroll上互链了呢？这是因为目前使用这一widget的中文blog还不够多，只要拿中文写的blog基本都被机器认为是相关的了。我就这么堂而皇之的骗到了keso的一点点流量。
如果有朋友跟我一样，被芝麻利益冲昏了头，想攀龙附凤，鸡犬升天的话，不妨尽快一试。时机过了，恐怕只能在AutoRoll上和我互链了，呵呵，可惜我这里日流量才两位数。对于keso，不好意思拿你这杆大旗说事啦。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Targets Locked</title>
      <link>//chouj.github.io/230/</link>
      <pubDate>Mon, 12 Mar 2007 08:44:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>//chouj.github.io/230/</guid>
      <description>借由
 和菜头同学的广州买碟地点一览 广州特色书店地图 学而优追随者联合会 博尔赫斯书店小组 如何找到博尔赫斯书店？ 放牛班的春天广州音乐会小组 放牛班的春天广州音乐会博客  锁定
 学而优书店 海珠区新港西路93号 面向中大西门左手边
 博尔赫斯书店 广州市海珠区怡乐路95号二层
 法国圣马可童生合唱团“放牛班的春天”广州音乐会售票总部 广州东风东路艺苑大厦 东峻广场旁边
  有互联网真好！

  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>回顾2006：思想小花的翻转腾挪</title>
      <link>//chouj.github.io/224/</link>
      <pubDate>Mon, 19 Feb 2007 10:31:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>//chouj.github.io/224/</guid>
      <description>放假没多久，撞见一期鲁豫有约，访问当红炸子鸡黄健翔。我记得他说过一句话：“男人四十一支花，我现在还是花骨朵儿呢。”所以说，像我这样儿的小花还基本没发芽呢，好在06 年借Internet让小脑袋瓜儿透了透气，见见世面。
俗话说的好，饱暖思淫欲，咱这都小康了，没事儿我就开始想些上层建筑上的事情。这不，今儿个又破了回GFW，下了一组六四的照片，看得一个心惊肉跳。自责啊，电视里胡core这儿慰问那儿关怀的，我竟在网上看些不着调的非和谐东西，该去把那没“猪”的春晚或者NBA全明星看个几遍作忏悔（后者好点儿）。
言归正转。06年前，我是一个不知八九、不知GFW、不管言论自不自由的乖孩子，跟我寝室里的其他同学一样，发展下去就是play with WOW、周杰伦、Rain、Scofield、苏菲马索，etc。可惜经高人点拨，我没能和谐下去。基于对未知事物的好奇，基于无知苟且的可怖，活明白点儿成了小小的追求。且不说有知却殉身历史的先烈，单无知而陪葬历史的百姓就无计其数，我只是想真到泯身历史中的那一天，我能选个自认为正确的死法。
安替的新新闻人自学手册、纵横、吴思的《隐蔽的秩序》、李大同的两本冰点纪事；龙应台、连岳、王小峰、钱烈宪；BBC、德国之声；……一条不归路下来，这小花也算是晒着了不少个太阳（不管孰优孰劣，有点儿价值的一概先以太阳论之）。晒了归晒了，到底长成什么样儿了呢？
先罗列几个峰顶浪尖儿的问题。是
 主权高于人权。
如果人民都不热爱自己的国家，国家何谈要保护其人民？
你这个人到底爱不爱国？
少来超客观理想化，少来世界大同，别说你是国际主义者，世界永远和平之类的屁话，有些东西是人心中追求的，但这是现实社会，只要国家的概念不消失，国界不消失，国家间就会你争我夺，一国的公民就应该捍卫其国家利益！如果一个国家的子民，他们的爱国情绪已经不能被煽动被利用，是多么的让人难过！
 还是
 人权高于主权。
如果国家都不保护其人民，又从何要求其人民热爱这个国家？
你这个国家值不值得爱？
不思考者只会成为棋子却不自知，理性对待是前提，不说理性下来能保持和平发展的局面，单不冲动，不向往暴力即可避免无辜的流血甚至历史的重演。“抵制日货”仅仅满足了民族情绪，其不但限制公民自由选择的权利，还对国家发展毫无益处！天天关注国际事务仇日仇韩仇老美，还不如想想办法保障民主自由，反腐反贪！
 言论自由，畅所欲言是好事，但不同的观点摆太近了，也能把人忽悠晕。给出一篇中国大陆酱缸里的真真假假左左右右,以助理解。倒是不知各位看官如何看待如上的问题，期待能各抒己见，但，切莫PK。
整个06年，我就是在这观点与观点的碰撞中找寻自己的见解，惶且不论中国现在新闻、言论的不自由或虚假，难度可想而知。要命的是，发现自己属于墙头草，易受煽动蛊惑，甚至受制于生活中的小细节。拿拜年短信说事儿：基于拉拢人脉，套套近乎，短信该发；基于蔑视移动，看不惯逢个坎儿就要对人虚情假意一番，短信不该发。得，最后成礼尚往来了。
不管如何，小花儿还是要继续找他的太阳雨露，继续生长。环视四周，如我般稍稍瞥见六四端倪的同龄小花已经少之又少了，丫们大多不向往太阳而向往李宇啊那个春。本小花又有幸结识几朵新闻学院的小花，钦佩其新闻编造能力的同时，也耳闻过某为拍到未成年人购烟而给小孩儿钱令其买烟的新闻制造先例，故也不对祖国的新闻事业抱有信心。这在污泥之中，虽不大能出污泥，但如何选对“稍稍有知”的方向仍是以后要摸索的。
连岳说过，求知不是为了求职，而求职是为了保障更好的求知。即便“知”有风险，但“知”总比“不知”强。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>挑校内网xiaonei.com的刺儿</title>
      <link>//chouj.github.io/218/</link>
      <pubDate>Tue, 06 Feb 2007 06:46:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>//chouj.github.io/218/</guid>
      <description>将如下链接发给朋友,他们不必登录就可看到你的页面 (不要放到其他网站上,否则baidu或google会搜到这个页面)
 哈哈，非常希望校内网能对上面那个粗体句子给我一个合理的解释，不然我就不能克制的要从负面因素来揣测其不良用心。
我是不喜欢校内网和Qzone这种社区型服务的，却又眼红其聚集的高昂人气。鉴于我这阴暗的心理，我猜想校内网的这个用意是“不可告人”的。每个做网站的ITer都希望自己的站点能为搜索引擎索引到，而且梦想他们能将自己的站名排在首位；每个终端用户也都希望自己的个人页面能被索引到，并置于显要位置，为何校内网要反其道行之呢？莫非，担心自己的服务器无法承担搜索引擎所带来的更大流量？还是想降低知名度来消减其copy facebook.com 所带来的风险？
昨天还和麦子聊到过校内网，因为周围玩校内和Qzone的人远多于博客圈的人，而我俩又对博客抱有同样的信仰，似乎有那么点无奈和悲凉。记得有同学跟我说他也有博客了，我问他地址，然后他给了我一个他校内网的链接，我当时就觉得哭笑不得。在我眼里，这种社区型站点所提供的日志发布服务，纯粹就是玩具，根本配不上博客的理念，最起码，连RSS输出都不具备。而我所抱有的博客的信仰，确是建立在这“侠义”的博客的基础上的（用到“‘侠义’的博客”让我觉的很不幸）。“全民博客”的口号响了很久，效果显著（比如这位老奶奶）。但我泡在网上这么久，所见到的理解博客理念的人仍以ITers和高知识水平的资深网民居多，很多的blogger根本不理解有什么用，或者压根儿没注意到它。而按长尾理论，千千万万的草根博客才是其价值所在，但在我看来，这价值得以体现的基础之一，就是博客理念的深入人心。
 诚挚的说，这种浮华和斗秀的地方，不适合放心路历程。
 我记得我曾在某Qzone留下这样的话，“浮华”和“斗秀”即是我对国内SNS社区的基本感觉，而这正式我对这些地方厌恶的原因。不过，存在即合理，昨天还见到了这句话。我所承认的SNS社区，是其社会化网络的交流功能，它的兴盛在于满足了人的群体性，正是这个为网站带来了人气和金钱。但现阶段BLOG≠SNS，BLOG通过RSS和抓虾这类聚合内容服务站，构建了无限空间，但SNS用户间的交流却只能局限于各自的SNS，我自私得不愿看到把校内网当作博客这样的笑话发生。未来是否会发展到将两者聚合到一起，我觉得很有可能，不过还是那句，要让所有人把“是什么”理解了再说。愿这不是一个长期而曲折的过程。
再扯回到那张校内网的图。我不是搞网站的，可能理解有些偏颇，但愿别让我的言语成为了知名社区光环下的阴影。
PS. 想借用RSS在校内网上即时输出Recent Posts，宣告失败，原因如下：
 &amp;#8220;script&amp;#8221;是在涂鸦板里面禁用的字符串
 只好去手动借人气了。。校内破网。。
update：若干月后再看这文，感觉有些傻逼，明明是保护用户隐私嘛。。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>再评豆瓣</title>
      <link>//chouj.github.io/204/</link>
      <pubDate>Thu, 14 Dec 2006 08:49:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>//chouj.github.io/204/</guid>
      <description>本来想用“赞”的，考虑到一篇文章，还是用“评”好了。黎旭同学在文章里说不喜欢看别人推荐的东西，因为不喜欢别人主观评判的先入为主。那么，我也用“评”好了，记述我的所感所得，不妄加主观臆断于各位。要是您看的共鸣了，可以嗷一声，“鸣”一下；看的不爽了，也可以嗷一声以示抗议；要是看的共振了，请考虑以下两点：一、您那里地震了；二、本文可以和馒头一样，贴上大杀器的标签。
废话少说，言归正传，追本溯源。
上豆瓣一阵时日了，之前也写过评价豆瓣的文字，此番再来，缘于泡豆瓣泡出了新的体验、新的乐趣。豆瓣有这么一个功能：“这个小组的成员也喜欢去&amp;#8230;”，于是乎，提供了追溯的可能，而我，借由此享受到了溯源而上的快感。共同的话题促成了小组的诞生，小组的存在又提供了特有的主题文化圈，每每跳跃于小组之间就像是追随着大众感兴趣的方向路线，而又完全不知道自己会被引领向何方，极具诱惑性。碰见拢聚了众人，但自己完全未知的小组，就像踏入新的领域般，饱尝探索的刺激。
就我一人在此口水横飞不成，举个切实点的例子，以链接的形势。从单身安乐窝开始，到涩情男女→发骚→墙头等红杏→谈性说爱→一夜情→熟女屋→&amp;#8230; 呃，这个一不留神走WS路线了，但也证明了豆瓣上话题的宽泛性，为了不影响了各位对豆瓣的胃口，再来个正经点儿的。岩井俊二→陈绮贞→台湾独立音乐→自然卷→苏打绿→&amp;#8230;以后貌似循环了&amp;#8230;综上，一路按所感兴趣的点击下去，一定会有不同的发现，哪些主题具备大众情缘，哪些又是小众独有，一目了然。
举一返三，在搜寻同类型的东西中，“喜欢××的人也喜欢……”这一功能举荐了相当不错的参考项，一一追寻下去也会有意外的收获。比方，喜欢越狱的也喜欢英雄，喜欢英雄的也喜欢Friends，喜欢Friends的也喜欢欲望都市，等等，一无形的大众喜好链条就此建立，而从中的获知却膨胀到极大。
链条是点的延伸，链条造就的圈状结构，就预示了一个大主题，比方上一段中所围成的“美剧”；返过来，诸多链条共同汇集的地方，就凸显出了一个制高点，这个点被众人所推崇，而这往往就是我们所想获得的，简单来讲就是好口碑的。我借助这一点获知了些个人感兴趣的blog，不妨在这里小推荐下。
疯狂的设计 虽然对百度空间不感冒，但这个确实是不错的站点，放出优秀的设计产品，供人们体味创意生活。缘于自己对设计行业的钟情，所以看到那些汇集奇思妙想的产品，就挺激动的。
天涯海阁 i·blogbeta 同类型的博客，介绍网络上的新鲜站点、新奇动态和业界走向，想品尝新奇网络服务的同志们可以留心下这两个博客。
mindmeters思维的乐趣 这个是文字评述类的，汇集了诸多写手，群体性blog，经济文化IT社会貌似都有涉及，时间充裕的话推荐一看，因为文章实在比较多。
罗唆了些自己的看法（要是共鸣了，就“嗷”一声，哈哈），感谢豆瓣，给出网址：http://www.douban.com/，以示向未知者推广之。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2006年度“我最喜欢的软件”评选结果</title>
      <link>//chouj.github.io/203/</link>
      <pubDate>Sat, 09 Dec 2006 02:20:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>//chouj.github.io/203/</guid>
      <description>IT.com.cn发起的2006年度“我最喜欢的软件”评选结果公布.软件方面,分了十类进行投票评选,这其中有老面孔的IM软件、杀毒软件以及浏览器软件等,也有新面孔反流氓软件和在线视频直播软件等.总体来说排名变化不大,老牌软件依旧强势,但其中也不乏有新势力涌现,比如音频播放方面的千千静听、安全软件中的360安全卫士等.
我最喜欢的中文输入法 获奖者：紫光拼音
我最喜欢的聊天软件 获奖者：腾讯QQ
我最喜欢的音频播放工具 获奖者：Winamp
我最喜欢的视频播放工具 获奖者：暴风影音
我最喜欢的反流氓软件工具 获奖者：超子兔子
我最喜欢的杀毒软件 获奖者：卡巴斯基
我最喜欢的网络资源交流工具 获奖者：BitComet
我最喜欢的网页浏览器 获奖者：遨游Maxthon
我最喜欢的在线视频直播工具 获奖者：PPLive
我最喜欢的下载工具 获奖者：迅雷
详见此页 各项参选排行见此页
看来我足够睿智，也足够草根，基本用的和上面所列的一样了，除了遨游和Winamp。浏览器方面我还是忠于火狐和IE7，可惜排名上遨游几乎不可撼动。音频播放方面，实在想不通Winamp是怎么成为冠军的，这么一个江河日下，都没继续更新的软件了；目前用foobar中；千千静听也曾用过一段时日，为尝鲜才换成foobar，并没有觉得它不好，也确实如日中天。
至于其他：紫光绝对强于智障ABC；教育网内想用MSN而不能，Gtalk尚待普及，故没QQ就没IM，而且先有QQ后有QQ邮箱，而先有Gmail后有Gtalk，所以Gtalk的普及完全受限；暴风影音功能齐全，虽然格式支持多了，挑选、设置都比较麻烦，但我不怕麻烦，其他一概没用过；超级兔子一直是我的优化首选，非常适合初级电脑使用者，简单易懂，功能强大，又不像优化大师那样专业而艰深，至于排行上的那个“其他”着实耐人寻味；卡巴的上榜倒是有点让人意外，居然这么流行了，看来是因为升级比较方便吧，不过最近丫加强了对盗版的封锁，我家里的已经不能正常升级了；BT不用说了，bitcomet应该都知道，电驴也尚待普及，目前我没用过，不过对VeryCD开始感兴趣；拿PPlive看NBA是件很爽的事情，所以丫上榜理所当然，榜上第二的“其他”也值得寻味，个人认为这块领域的争夺将愈演愈烈;迅雷和快车真是统领了下载领域，听说快车准备翻身，但我没打算尝试。
看看你是否也足够睿智和草根呢？</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>肆意的晃悠</title>
      <link>//chouj.github.io/201/</link>
      <pubDate>Mon, 04 Dec 2006 10:32:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>//chouj.github.io/201/</guid>
      <description>在家几天，借助电信的优势，很是在网上晃悠了下子。与学校的教育网比起来，我算是享受到了宝贵的网络自由。
小记几笔。
Digg 还是不大明白丫是提供什么服务的，准确说是不明白其与美味书签有什么区别。国内的diglog貌似是仿照digg的，提供网摘收录，收录榜推荐服务。
美味书签 Del.icio.us 知名的网页摘录站点了，可惜也被教育网拒之门外，享用不到。在ie上加载一按钮就可以方方便便的收录网页了，其links roll可以显示用户收录的最新网摘，365key也有此功能，所以我只好把目光转向天天网摘。可惜365key不能在教育网内登陆，很是郁闷，抛弃教育网的时候也就是抛弃365key的时候，此乃后话。
我老婆 Wallop 微软的新型flash社区。感谢豆瓣鲫鱼给了个邀请我，让我得以尝鲜，怎么说丫也叫我老婆啊。抱着占一坑的拙劣思想开了我的主页，效果确实不同反响，那叫一个华丽酷炫。惊讶的是，教育网内竟然可以访问，只是不能登录，遂把我blog的RSS提交上去，于是她就能实现同步更新了。 缺憾是字太小了，也懒得找丫改设置的地方。
Docs.google Google的在线文档和电子表格服务。老早就知道，但一直没在意，在家却发现丫有个好处，可以匿名发布文字，比如这篇。另外，记一些文本的东西也是相当方便的，线上服务的缘故。
Flickr 大名远播，最近在家得以初见。我居然以为丫是Google的服务，在这里向Yahoo!认错。但是，免费用户只能享有有限的服务，这对于我来说就不够用了，而付费二十多美刀绝不是我的风格，找个可以外链的相册难不倒我。只可远观不可享用了。
orkut google的社区服务。有所耳闻，所以注册了个上去晃悠。晃完后得到结论：我更乐于去校内网。orkut界面做的不漂亮；虽然有不少国内朋友的叶子，但6成用户是巴西人，所以义不容辞的被我抛弃了。唯一成果是google账户中又多了个服务，于是这个帖子——google账户里的服务能退掉吗？——就诞生了。
Yahoo! Widgets 桌面小玩意儿，也是尝鲜。摆桌面上挺花哨的：时间、日历、CPU资源显示、天气预报，种类繁多，也算实用。还是没继续用下去，担心占资源，还有我和雅虎没什么交情。
www.blog.com http://www.blogsome.com/ 国外的博客服务站点，上去晃了下，注册个用户瞟一眼后台。不像国内的BSP，这些站点主页上基本没有排行、标签之类的东西，看起来清爽些。
最后提点别的。
网购的书到了，不过我当时不在，质量上没有问题，时间也在预料之中，服务还是可以信服的。
Beta.Blogger终于中文化本地化了，念在Google和中国GOV的交情，想也不会再封了吧。要是再封，各位Bloggers都可能疯喽。所以，这里还是回归我的主战场，但两边同步更新。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>投奔实名制</title>
      <link>//chouj.github.io/200/</link>
      <pubDate>Tue, 28 Nov 2006 16:30:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>//chouj.github.io/200/</guid>
      <description>投奔实名制，逼不得以。
生来就是个凡人，也就顶着一凡名四处溜达。可悲可泣的是，人们怎么就这么喜欢曲解我这名儿呢？没事就给我名儿给改喽，也不征求下我的意见。还让我纳闷儿的是，同音字多了去了，你们的第一选择咋就选不到那个正确的呢？
挨个数落。
有写成“徐迟”的，最近的一次还是发生在一荣誉证书上。这个不怪您，谁让那写哥德巴赫报告文学的老爷子名气大呢。可惜的是，我和这老爷子不熟，丫的报告文学我也没看过。或者您又说了，“徐”和“迟”都有慢的意思，摆一起挺靠谱。可不，错就错在我爹起名儿的时候没往您这靠谱儿想。
有写成“徐弛”的。这还好想点儿，毕竟“弛”在姓名里出现的频率挺大的，“张弛”最多，一张一弛嘛。但是，人家张家才兴后面缀一“弛”字，我们徐家貌似没这么一习惯啊，您可别张冠“徐”戴啊！
还有写成“徐池”的，比方说这里。这我就更想不通了，怎么跟一潭清水打上交道了呢？能首选这个字的，也真是难为您了。我是不会叫这名儿的，徐是慢，池是水，我怎么老想着某人缓缓走向湖水深处的场景呢？不吉利不吉利。
还好，至今没发现给我写成“徐持”的。其实这名字不错，“持”啊，主持啊，住持啊，这俩职业都挺不错的，尤其是住持，月薪近万，好歹也可以占山为王啊。咱要是混一住持，我就改这名儿了，出去名片一递：××寺住持徐持大师，这腕儿大的，气派！可怜我不叫这名儿，看来是与此无缘了。
寻思着，chí的二声常用字也就这几个，还好没给我发展到别的调儿上去，不然就成“徐吃”、“徐痴”了，不敢想不敢想。
这回您用排除法也能猜到我名儿是哪个字了不？就是“驰骋天下”、“奔驰宝马”、“驰名中外”的“驰”字。按字面解释，我名字有“慢慢的跑”的意思，也曾被我初中语文老师解释成“慢慢的出名”。不管了，具体哪层意思我自己也不知道，但您一定得记准喽，回家把您输入法的chi的首选字都给我默认成“驰”去。
相传，要是按族谱给我起名，我就是“泰”字辈儿的。曾有一出，说起名叫“徐泰龙”，“龙”喻示长子之意。虽然名儿有点俗，但要真这么叫，我能往“史泰龙”方向发展发展，那也是刚刚滴（按东北方言理解）啊。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>网上买本书</title>
      <link>//chouj.github.io/199/</link>
      <pubDate>Tue, 21 Nov 2006 13:11:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>//chouj.github.io/199/</guid>
      <description>第一次网购书籍，要是没有发送费还是挺划的来的。《搜》，挑了本价格不算太高，市面上又没找到过，然后又算是想看想收藏的书。
与上一次网购相隔甚久，所以这次的体验留下了明晰的记忆之痕，第一次的印象早就模糊了。还好操作不算繁琐，只是担心送货上门时我不在，或者我在但钱不够罢了。
第一次网上购物，还是因为贪小便宜。那还是大一的时候，手头上有那种代金券似的优惠小帐号，可抵五元，于是乎班上一票人簇拥在机房屏幕前，在卓越网上东挑西拣。记得我挑了张8元的S.H.E的专辑，那盘《Super Star》。当时货到的时候一脸莫名，之后才顿悟，到处翻钱。不过那碟子没听两次就塞到屉子里“珍藏”起来了。其他人有买塑料饭盒的，有买磁带的，只是有些人因为恰逢搬寝室，没收到东西罢了。那次也没留意几天内到货，这次可以留心下了，今天下的订单，估计考试周的时候可以到。
图书馆捞新书是无的放矢，想看就揣回来；自己买书则目的明确，一定要物有所值，感觉果真不同。希望丫网购的书别出现什么脏、皱等瑕疵，同时祈祷丫blogspot别又抽筋儿就是了。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>放出俩视频</title>
      <link>//chouj.github.io/192/</link>
      <pubDate>Wed, 25 Oct 2006 05:09:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>//chouj.github.io/192/</guid>
      <description>  Thanks for your interest in Google
Video.
Currently, the playback feature of Google Video isn&amp;#8217;t
available in your country.
We hope to make this feature available more widely
in the future, and we really appreciate your patience.   Google Video可上传，不可实现在线播放，实在让人郁闷。头疼之余发现我忽略了本土视频网站——土豆，马上着手尝试，除了在教育网内打开要慢点外，视频上传的速度尚可，达20k/s左右。接着我就能在这里罗列两个视频了，仅此俩100M以下的。   这个是苏州行社会实践的，应付评优。   这个是华中科技大学庆祝2005世界物理年纪念视频，基本算是我做过的视频里最满意的了。出彩的是片头，像我这种不会用AE之类效果软件的菜鸟，只好用ImageReady做一Gif图片充当片头，和Music配合的还算可以。  看了这俩视频，估计你们也就知道我做视频也就是Windows Movie Maker的水平了吧，只能算是接触了些基本软件的。 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Google一统江湖</title>
      <link>//chouj.github.io/186/</link>
      <pubDate>Wed, 11 Oct 2006 02:56:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>//chouj.github.io/186/</guid>
      <description>随便瞟一眼我的Google Account，就知道我被那个叫“谷歌”的家伙给统治成了什么样子（破输入法还没与时俱进，害我差点敲成“骨骼”）。虽然我并没有完全享用以上的服务，但还是必须承认：凡我用到的，都是相当不错和专业的。
不过，丫对我的统治还不彻底，至少未来还会增加俩服务，一个flickr，一个video。前者是因为教育网内访问不了，否则丫早就该出现了；后者可以访问，我也试用了下，自打Google宣布收购YouTube，前景可谓一片光明。另外丫少列了个google earth。也许，不久的将来，google将占领我们的屏幕！
技术领域的日新月异跟洪水下山似的，把我们这些草根儿冲得哪还有根儿啊，结果丫们还是拼命挤占我们脚底下的沃土。为了不被冲走，我就这么牢实的踩在google这片地儿上，然后丫再拼命施肥，再然后你说我是营养过剩，还是营养单一？忽然不知道这种现象是该赞还是该叹，咱有可能享受技术领先带来的优秀服务，也贡献出眼球让丫们服务提供商来你争我夺肆意践踏。这字敲着敲着就又被践踏了一遭：AMD有可能收购ATi，看来丫们笃信“海纳百川，有容乃大”，而对“水不在深，有龙则灵”视而不见。
当我们的眼球前满是Google或者满是AMD的时候，也就是丫们罢手的时候？</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>我收藏的 google earth 地标文件 提供下载</title>
      <link>//chouj.github.io/181/</link>
      <pubDate>Mon, 25 Sep 2006 05:41:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>//chouj.github.io/181/</guid>
      <description>最近在玩google earth,辛辛苦苦从google earth 观察下载了一大堆地标文件，存到我的地标库里，满世界乱转。实在要拜一下开发这一软件的兄弟姐妹男女老少，太赞了，鼠标一划不是出国就是出洲，比坐飞机还快，还不需要护照。愿其继续更新完善无极限吧，直到能看清我寝室厕所窗户为止。。哈哈。。
继续发扬贴图作风！
武汉的截图，曾和武大的小草同学异常Crazy的到过图中标记的那个点，下公汽的地方貌似叫船厂村……武汉本地的估计都不会去那里。。除非是live there。。
言归正传，从google earth 观察搜集了一大堆地标后，我把它另存为了一个kmz文件，这里借用google pages的空间放出下载。这个适合那种懒人，因为合集不用一个一个的添加到地标库。喜欢自己分类的，或者只想要其中一部分的，只有自己去google earth 观察里一个一个下了。先介绍哈都有哪些地标，看能否勾起丫们的兴趣。
  中国各省市地标   卫星可见的大字标语地标，就是什么“为人民服务”、“毛主席万岁”之类   中国各省市大学地标   全球10大航天发射基地地标   二战中著名战役及历史事件地标，包括诸多集中营   全球核设施地标   可见航天器地标   联合国教科文组织世界遗产地标   2008北京奥运会场馆地标   非洲可见动物地标   美国51区——著名军事区   美国10家最昂贵的Hotel   世界500强饭店   Discovery频道提供的美国国家公园地标和美国一览   拉斯维加斯赌场地标   世界历史、人文、自然名胜地标（有珠穆朗玛、科罗加多峡谷之类，但不全）   世界各时期七大奇迹地标   世贸中心遗址地标   [ 点此下载 ] [ 备用下载:[download id=&amp;#8221;4&amp;#8243;] ]</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>[普及贴]orz是什么意思？</title>
      <link>//chouj.github.io/166/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Sep 2006 05:50:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>//chouj.github.io/166/</guid>
      <description>这个符号叫失意体前屈
失意体前屈，原本指的是网路上流行的表情符号：＿￣○，源自日本。看起来像是一个人跪倒在地上，低着头，一副「天啊，你为何这样对我」的动作，虽然简单却很传神。
在初期的时候，并没有人对这个符号起个名字，失意体前屈也是后来才出现的， 据说是某个餐厅的座垫上绣着这五个字，至於再之前又是谁想到的，就不可考了。 后来，又有人发现，用简单的三个英文字也可以表现这个动作，於是 orz 就开始流行了。到2004年之后，orz的广泛使用，已经从日本，扩展到中文网络了。
orz原本带有“愤恨”“无力回天”等含义，后来意义逐渐扩展，目前比较多用的是“拜服”“被你打败了”等，有点象中文BBS上的常用语“I服了U！”、“Faint”等。
各种失意体前屈的表示法
全形：
＿￣○ ← 右向
○￣＿ ← 左向
○＿￣ ← 逆天
半形：
STO ← 右向
OTZ ← 左向
OLS ← 左向逆天
ZJO ← 右向逆天
半形小写：
sto ← 右向
orz ← 左向
ots ← 左向逆天
z_/o ← 右向逆天
迷你形：
no ← 右向
on ← 左向
ou ← 左向逆天
uo ← 右向逆天
其他
orz 这是小孩&amp;#8230;
OTZ 这是大人&amp;#8230;
or2 这是屁股特别翘的&amp;#8230;
Or2 这是头大身体小的翘屁股&amp;#8230;
orZ 这是下半身肥大&amp;#8230;
OTz 这是举重选手吧&amp;#8230;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>统计分析一下你的blog吧</title>
      <link>//chouj.github.io/164/</link>
      <pubDate>Tue, 29 Aug 2006 10:47:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>//chouj.github.io/164/</guid>
      <description>blog的流量想必每个blogger都会或多或少关心下的，单一的计数器也许不能满足我们的需要了。这就需要blogger对自己的领地进行统计分析啦，不外乎申请一个统计服务，然后嵌入其所提供的代码到你的blog里。
常见的免费统计分析工具有:
站长统计
ITSUN网站流量统计
我要啦 免费统计 51.LA
http://count.51yes.com


这些都是相当不错的免费统计工具。大致功能均为访客ip记录，访问量统计分析，访客地域统计，访客浏览器统计，访客系统统计之类。就以上统计服务，据我所知评述如下：
前两个我只用过一段时间，但最后放弃了，因为比较中规中矩，缺乏图形分析，形象化元素太少。只不过站长统计站长统计有个优点就是可以显示当前页面在线的人数。
中间两个其实是不错的统计工具，我没选用的原因是在教育网下要开代理才行。就51.LA首页上的介绍，功能还是很强大的，而且很形象。Statcounter是国外的统计服务，没用过，想必不错。
最后两个是我现在还在用的统计服务。网界是donews合作的统计平台，因为我的备份blog的缘故，接触到了这里。php编写的站点，动态生成flash，操作傻瓜，图形丰富。给几个图例如下：
8月份访问量柱状图，很不错吧。
访客明细，逃不过我的眼睛，所以丫们看到这里的就小心了，你们在此的行踪尽在掌握哟。
Google analytics 就属于非常权威、非常细致的统计了，也很形象，先给个图。
很细致吧，以上是google提供的最基本的分析，都非常实用非常不错，只是并没有像网界那样提供ip地址分析。
所以，bloggers各取所需吧，不过写blog就是不能在意这些比较没有意义的东西，否则陷入追逐流量虚荣之中，blogging的动机就不纯了。blog就是要做到有感而发，无感不发，勿被其他所累。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>最新中国地图、世界地图</title>
      <link>//chouj.github.io/163/</link>
      <pubDate>Sun, 27 Aug 2006 07:24:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>//chouj.github.io/163/</guid>
      <description>国家测绘局最近推出了电子版的世界地图和中国地图，并提供下载，均为jpg格式。
进入下载页面
 《中华人民共和国地图》、《世界地图》是在已经发布的《中国国界线画法标准样图(1：400万)》、《中华人民共和国省级行政区域界线标准画法图(1：400万)》、《中华人民共和国省级行政区域界线标准画法图集(1：100万)》的基础上，缩编而成的小比例尺地图，供各界用户在网上浏览和免费下载使用，用户只需进入国家测绘局网站上的地图下载栏目，选定适合用途需要的地图下载后就可使用。
《中华人民共和国地图》和《世界地图》共418幅。《中华人民共和国地图》由基本要素版、自然地理版、政区版、农业区划版、公路交通版、河流水系版、水运航运版、铁路交通版、旅游景点版、示意地图版等19个版本组成，地图比例尺从1︰400万到1︰1亿共14种。《世界地图》有10种不同的比例尺。
1、基本要素版：主要表示国界、省界、首都和省会、铁路、高速公路、国道、主要河流等。此图可作为底图使用。
2、自然地理版：主要表示国界、省界、省会城市、山脉名称、主要山峰和名称、高程注记等。此图可作为自然地理底图使用。
3、政区版：主要表示国界、省界、省会城市、省名全称、主要河流等。此图可作为行政区划图和工作底图使用。
[]3
4、农业区划版：主要表示国界、省界、省会城市、主要河流、农业区划、沙漠、沼泽等。此图可作为农业建设专业参考底图使用。
5、公路交通版：主要表示国界、省界、省会城市、国道、省道、一级公路等。此图可作为交通建设专业参考底图使用。
6、河流水系版：主要表示国界、省界、省会城市、河流、湖泊、运河、大型水库等。此图可作为水利建设专业参考底图使用。
7、水运航运版：主要表示国界、省界、省会城市、45个机场、通航河段、重要港口等。此图可作为民用航空建设和水运海运建设专业参考底图使用。
8、铁路交通版：主要表示国界、省界、省会城市、铁路枢纽、铁路管理局、长江、黄河等。此图可作为铁路建设专业参考底图使用。
9、旅游景点版：主要表示国界、省界、省会城市、世界遗产景点、世界和中国的地质公园、革命传统教育基地等。此图可供用户了解我国主要旅游景点、景区分布信息。
10、示意地图版：主要表示国界、省界、省会城市等，可作为广告、书报刊插图，可在商标、宣传品、媒体、标牌、展览、产品上使用，此图主要分为中国全图和中国地图（南海诸岛作附图）两种不同形式的地图。
11、世界地图版：共10种比例尺、幅面尺寸从六十四开到两全张，主要表示洲界、洲名，国界、国名、首都、主要城市等要素，为用户提供适合于不同用途、多种规格、各类载体的地图示意图。
 如果网络速度够快，推荐在线查看，并不推荐下载。因为精细的地图，往往是几千乘几千的象素，下载到终端显示实际大小时，会很慢，拖动会很卡。在线查看是flash格式的，只要网速快，就很方便，读取容易便捷。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>赞豆瓣</title>
      <link>//chouj.github.io/159/</link>
      <pubDate>Thu, 17 Aug 2006 03:03:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>//chouj.github.io/159/</guid>
      <description>一时搜书，翻了豆瓣。。之前久仰其大名，但未曾谋面，最近细细翻过，果真是很合心的站点。
据说是web 2.0的代表网站，但我不是权威，我决不敢下这样的定论，我对web 2.0这个概念都相当的模糊，这里仅从用户的角度谈谈对豆瓣的感受了。
整体而言，豆瓣是书籍、音乐、电影等资源的介绍评论站，但建这个平台的人相当聪明，挖了个坑，众多网民就唰唰的往里跳了。何以如此说？从与用户的交互程度以及用户积极性的调用上就可以看出来。
这里绝大部分的东西都是网民主动提供的，封面图片、作者、简介、评论、推荐程度。比如，我看完了一本书，甚喜欢，那我手上又有书封面的图片、简介、作者之类，我就可以把这些统统发布到豆瓣上去，然后再补上我自己的评论。再比如，我搜一本书，我可以在豆瓣上看到别人发布的关于此书的东东，而且看过的读者的评论往往比较受用；另外，还可以看到各网店的出售价格，以及有多少人想转让此书。注册用户还可以借助豆瓣这个平台，记录自己的阅历，把自己读过、看过、听过、去过的统统记录在豆瓣上，还可以标出自己想看的，正在看的；同时找寻兴趣相同的小组加入进去，探讨爱好的问题，或者找寻有共同爱好的友邻。比较有特色的是，豆瓣提供blog上用的代码，可以在blog上发布自己正在看的听的东西等等。
豆瓣的理念如此特别，每个人都可以在豆瓣找到一片天地，相信她能一直发展下去。也欢迎把我加为豆瓣友邻。
BTW，一个好的网站总有其模仿者，豆瓣也不乏此类。看看这个网站：堕落。
完全模仿，只不过是餐饮类的，还是武汉的站点。
唉，写的真是烂，凑合看吧。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>趣闻一个接一个</title>
      <link>//chouj.github.io/154/</link>
      <pubDate>Sun, 06 Aug 2006 02:49:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>//chouj.github.io/154/</guid>
      <description>先扯个小范围内的趣闻，互联网业界的。
www.ie7.com 看到这个地址，稍微了解业界动态的估计都知道应该和微软的Internet Explorer 7发布有关。可是你点开看看，那可绝对是个意外：这个IE7的域名下放了一个大大的Firefox LOGO，并且做了一个导向链接指向了Mozilla的Firefox浏览器下载地址，还附了一句：“Neither this site nor Mozilla is connected with Microsoft.”咱都知道火狐和IE那可是竞争冤家，这明摆着挑衅嘛。倒是抢注这个域名的家伙聪明的紧，估计是Firefox的人吧。
相关新闻：爆笑：FireFox竟然成功抢注ie7.com域名
在扯个最近流行的套套事件。
最早在btChina的一个极不显眼的角落里看到一个链接，名为“中央一套”被抢注成安全套商标，先一寻思，一频道和安全套有虾米关系？转而YY一下，茅塞顿开啊，这个事情还真是极其好玩捏。这个就比上面那个竞争对手抢注域名厉害多了，注册商标这伙计有胆识有见地，虽然还在审核中。
不过，这火爆的新闻怎么没见哪家blog报料调侃一番呢？刚刚觉得有点惋惜，今早就来了一篇，三表同志的《不就是一个套儿吗》，下面的评论倒是更精彩了，人民的YY能力还是不可小视啊！丫们自己看去哈，为维护偶blog繁荣昌盛的假相，偶就不贴出来亲自教导你们YY了。
相关新闻：中央一套被抢注成避孕套商标
顺便提个，在家瞟了电视两眼，听到个新名词儿：“××××专用面”。自打什么“××会专用饮用水、××航天员专用牛奶”，这次今麦郎又蹦出来个“大学生运动会专用面”。这还算好，所谓“专用”也只是说××组织者提供的东西仅此一牌子尔。倒是像“中国××队专用××”的比较惨，代言人家品牌，就得用人家的东西，放眼超市琳琅满目的牌子不能选，真是连消费者的最低权益都被剥夺了。人家愿意赚点广告费，我们也无可厚非，只怕到时候什么乱七八糟“专用”都出来了。李愚蠢专用蠢才，哦，是唇彩，不好意思，偶的破专用输入法；何洁专用假睫毛，马家爵专用榔头；黄健翔专用响声丸；××夜总会专用套套——中央一套；中国××女队专用卫生巾——挡中央……想必市场上必是腥风血雨，这粉丝帮派、那利益集团可是打的不可开胶。便宜了那帮商家们，市场份额倒好算无比，数粉丝人头呗。
当下的消费者们，一定要打造自己的专用品牌，你们谁专用的我专不用，看你们丫的怎么办！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>诸事杂感</title>
      <link>//chouj.github.io/264/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Apr 2006 11:31:47 +0000</pubDate>
      
      <guid>//chouj.github.io/264/</guid>
      <description>一 有感杀人
“杀人”游戏，通讯部聚会时的保留节目，最近又玩了一次，终有所顿悟。
杀手伪装、隐藏，“谣言”惑众，沉醉于杀人无形、逍遥法外之快感中。人是不得不杀的，所以想保全自己，唯有造假。
警察则眼观六路，耳听八方，发挥自身优势，还要正确引导群众，大任之下，着实考验辨别真伪的能力。
平民最为悲惨，一脸茫然的顶着生命危险——不仅可能死于非命，还要担心死于被“惑”的警察之手——侥幸的是尚可从舆论中觅得蛛丝马迹。
法官举足轻重，因为要铭记玩家身份，公平公正公开，不过，“惩恶扬善”已不是这个“法官”的职责了。
杀手杀人造假，警察平民辨真，法官维持秩序，真真假假中，一票人享受着快乐，每个人都要参与交际，每个人都要保持清醒。交际锻炼表达和心理素质，清醒锻炼思维和分析能力。“杀人”确实是相当好的游戏呢！
我喜欢它，则是因为作杀手时，你能获得一个堂而皇之的骗人的机会，不用受良心谴责，极尽所能去隐瞒，历练一种面不改色、心不惊肉不跳的伪装本领，蛮像现实 社会的；作警察和平民，你要从一丝一毫中筛取有价值的信息，拼就一幅善与恶的势力图，辨真也是一个人应具备的本领，这个过程当然值得体会和享受。
承认自己天资不够，玩了那么多次，才勉强悟出奥义；承认自己不适合作杀手，因为天生适合说实话。。。
是谁发明了这么个颇具现实意义而又其乐无穷的游戏呢？佩服。
链个“杀人”相关的：三月杀人夜 天黑请闭眼
二 网络真正互动？
RP好的时候，开代理上了BBC中文网（教育网内请加代理），翻到该网网络互动栏目，惊讶于其上留言者的署名，竟来自全球各地：有旅居国外的华人，有香港、台湾和大陆的同胞。只不过台湾地区的名称相当扎眼，有写中华民国的，有写中国台湾省的，有写台湾民主共和国的……
我还真是第一次在网络上看见完全不同地域的人的留言，感觉相当兴奋。以前不论bbs还是留言板上，完全默认了留言的是偶们广大的中国人民，最多关心个这丫来自哪个省哪个市；这次翻到了这里，打破了这么个定势，貌似有种耳目一新的感觉。
地域的差异，必然带来文化以及理念的差异；而观之不同地域的大众的留言，自然可以窥视这种差异，寻到一丝不同。网络的优势正在于此，不同的人带着不同的文 化背景在同一个虚拟平台，就同一个话题发表自己的见解，真正实现了言论自由和话语权平等，毫无屏蔽。各种思潮都可以在这里见到，碰撞，这不正是我们所希求 的么？</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>