<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Yupoo on 抽筋儿的话语权</title>
    <link>//chouj.github.io/tags/yupoo/</link>
    <description>Recent content in Yupoo on 抽筋儿的话语权</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en</language>
    <copyright>© This post is licensed under a Creative Commons Attribution-NonCommercial 4.0 International License，please give source if you wish to quote or reproduce.</copyright>
    <lastBuildDate>Fri, 24 Aug 2007 14:45:04 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="//chouj.github.io/tags/yupoo/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Yupoo的用户有几种？</title>
      <link>//chouj.github.io/40/</link>
      <pubDate>Fri, 24 Aug 2007 14:45:04 +0000</pubDate>
      
      <guid>//chouj.github.io/40/</guid>
      <description>够容量 稳定安全 能外链 上传快 管理方便  我对一个相册类站点的基本要求莫过于此，Yupoo正是一个足以满足我使用需求的网站。闲暇之时我不禁在想，在Yupoo这样的站点，我们用户都可以做什么。稍微归结下，似乎“展”、“存”、“链”三个字足以概括Yupoo的基本用途。
所谓“展”：如果我是摄影专家，如果我是行行摄摄的驴友或lomo一族，再如果我乐于收藏图片，我都希望我的东西能有一个展示出来，供同好欣赏的地方。
所谓“存”： 我不希望我必须揣着一块儿硬盘才能随处看到我的片片；我没有移动设备甚至没有计算机，我需要一个空间放我的片片；我需要随时随地取得我的片片；我只把我的片片给密友看；我用公共计算机上网时看到一张好图，我要收藏备用；我需要一地儿放活动照片，让大家都能看到。
所谓“链”：我需要我的图片有一个网上的地址以方便我在各种平台发布；有些地方上传的图片只能暂存，我希望我的图能一直显示。
当然在Yupoo还可以搜图，因为她有Tags标签系统；她还有SNS，实现用户间的互动交流， 只是这些有点儿附加值的意味，用户可以不搜图，也可以潜水不说话。而之上的这三个字则是我认为的Yupoo的主要功能，用户的使用对这三个功能多有依托，而这三个功能又相互交融。
回到本文题目：换Yupoo的角度讲，Yupoo的用户群有几类，则可以依据用户对三个主要功能的侧重程度加以区分。一类是有DC，爱好摄影，喜欢拿图片记录见闻，需要交流互动的“展”图派；一类是照片的纪念效果大于展示效果，或收藏喜爱图片的“存”图派；一类是拿Yupoo当bbs/blog附属图片空间，可能即不原创也不想收藏单需要图片网上地址的“链”图派。
Yupoo最近改版了，变的更加powerful，更加nice，更加social ，不过纵观Yupoo的明星用户以及Yupoo组织的活动，全是围绕“展”图派的。也许他们是最活跃的用户群，也许社会性/Sociality是网站的支 柱，也许我们需要原创鼓励原创，但是，我希望Yupoo不要忽视天生处于长尾末端的另外两个派别。“存”图派需要拥有更大空间的用户帐号，且收藏的可合法 传播的图片同样需要展示的机会；“链”图派需要稳定性和速度的保证，需要知道Yupoo能承担多大的流量，“链”图派还希望照片来源那栏，“原创”、“收 藏”都不选，因为他们的图有些是截屏而来，不算原创、不用收藏。
众口虽然难调，但Yupoo还是要继续争取用户的，毕竟有巴巴变、Fotolog的存在，其能否吸引住这三类用户群，将人心拧成一股，让我们拭目以待吧。
终于写完胡扯的东东啦，我只是为了加入Yupoo纪念墙计划，不要打偶~~</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>