<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>恶搞 on 抽筋儿的话语权</title>
    <link>https://chouj.github.io/tags/%E6%81%B6%E6%90%9E/</link>
    <description>Recent content in 恶搞 on 抽筋儿的话语权</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en</language>
    <copyright>© This post is licensed under a Creative Commons Attribution-NonCommercial 4.0 International License，please give source if you wish to quote or reproduce.</copyright>
    <lastBuildDate>Thu, 18 Jan 2007 01:55:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://chouj.github.io/tags/%E6%81%B6%E6%90%9E/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>宿舍楼下惊现雪地表白 和谐校园初见建设成效</title>
      <link>https://chouj.github.io/2007/01/18/say-love-in-snowfield/</link>
      <pubDate>Thu, 18 Jan 2007 01:55:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://chouj.github.io/2007/01/18/say-love-in-snowfield/</guid>
      <description>日前，于本不老歌刊发一文《创意表白 雪之源》吸引诸多学子注目，本报社予以高度关注，特刊发社论如下：
据记者实地采访调查，该照片拍摄于某高校女生宿舍湖滨×舍，留下脚印表白的当事人为该高校××级MM。MM告诉记者，时遇大雪，即在雪地上踩出此番字样，用相机拍下，发给男友，以用此特别的方式寄语情意；脚印在宿舍楼的内部，既不会引起广泛的注意，也不易遭到破坏。
本报认为，当事人MM的表白方式，彰显了当代女大学生追求幸福的决心，聪颖别致又不显招摇媚俗，实属上乘之作。party中央认为，大学生是时代的精英，要实现构建和谐社会的构想，必先实现和谐校园。MM正是以其实际行动表明：当代校园内，女性地位得到普遍提高，女性意识逐渐唤醒，女性追求自身权利和幸福的能力普遍增强。众所周知，男女平等是社会团结稳定和谐进步的基石，可见，和谐校园和谐社会的建设已经收到了成效。
据调查表明，当代大学生在情感表达方面的花销日渐高昂，动辄成百上千，恋爱俨然成为消费品、奢侈品。殊不知，玫瑰花会凋谢巧克力会消灭，烛光造势污染大气，更为恶劣。而当事人MM的表白方式，尽显雅致与格调：雪花纵然会融化（注：和玫瑰一样最后死无对证），但以雪之白象征爱之纯，以雪之痕寓意爱之深，一切天意所至，佳偶天成；却又不费一分一离、一笔一墨，与“构建节约型校园”不谋而合，愈发值得向广大院校，尤其北方高校，乃至全社会广泛推广，深入学习。
本报特号召广大在校未婚男女青年，以MM为榜样，将满腔热情投入“和谐校园，和谐社会”的建设中来，共同打造“和谐表白”！
＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝广告＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝  友情提醒：情网有风险 入网请交钱（中国移不动）  ＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝广告＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝  新华干报社 评论员 Chris
原创e搞，沙发自己坐，附赠PS图一张：顶贴也和谐
    </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>创意表白 雪之缘</title>
      <link>https://chouj.github.io/2007/01/16/say-love-by-footprint-in-snowfield/</link>
      <pubDate>Tue, 16 Jan 2007 05:55:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://chouj.github.io/2007/01/16/say-love-by-footprint-in-snowfield/</guid>
      <description>时遇大雪，本少教宁丫一表白高招。
大雪天，银妆素裹，白雪似鹅毛。两人同行，最好周围人烟稀少，还有，不要撑伞。
宁丫先问MM：
“想和雪更近吗？”
“想”，或者“怎么更近？”
直接拦腰抱起，记住要从胯部抱或者腿抱，抱起来让MM比你高，然后转个三五圈，同时说：
“这样就和天上的雪更近啦，好玩不？”
无视MM这时说什么，应该会比较high。把MM放下来，手揽其腰，或搭其肩，切莫松手，为后续动作做准备哈。含情脉脉，深情款款的看着MM的眼睛（有眼镜的宁丫的目光就要透过镜片！）说：
“那……想和我更近吗？”
聪明的MM肯定明白宁丫在说什么，没准儿一个“想”就答应了，吻之，顺理成章。雪中浪漫，即可打造，之后的浓情蜜意待续。
不过有个词说的好，物极必反。越聪明的人往往越傻，当然，傻是装的。如此关键时刻，紧要关头，更聪明的女孩子怎能不装下傻？
“嗯？什么意思啊？不明白耶？”或“怎么个近法？”或……傻人各有傻相。
没关系，拿出男子气概，直接躬亲示范，趁着MM在怀（之前叫宁丫别松手啦撒），吻之。记住，要温柔的吻，嘴唇对嘴唇那种，宁丫别想蛇吻那旮旯去了哈。然后，深情款款，含情脉脉的看着MM的眼睛，继续问：
“现在呢？想和我更近吗？”
这句已经没有必要问了，答案了然于胸，如果人家已经让你kiss的话。但还是要说的哈，再之后可以说：
“本来想说‘想和我更亲近吗？’为了示范‘亲’这个动作，就给省掉啦哈，呵呵” 云云，随后的浓情蜜意再次待续。
另外要说的是，本想写“版权所有，D版必究”的，考虑到当今社会D版有理，“二手”精神无限传扬，本少这金牌创意从此文字化，公开化后，自然会贬值沦为糟粕，不禁扼腕哀叹。但宁丫在加速其糟粕化庸俗化的进程中，要是D版成功了，咋说也得给点版权费吧？本少好歹也算半个红娘不是？话说回来，宁丫要是不幸在D版过程中出了意外，比方说，小姑娘放不开，在被抱起的一刹那，把宁丫的意思揣测成了要非礼丫，不幸激发出了狂暴状态，对宁丫一阵拳打脚踢牙啃外带拔头发，以此带来的人身安全损失、财产损失、精神损失，概因宁丫主动D版本少创意而起，本少概不负责！
最后奉劝各位一句：情网有风险，入网先交钱。

仅一本文反击那些说本少或者私下认为本少不懂浪漫，不解风情的男人女人！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>白云 黑土</title>
      <link>https://chouj.github.io/2006/08/05/white-cloud-black-earth/</link>
      <pubDate>Sat, 05 Aug 2006 02:46:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://chouj.github.io/2006/08/05/white-cloud-black-earth/</guid>
      <description>创造老百姓自己的YY，以下纯属虚构哦！
**
** 白云：武汉咋就这热乎捏？
黑土：可不匝地。胳肢窝都能晒黑喽！
白云：瞧这说话没根没据的，青春痘长胳肢窝里都瞅不着，那哪还能晒黑喽？
黑土：瞅着咱站的啥地方不？
白云：马路崖子啊！
黑土：这马路崖子平整不？
白云：挺光溜的呀！
黑土：那不就完了嘛！反光啊！
白云：何着听你着掰活的，白眼球不也得晒黑喽？
黑土：不懂科学啦不是！太阳，一道光，chua chua 下来，是不？
白云：嗯
黑土：这地板，反光，chua chua 上来，是不？
白云：嗯
黑土：知道两束光，碰一起会产生啥现象不？
白云：能产生啥玩意儿啊？
黑土：叠加干涉啊！好家伙那一干涉就产生明暗条纹啊！
白云：那能匝地？
黑土：这条纹往你这眼睛珠子上一chua chua ，那不就有黑有白了嘛，这玩意儿都想不到。
白云：瞅着你这文化层次还挺深啊
黑土：那可不匝地。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>