<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>中国 on 抽筋儿的话语权</title>
    <link>//chouj.github.io/tags/%E4%B8%AD%E5%9B%BD/</link>
    <description>Recent content in 中国 on 抽筋儿的话语权</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en</language>
    <copyright>© This post is licensed under a Creative Commons Attribution-NonCommercial 4.0 International License，please give source if you wish to quote or reproduce.</copyright>
    <lastBuildDate>Tue, 13 May 2008 11:56:36 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="//chouj.github.io/tags/%E4%B8%AD%E5%9B%BD/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>为汶川地震灾区的同胞祈祷</title>
      <link>//chouj.github.io/88/</link>
      <pubDate>Tue, 13 May 2008 11:56:36 +0000</pubDate>
      
      <guid>//chouj.github.io/88/</guid>
      <description> 请为地震中死去的数万同胞默哀，请为灾区幸存的同胞祈祷，请向赶赴灾区救援的同胞们致敬！ 个人鄙视以地震、撞车等伤亡事件为背景篡改古文、编写段子并传播的人，请问意义何在？没有亲戚好友在灾区就可以冷眼旁观，制造笑料了吗？ 欲向灾区捐款，可去“淘宝-早一点到达，多一份希望”紧急救灾页面，参与中国红十字会“李连杰壹基金计划”，以支付宝捐款，最低一元。 有篇06年发表于《灾害学》的文献——《基于可公度方法的川滇地区地震趋势研究》，从地震历史统计分析的角度预测到08年将有较严重震情。也可参看《研究一篇成功预测了汶川地震的诡异论文》。  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>最新中国地图、世界地图</title>
      <link>//chouj.github.io/163/</link>
      <pubDate>Sun, 27 Aug 2006 07:24:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>//chouj.github.io/163/</guid>
      <description>国家测绘局最近推出了电子版的世界地图和中国地图，并提供下载，均为jpg格式。
进入下载页面
 《中华人民共和国地图》、《世界地图》是在已经发布的《中国国界线画法标准样图(1：400万)》、《中华人民共和国省级行政区域界线标准画法图(1：400万)》、《中华人民共和国省级行政区域界线标准画法图集(1：100万)》的基础上，缩编而成的小比例尺地图，供各界用户在网上浏览和免费下载使用，用户只需进入国家测绘局网站上的地图下载栏目，选定适合用途需要的地图下载后就可使用。
《中华人民共和国地图》和《世界地图》共418幅。《中华人民共和国地图》由基本要素版、自然地理版、政区版、农业区划版、公路交通版、河流水系版、水运航运版、铁路交通版、旅游景点版、示意地图版等19个版本组成，地图比例尺从1︰400万到1︰1亿共14种。《世界地图》有10种不同的比例尺。
1、基本要素版：主要表示国界、省界、首都和省会、铁路、高速公路、国道、主要河流等。此图可作为底图使用。
2、自然地理版：主要表示国界、省界、省会城市、山脉名称、主要山峰和名称、高程注记等。此图可作为自然地理底图使用。
3、政区版：主要表示国界、省界、省会城市、省名全称、主要河流等。此图可作为行政区划图和工作底图使用。
[]3
4、农业区划版：主要表示国界、省界、省会城市、主要河流、农业区划、沙漠、沼泽等。此图可作为农业建设专业参考底图使用。
5、公路交通版：主要表示国界、省界、省会城市、国道、省道、一级公路等。此图可作为交通建设专业参考底图使用。
6、河流水系版：主要表示国界、省界、省会城市、河流、湖泊、运河、大型水库等。此图可作为水利建设专业参考底图使用。
7、水运航运版：主要表示国界、省界、省会城市、45个机场、通航河段、重要港口等。此图可作为民用航空建设和水运海运建设专业参考底图使用。
8、铁路交通版：主要表示国界、省界、省会城市、铁路枢纽、铁路管理局、长江、黄河等。此图可作为铁路建设专业参考底图使用。
9、旅游景点版：主要表示国界、省界、省会城市、世界遗产景点、世界和中国的地质公园、革命传统教育基地等。此图可供用户了解我国主要旅游景点、景区分布信息。
10、示意地图版：主要表示国界、省界、省会城市等，可作为广告、书报刊插图，可在商标、宣传品、媒体、标牌、展览、产品上使用，此图主要分为中国全图和中国地图（南海诸岛作附图）两种不同形式的地图。
11、世界地图版：共10种比例尺、幅面尺寸从六十四开到两全张，主要表示洲界、洲名，国界、国名、首都、主要城市等要素，为用户提供适合于不同用途、多种规格、各类载体的地图示意图。
 如果网络速度够快，推荐在线查看，并不推荐下载。因为精细的地图，往往是几千乘几千的象素，下载到终端显示实际大小时，会很慢，拖动会很卡。在线查看是flash格式的，只要网速快，就很方便，读取容易便捷。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>