<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>我思考 on 抽筋儿的话语权</title>
    <link>https://chouj.github.io/categories/%E6%88%91%E6%80%9D%E8%80%83/</link>
    <description>Recent content in 我思考 on 抽筋儿的话语权</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en</language>
    <copyright>© This post is licensed under a Creative Commons Attribution-NonCommercial 4.0 International License，please give source if you wish to quote or reproduce.</copyright>
    <lastBuildDate>Fri, 19 Jan 2018 09:15:41 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://chouj.github.io/categories/%E6%88%91%E6%80%9D%E8%80%83/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>用MATLAB实现便便时间间隔的定期统计分析</title>
      <link>https://chouj.github.io/792/</link>
      <pubDate>Fri, 19 Jan 2018 09:15:41 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://chouj.github.io/792/</guid>
      <description>&lt;p&gt;为了达成如题的目的，实现方法已经有了早期的两个版本：&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;2014年：手机端手动输入便便时间，经Dropbox同步至本地PC；利用Windows计划任务定期执行统计分析的&lt;a href=&#34;https://xuchi.name/tag/matlab/&#34;&gt;MATLAB&lt;/a&gt;脚本；将结果发邮箱，再利用IFTTT发Twitter上。(见&lt;a href=&#34;https://github.com/chouj/PooAnalysis&#34;&gt;Github&lt;/a&gt;)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;2017年3月：应对Dropbox被墙，将便便时间记录放到&lt;a href=&#34;http://notepad.live&#34;&gt;Notepad&lt;/a&gt;上；&lt;a href=&#34;https://xuchi.name/tag/matlab/&#34;&gt;MATLAB&lt;/a&gt;里利用正则把页面上的数据读下来，再进行统计分析；同样用Windows计划任务实现定期执行。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;上述两个方案中最难坚持的部分在于：要打开手机浏览器，访问相应记录网页，再按10个数字手动输入便便时间。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;去年10月搞定了&lt;strong&gt;第三版实现方法&lt;/strong&gt;，借助Thingspeak数据上载的timestamp，完美回避手动输入时间数据；同时脚本执行也丢去了Thingspeak；分析结果推送则通过IFTTT的webhooks发至Telegram；Thingspeak还具备利用数据作图的功能。具体如下：&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>论坛舌战中学到的</title>
      <link>https://chouj.github.io/751/</link>
      <pubDate>Mon, 21 May 2012 14:11:15 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://chouj.github.io/751/</guid>
      <description>我认为应该的、对的，在别人看来可能是装B或不随性。我和“别人”在这个争吵的问题上都会按自己的想法我行我素下去。所以，表达就是表达，特别是表达个人喜恶时，别表达成自以为站在道德制高点上去指手划脚就好，不然就是越了雷池了。
写给自个儿。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>阵痛之后 方显生命璋华</title>
      <link>https://chouj.github.io/726/</link>
      <pubDate>Mon, 13 Jun 2011 02:19:19 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://chouj.github.io/726/</guid>
      <description>&lt;p&gt;闲来以&lt;a title=&#34;Project Babel 2&#34; href=&#34;https://www.v2ex.com/cn/index.html&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Project Babel 2&lt;/a&gt;建了个&lt;a title=&#34;南海所非官方社区&#34; href=&#34;https://www.scsio.us&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;社区&lt;/a&gt;，实现了GAE域名绑定和反向代理。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>哪个对？</title>
      <link>https://chouj.github.io/328/</link>
      <pubDate>Tue, 10 Feb 2009 14:12:54 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://chouj.github.io/328/</guid>
      <description>&lt;p&gt;您一定有这样的经历，泡脚的时候，脚一动就觉得水变热了点点，对不？为嘛捏？&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>如何权衡blog与生活</title>
      <link>https://chouj.github.io/55/</link>
      <pubDate>Tue, 06 Nov 2007 13:03:53 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://chouj.github.io/55/</guid>
      <description>&lt;p&gt;_发个一两月前写的文，偷偷懒。这篇文章是应&lt;a href=&#34;https://jiangzhanyong.com/2007/10/balance-between-blog-and-life-578.html&#34; title=&#34;总统博客&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;总统博客之邀&lt;/a&gt;而写的，说是特邀博客专栏文章。咱就一普通人，能整几个字够上“专栏”俩字儿不容易，不禁要玩味儿一下。这里我把十条建议补成了十一条，好歹算是有点儿新东西。_&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>文艺正反馈</title>
      <link>https://chouj.github.io/48/</link>
      <pubDate>Tue, 02 Oct 2007 16:06:56 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://chouj.github.io/48/</guid>
      <description>&lt;p&gt;（一）&lt;img src=&#34;https://www.douban.com/mpic/s1394499.jpg&#34; title=&#34;大事件&#34; alt=&#34;大事件&#34; align=&#34;right&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;杜琪峰的《&lt;a href=&#34;https://www.douban.com/subject/1308855/&#34; title=&#34;大事件&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;大事件&lt;/a&gt;》里有这么一个情节：陈慧琳根据手机里传来的&lt;strong&gt;“嗒嗒”声&lt;/strong&gt;，判断任贤齐在&lt;strong&gt;红绿灯&lt;/strong&gt;附近，并与之相遇，对视。最后，锲而不舍的张家辉一枪了断了任贤齐要帮尤勇完成任务的英雄主义，却似乎也催化出了陈任二人经历贼与兵、追与逃之后的惺惺相惜之情。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>摆弄blog也是种幸福</title>
      <link>https://chouj.github.io/34/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Aug 2007 15:06:30 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://chouj.github.io/34/</guid>
      <description>老早前就在饭否上说过：有时间折腾Blog的都是幸福的人，结果被IwfWcf反驳，大意是个人对幸福的定义不一样，不见得谁都以为弄blog是幸福的事情。也许我最近的心境比较卑微，我还是觉得能Blogging就是十分幸福的。有电脑，有网络，更有时间，有精力，也有接触blog这种概念的优越条件，即便患上blogging综合症，怎么看也是一种幸福的病。
这些天来，我似乎又体验到一种幸福，那就是静静得看朋友们blogs上的文字，看到他们的喜怒哀乐，能让我随时意识到他们的存在，知道他们过的好好的。谁要是在blog里消失掉，也许我会真的不安。虽然oneoo说过，大部分人不是在写博客，而是在写日记，这样对blog内容的质量和站点的排名环境不利，但那份为自己而写的真实，那种让我触动的真实，怕也丧失掉了吧。
还有些幸福的小困扰：
我能写多久？在网络上，我遇到过形形色色的Bloggers，多数都已经有了稳定的生活。我则仍在考虑前途考虑谋生，揣测未知的未来是否还允许我拥有blogging的幸福。当我没有办法执掌这高级的幸福时，我又会怎样抽身离去？比如RSS相关没法继续的时候，我该说什么呢？好像做这个站的时候没想过这么多。
我现在又该不该写，该不该关心？花精力写类似草莓版RSS消息，获取认同服务大众，一切都那么美好；追随即时的消息，了解社会和网络纷杂的变化，似乎非常的充实。但我没稳定下来之前，我是不是该长远的想想：这些过于短期效应，如果不去作职业blogger，这都不大能够直接服务于求生；我是不是该去多看看书，补补英语什么的。
过几天我就要去广州读研，也许意识到将和网络疏远才让我有此番思考。有取有舍，有失有得，高中时我就信奉这句，现在又是抉择的时候。可能更新会少，但我还是会在网络上出现，因为未来离不开网络，也因为我需要大家知道我的存在。很高兴能有饭否这个网站，即便没有网络，我还是能用手机短信，在我的饭否记录一切feeling、idea、thought和experience。现在我可以肯定的是，以后如果出海，我会发短信到饭否报平安。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>民主 乱象 轮回</title>
      <link>https://chouj.github.io/31/</link>
      <pubDate>Tue, 24 Jul 2007 11:32:52 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://chouj.github.io/31/</guid>
      <description>最近存了两篇长文在Google Docs里，对于这样的文章我只说“值得看看”，因为文章如何需要读者自行定夺，但不论好坏都值得您定夺一番：
什么是民主？ 作者不详
90年代中期的曲解造成今天的乱象——郞咸平7月15日多伦多演讲文字实录
未来几十年，都将是由我们这一代面对，环境如何，机遇如何，不能不让我关心。主体怎么走，个体是去是留是予是夺，总得未雨绸缪。
Yee说：
 十二属相里，鼠排在首位，猪排在末位。湖南是猫的故乡，老鼠却泛滥成灾，成为最贱之物；今年全国猪肉价格离奇大涨，猪成了稀缺、珍贵之物。从鼠到猪，正好一个轮回。头大尾小，说明要出头了，一个新的轮回要开始了。不要说我迷信，任何事物冥冥之中，自有安排，这不是自我安慰说成迷信就能解决得了的
 有人扬名立万，也有人垫脚于历史的车轮之下，先不说个人成败，至少在轮回中，我们都需要对得起牵挂你的那颗心。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>毕业了（一）</title>
      <link>https://chouj.github.io/22/</link>
      <pubDate>Sat, 30 Jun 2007 05:49:33 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://chouj.github.io/22/</guid>
      <description>黄鹤楼
(唐) 崔颢 昔人已乘黄鹤去，此地空余黄鹤楼。
黄鹤一去不复返，白云千载空悠悠。
晴川历历汉阳树，芳草萋萋鹦鹉洲。
日暮乡关何处是？烟波江上使人愁。 以这首诗形容HUST每届毕业生的离愁，怕是再合适不过了。这些天在家里，有学妹在Q上说，时间过的好快，师兄们一个一个的都走了，言语中露出哀伤，很是契合崔颢这首诗中的调调。回想这毕业的几天，离愁之于我，仿佛只是一刹那一恍惚。那还是25日晚，和通讯部的朋友们K歌之后，第二天就要离开的我，坐在taxi上，望着一路闪过的街景，怆然得泪眼迷离，要不是有04级的天翼在，我也许就泪流满面了，他应该没有看见我的泪花。
我是班上第一个离开的，饭否上留下了我这样的一段自我鉴定：“毕业时，应该最后走的。可以从容的和每个人说再见，可以见证寝室的空荡，可以拥有诸多次离别。而这诸多次，没准儿可以将离愁稀释到无足轻重。”最后一句，是传说中的自欺欺人，因为早走很像是一种逃，逃避、逃脱、逃难的逃。逃，兴许会是一种遗憾。

在此前，倒是有许多疯狂的有趣的记忆。

没照单人的学士服照片，因为个人感觉实在太矬了
 二十号领学位证，一个个套着学士服，恭听最后的教诲。完事后有人语：学位授予仪式，一个字：假；大学四年，一个字：混！也有人语：四年大学就是把流苏从右边折腾到左边尔。晚上的班撮，自是觥筹交错。
照片转载于华中大在线
 二十一号毕业生晚会“同歌同行”,毕业生激情释放的官方版。总是觉得当一群人拥有共同的头衔时，共同利益的超距作用就会立马把他们笼络到一块儿，做一些外人看起来挺矬，自己却快感于其中的事情。这晚会上，我如此，甘愿如此，大家也如此。为旗帜欢呼，为口号呐喊，甚至全力打造“荧光棒雨”送给光电，只因他们那欠揍的口号：“我们来的时候最强，走的时候也要最强”。
待续&amp;#8230;
Powered by ScribeFire. </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>儿童节答辩</title>
      <link>https://chouj.github.io/19/</link>
      <pubDate>Sat, 02 Jun 2007 06:58:38 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://chouj.github.io/19/</guid>
      <description>特别喜欢迁徙的感觉，哪怕从一个地方奔向一个去过的地方。小的时候，火车窗外的景象就对我产生了无穷的吸引力。记得那年回老家，诸多同辈的老乡都睡下了，就我一人沉迷于窗外漆黑夜色中偶尔闪现的灯光，享受奔徙的刺激。
26号的时候，我坐在火车上，窗外的羊城逐渐远去，惯常的喜悦之后，却忽然觉得一阵悲凉。不是因为离开，也不是因为回去，倒是想到以后就将在中土与南中国间来来回回，很是觉得造化弄人。
叶子 同学提过这样一个故事，说一条没有刺的鱼，找其他的鱼要刺，那条要一根，这条要一根，结果不久之后就满身都是刺了，我说这条鱼怎么这么无聊啊，就像回校这 几天的我，继续睡到自然醒，游戏到断网般的无聊日子，奢侈中暗藏着点点珍惜，许是以后过不到这么堕落的日子了。想起一个贴子说大学中十大必修之一是去做次 头发，因为以后不见得有能这样做的环境，现在的生活也是这样，不大可能再有了。
领到了毕业衫，比上一届的质量和设计都好许多，果真03级处处标竿，路上多了不一样的撞衫感觉。之后也许就是一个又一个的饭局，高中的排长告诉我，他们都吃的找不到理由了，我们这里还没开始，差别迥异啊。幻想下最后一顿，能少点虚伪。
答辩，儿童节，风马牛不相及的事情就这么被我们系凑到了一起。我则以超时没讲完的答辩作为本科的结束，有点儿小孩子意外犯错后的无辜，过节嘛，要的就是这种感觉。其实我不是很在乎，四年时间值得付出和记忆的事情有许多，自我感觉良好的时候也有很多，不缺答辩这一坨。
最后一月，不想让电脑占据太多生活时间，全面延长更新周期，包括RSS相关。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>信息爆炸之后</title>
      <link>https://chouj.github.io/18/</link>
      <pubDate>Wed, 23 May 2007 10:10:48 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://chouj.github.io/18/</guid>
      <description>当初一个奇点炸掉，衍生了满是虚无的宇宙；一朵烟花散尽，唯剩飘渺的尘埃；信息爆炸之后呢？谁能告诉我？
前几日，我看着满是unread items的Google Reader，忽然觉得颇为无聊，G_Reader作为信息冲击波的载体介质，不时得将信息爆炸的弹片——new items——发射过来，而站在信息冲击波的波振面上的我，顿时成了体无完肤的Receiver Machine，强大的惯性下失去了思考的根基和自由。或者说的更形象点，绑在信息快车的车轮上是件辉常危险的事情。
许是我抵抗不了unread items的诱惑，被拖得很累，所以我需要改变。我把这种想法视为波振面扫过我之后的一个标志，我理所应该进入炸后时代，而努力在弹片的废墟之中找寻原有的价值。“Save the cheerleader，save the world”做不到的话（非HEROES观众请跳过，嘻嘻），就要学会在爆炸之中躲避纷杂的流弹，在平日下锻炼雪花般飞舞的54张cards落地之前，抓到四条Ace的本领。于我个人而言就是：过滤掉重复、无用、没吸引力的信息，订阅前的三思和订阅后的侧重，学会看标题并摆脱标题党的干扰以及习惯阅读器中臃肿的未读条目。
很多人先于我进入炸后时代，很多人被迫感受或主动享受着冲击波的肆虐，也有很多人在等待冲击波的到来，相比，我是幸福的。幸福得思考之后，不禁想对炸后时代给个理论上的判定依据。针对个人而言，判据简单。当你在信息冲击之下疲惫不堪，开始动手选择之时，就可以算是对炸后时代的意识觉醒了。而难的在于对整个时代的判定，个人认为有这么两条，想到多的再补充不迟：
Blogosphere中大部分站点的RSS订阅数随时间增长的趋势变缓：因为人们总会整理自己臃肿的订阅的。
Blog最佳更新频率的公认尺度降低：获取信息的渠道极大的丰富之后，读者也许没心情和一个内容发布机关枪保持同步，作者累，读者也累。
忽然意识到本文中的信息爆炸是发生在有线网络中，而无线网络的信息爆炸能炸出个什么花样儿来呢？估计也就是让冲击波肆虐的空间更大，加速炸后时代的到来，敬请期待吧。
Powered by ScribeFire. </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>野火集：请时代大婶儿挪挪窝</title>
      <link>https://chouj.github.io/11/</link>
      <pubDate>Tue, 24 Apr 2007 17:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://chouj.github.io/11/</guid>
      <description>
作者: 龙应台
ISBN: 9787806767245 ［十位: 780676724X］
页数: 252
出版社: 文汇出版社
定价: 25.00
装帧: 平装
出版年: 2005-8-1 时代大婶儿一挪窝，有一批书就涅盘了，因为这批书的终极目的就是把这大婶儿推走；要是大婶儿一屁股坐地上了呢，这书的使命就没完，就得使劲儿推，你不走我就得推你，推得振聋发聩，推得酣畅淋漓。野火集，就是这么一本儿推时代的书。兴许是台湾的时代大婶儿比较苗条，推着推着就推走了；大陆的时代大婶儿比较胖，这书也就一直从84年推到现在。
冒出这种有意思的想法，是源于王小波。我不知道他，没读过他的作品，翻过人物周刊那期《王小波十岁》后，了解了一些情况：好家伙，王小波同志把连岳小朋友推开窍了，还把安替给推跑了，周围一干人等都被他推跑了。到了最后，就剩他一人在那儿独孤求败般傻乐。我不禁想，他能把人从无智无性无趣的猪圈中推出来，我是不是可以凑凑热闹，看他能把我推到哪儿去；还是说十年之后，时代大婶儿裹着我们抛弃了他，他想推也推不着咱了。
王小波的东西，我没读过没有发言权，鲁迅的咱都读过吧。这老头儿可有劲儿，现在还在课本儿里推小朋友呢。可惜时代大婶儿大步流星的跨进和谐社会不理他那茬儿了，这老头就开始找不着北，把学生牙儿都推到梦乡里去了。
所以我说，时代大婶儿把屁股往前挪，一世纪的挪窝把鲁迅挪贬值了，或者说其价值不好领会了；最近挪的这十年，王小波贬没贬值我不知道；二十多年了，这把野火倒还是挺值钱，对得起那25元RMB，至少我以为。但，显然时代大婶儿窝挪得不够，挪一尺最好，现在还差那一寸。我太厚道了，只是得尺进寸而已。要是野火四十年，到了我们下一代再看这书，怀疑是揣了本儿悲观主义短篇小说，不知龙应台所云，直接把书鄙夷得扔进垃圾堆，我想，龙阿姨应该和小波一样，望着时代大婶儿的背影，傻乐吧。
Technorati Tags: 野火集, 龙应台
Powered by ScribeFire. </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>主题blog的几个推荐选题</title>
      <link>https://chouj.github.io/10/</link>
      <pubDate>Sat, 21 Apr 2007 12:21:16 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://chouj.github.io/10/</guid>
      <description>纯个人非主题blogger的我，这回来掰一掰主题blog的可参考选题，先从blog主题说开去。
一个blog敲定一个主题，就可以圈定一个读者范围。以软件为主题，就勾引了找软件的读者；以Google为主题，就勾引了Gfans；以WEB 2.0为主题，就勾引了从业人员和热衷2.0的读者；以WP Theme为主题，就勾引了找模板的WP用户。如果一个blogger挣脱不开追求点击率、流量、订阅数的枷锁的话，敲定一个主题当然是不二之选，起码能在一定范围内拥有知名度和追随者。
主题blog的优势是什么呢？观察现在的中文Blogsophere，为灭有如此诸多的网络相关blog，原因就是门槛低嘛。只要有网络，想写谁都可以写，而且面向范围还很广。选个门槛低的主题很重要，这也是优势。另外，不管什么主题，都面临和BBS、Websites的竞争，Blog的优势在于有RSS嘛，RSS Readers才是fans。不提供RSS支持的BBS、网站长处在于满足短期关注此主题的搜索用户；Blog就比较利于满足长期关注此主题的Fans读者，原因就是有强大的RSS。
闷头想出几个门槛有点高的主题供参详：
1、化妆品、服饰类
俗话说，女人的钱好赚，所以女人的眼球也比较好赚。Blog圈里，女性还比较少，都是些大男人，以化妆品、品牌服饰为主题的blog就更少了。不过，玩blog会用RSS的女人肯定是呈数量上升趋势。这个时候哪位大男人折腾出一此主题的blog，肯定能火暴。其实这个类别也很宽泛，眼界还可以缩小，比如介绍名牌化妆品的，介绍名牌香水的，介绍Gucci包包的，多了去了。Blog一定要精致，要小资；难点在于，对大男人来说，门槛高了点，还好有搜索引擎。
2、植物/宠物类
面向对象定位于喜欢、喂养花鸟鱼虫兽的人们，年龄层次都能通吃，上到玩鸟的老爷爷，下到都市里的宠物贵族。话题宽泛：花草的科目纲、动物的族种类、栽种/喂养经验、购买价格范围、优秀集市介绍、合格动物医院等等等等。您要是延伸了想，还可以想出古玩主题Blog，钓鱼主题Blog，诸如此类。难点还是门槛高了，不过要是一门心思写下去，没准儿把自己也写成专家了。
3、酒品类
这种主题要么玩格调，推介高档贵族品牌酒，打造极品收藏；要么囊括所有类别、品牌，完全大小通吃。话题也多啊，酒的文化、酒的历史、酒的介绍、酒的藏法、酒的品法、酒的注意事项，名人与酒……至于门槛不门槛嘛，想必谁也富不到真正收藏，还不就搜索下呗，过过专家瘾。
4、汽车类
和酒品类一样，适合男性读者。世界名车、各大汽车公司、新款发布、汽配选购、性能评测分析，汽车标志……全都可以出现在这个blog中。不过呢，如果您没车的话，话题就得缩小点儿，汽配选购、性能分析就写不出来了。
5、电子产品类
这个更新一定得快，紧跟时代步伐。哪家公司又发布了一款什么什么手机，什么什么相机，都得及时报道，一天在线10小时以上才能胜任。或者搜集一些比较特色的电子产品加以推荐，也是不错的选择。
6、影视类
这种题材已经有成功的先例了，比如美剧迷，比如影像日报。而且大大小小的网站论坛也都有不少，但欣赏影视作品的人比写blog的人多了去了，所以面向对象多啊。再细化点，剧集类、动漫类，非主流作品类。豆瓣上不都有这些小组嘛，主题blog也可参考之。
就想这么多吧，也许已经有成型的blog了，只是我眼界不够，还没发现。谁有好的主题、点子，都可以介绍下。谁要是经我点拨，以后写blog发财了，可得送我红包哦。o(∩_∩)o&amp;#8230;
Technorati Tags: 主题, blog
Powered by ScribeFire. </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>豆瓣：该不该逃离？</title>
      <link>https://chouj.github.io/721/</link>
      <pubDate>Thu, 12 Apr 2007 06:51:54 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://chouj.github.io/721/</guid>
      <description>总是不断有小事发生啊，最近两个我很喜欢的blogger之间，起了点争执。一位是Penglei，很会体察感悟生活，非常难能可贵；一位是麦子，眼光独到思想深邃，也是少有的人物。争议和豆瓣有关，本想说他们争论是否要逃离豆瓣，我怕驽钝参透不了他们的本意，有兴趣的可以看这个贴。
在之初，我本想说：Penglei是基于自己个人体验的立场，他没有权力要求所有人都和他一个鼻孔出气，但他有权力选择离开，也有权力去表这个态， 这就是那个贴出现的缘由；麦子是基于将小组视为社会样本的立场，欣喜于言论越丰富，无论其所谓2B与否，都更逼近社会现实，但也无权干涉别人的好恶和选择 离开的权力。不同的立场和角度，奠定了看待事物所呈现的不同的观感。你们两个本就不该也不能就这个问题争执下去，想离开的离开便是，该欣喜的欣喜便是，事 情就此化解。可是麦子的一封Mail，让我的眼界从化解争执上不由得转到了更高远的地方，邮件如下：
 想清楚了一个东西：我争执的点在于文章中透露出泡论坛的心态问题，而不在于具体Penglei闪不闪这件事。
说大点就是丫（以及我们自身很多潜意识状态下）有点精英思维，”左”的感觉：总觉得人多就杂，不好驾驭一群乱民，不如几个知识分子凑一块商量的爽快，不相信投票，鄙视抱团。
而我的价值观中几个基本的要素：其一是我相信社会属性本身是复杂混沌混乱的，其二就是相对于精英我更偏信于乱民，其三就是我认为如果不施加外力，那 么存在的本身就是合理的，甚至自然的，在这些行为上犯不上用”傻逼”或者”道德”去漫骂，相反确是要学会接受的。否则人会长期处于一种愤怒不满意的状态， 显然，这样对身体也是不好的:）
所以基本而言，看见有上述思维做后盾的，我都会情不自禁的说几句。属于纯粹的下意识化，以至于有时候无厘头。
ps：在老牌民主英国，默多克收购太阳报后把丫变成一个彻头彻尾的有巨大发行量的小报，很多知识分子是不齿于这种报纸。而想象着各地都市报的小调调，我估计也不会欣赏这种报纸。
但，正视这种小报纸，或者大论坛，简言之”乱民思维”的存在却是必须的。尤其在我们这个从来不缺精英独独缺乏乱民的国度。适当的状况下，还应该培育他们。否则，谁和那些精英们扯皮去呢？
逃避是权利，但不明智。
 先就邮件的文字作个小探讨：说“不相信投票、鄙视抱团”可能有点过，只能说是延展开来而不局限于Penglei。而关于“精英”和“乱民”，同样涉 及到个人对这两个词的定义可能不同的问题。何为“乱民”？何为“精英”？“精英”能不能同时也是“乱民”？这所谓的“乱民”有没有培养价值？也就是说，如 果“乱民”不够格，水平比较低，乱不到你想要的刀刃上怎么办？或者说能不能让“精英”也变成“乱民”，也许“精英”乱起来更有效？Penglei所遇见的 情况又是不是“精英”VS“乱民”？
眼界的不一样确实很让人折服，因为按这一路思考下去，再杂糅些个人所知，让我察觉出了两个关键词：屈原、西方民主。不与市侩小人为伍的屈原意识，直 到诸葛的“近贤臣，远小人”，在中国人潜意识中的影响看似已经根深蒂固，无可摆脱，尤其是文人精英之类。下面这个句子让我用下问句，因为我要能解答我就牛 逼完了：西方民主是不是建立在不受屈原意识影响而又“乐于抱团，相信投票”的民众意识之上？在龙应台描述的台湾选举生态中，倒看似是如此，因为政客总是着 眼于眼前利益而倾向于煽动好抱团好投票短时尝到甜头的民众，不过这是否是真正的民主又要另当别论。再深点想，屈原意识，是好是坏？是否成为决定走向的关键 因素？中国走现行道路而不趋同于西方是不是受制于屈原意识而不去和西方抱团？如果民主是好事，屈原意识是否会成为阻力？用户越多则越贴近社会现实的豆瓣， 是否足以成为指导乱民培养的观察样本，虽然仅就年龄层次职业层次讲就远远不够？拒绝黑暗、无知，是否该转变为微笑着看待，然后图谋“培养”？是不是国外议 会上的恶语相向或拳打脚踢，在受某些国人讥讽之外，更多意义上表征他们还没能够真正微笑看待任何言论？真是越往多想越有意思。
单单从两位的争执，从豆瓣，就能牵扯出如此深远的思绪，着实让我受益匪浅。两位朋友也可以互相思考切磋一下，正如我说的，Penglei的选择离 开，也应当是一种可观察样本。如果Penglei能从另外的角度看待豆瓣上的诸多现象和言语，甚至回归，我是不是要代表阿北欢迎一下，呵呵。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>不是出路的出路</title>
      <link>https://chouj.github.io/242/</link>
      <pubDate>Sun, 08 Apr 2007 15:11:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://chouj.github.io/242/</guid>
      <description>望月架了个独立小站，然后赶紧声明最终解释权归自己所有：不会背叛Google Blogger。我是不是也要效仿下？毕竟已经决心自己做老板，架个独立的blog，同时经营几家分店。如果你订阅了这里的RSS的话，就可窥得端倪，我瞄上了盘古的一代理，虽然有流量限制，但对于非主题的个人blog来说已经足够，况且我财不大气也不够粗。
为什么要如此费时费力费财的折腾？一是看上了dot name域名，不弄一个回来吧，怕自己的被人家注册了；注册了不用的话，又等于浪费，干脆派个用场。二是个人网站是个人的品牌，不管品牌咋样，这网站当然是越早上线越好。三呢，诸多网上人士抱怨自己架站的繁琐，但又有WP架构的新鲜，我欲自己体验一把，偏向虎山行。四是，以现有经济状况尚可维持，真想少花钱，如果弄个cn域名架站，平均下来每月耗费个位数而已。五呢，个人站点不是那么好跟搜索引擎套近乎，估计得在SEO上下点儿功夫，正好研究一下。六，我啃个硬骨头，然后可以见人就告诉他啃硬骨头该怎么下嘴，没准儿可以收点儿学费，哈哈。
对于blogger来说，Google Blogger已经能给予一切，甚至提供了独立站点所没有的优势，比方与Google搜索友好，比方共同的blogspot平台，和基于此平台上中文blogger间的一见如故。禾草唐楷更是说Google Blogger是企业级的，叫我怎忍放弃。上一段我并没有说独立架站能摆脱Blogger的间歇性封锁，正是基于我对Google Blogger的乐观。我不信广大中国人用不上如此优质的服务一点抗议的声音都没有，不想看到独立架站能促进消费拉动内需外还要带着逃离Google Blogger的中国特色式隐忍，不认为Google Blogger会一直间断性抽筋儿。
回想当时，随便忽悠了个名字,抽丫的筋儿，现在也塞到搜索引擎前几页去了。风光在外，这里则将本着“记录”二字，回归赤裸和琐碎。飙句口号式的话，如果我是大清皇上，这里就是后花园；如果我是周曙光，这里就是自留地。想起麦子那句“我随性的写，您随性的看”，算是和他并轨了，但我要求不高，您看不看都无所谓。而我想表达的，想交流的，想满足告知欲和认同感的东西基本将放在新的地方，就叫抽筋儿的话语权吧。
一个礼拜没写，因为blogspot尚在封锁期，且为了独立建站，非常有瘾的折腾了好几天。窝棚也见雏形，但除了“Hello World!”，还没内容，就不丢出来了。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>他不是一个人</title>
      <link>https://chouj.github.io/234/</link>
      <pubDate>Mon, 19 Mar 2007 10:41:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://chouj.github.io/234/</guid>
      <description>最近乱翻网络，注意到一个特别的现象，3月14号温总答中外记者问，关于中国互联网的问题居然有两个，一个是说内容审查，一个是说言论自由，外界关注程度可见一斑。问答如下：
 美国全国广播公司记者：刚才您在答问中 提到了互联网。我们知道胡锦涛主席即将对美国进行访问，在美国以及其它地方，大家对中国在互联网方面进行的内容审查颇有微辞。我想了解一下您如何看待中国 在互联网方面进行的审查？您是否对现行的这一政策感到满意？或者说您对国际媒体对这一事件的报道是否满意？
温家宝：我想先引用两句话：一句是萧伯纳说的“自由意味着责任”；一句是你们美国老报人赛蒙·斯特朗斯基说的“要讲民主的话，不要关在屋子里只读亚里士多德，要多坐公共汽车和地铁”。 
中国的互联网一直保持着很快的发展速度，现在的网民已经超过一亿。中国政府支持互联网的发展和广泛的应用。作为人民的政府，应该接受群众的民主监督，也包括在网上广泛听取意见。只有人民监督政府，政府才不敢懈怠；只有人人负起责来，各项事业才能顺利发展。 
按照我国《宪法》规定的原则，每一个公民都有利用互联网的 权利和自由，但同时要自觉地遵守法律和秩序，维护国家、社会和集体的利益。中国对互联网依法实行管理，同时我们也倡导互联网业界实行行业自律，实行自我管 理。中国对互联网管理的做法是国际通行的做法。我们非常重视吸收国际上有关互联网管理的经验。网站要传播正确的信息，不要误导群众，更不能对社会秩序造成不良的影响。这些规范作为职业道德，应该得到遵守。 
法新社记者：我有两个问题：第一，三年来，我们 发现言论自由受到更多限制，特别是在互联网和媒体上，还关闭了一些报刊。我们也留意到，在处理失去土地的村民抗议活动的时候，公安越来越多地使用暴力。请 问您觉得用这些办法处理这些问题是合适的吗？……
温家宝：关于言论和出版自由的问题，我在回答互联网问题时已经谈了。我可以再重复两句，就是任何公民都有言论和出版的自由；同时，任何公民都要遵守法律，维护国家和社会的利益。

 不知怎么，总有种感觉：总理不是一个人，他身后站着的，是庞大的中央智囊团；什么问题怎么回答，这智囊团统统传授。如果是木偶演戏、终端调用内部程序的话，那么中国互联网何以能受如此瞩目，想必无法从这问答中窥得真正的端倪。不过，可以尝试按照《血酬定律》的观点来解释下：公民享有知情权和言论自由权，被当权者认为可能会触及其统治利益，于是暴力说了算，当权者启用“合法伤害权”把小民的权利合法伤害掉了，省两个字来说，就是和谐掉了。如此情况之下的中国互联网才被给予过分关注吧。
“总理”总要跟“亲切”这个词沾边也是让我不爽的原因。3月16日的记者招待会，我只看了个尾巴。结束的时候，从现场切回演播室，主持人上来就提总理的亲切，理由是总理的开场白和“如果不饿的话，还可以问一个问题”那句。如果大家没有忘掉小学课文的话，一定记得这样的中心思想：通过＃￥％※的故事……反映了周总理的平易近人……表达了人民群众对周总理的爱戴之情。但是，不要告诉我，亲切或平易近人是每个总理都应该被贴上的标签。不是随便一个拿着蒲扇在街边乘凉的慈祥大爷都能当总理，亲切与否不是决定当权者好坏的重要标准，当权者是否能切中实际，解决民众的诉求是不是应该比他亲不亲切更重要？
其实不大值得指望，我还是没事翻翻《野火集》，多启蒙点儿公民意识吧。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>由一件小事想到的</title>
      <link>https://chouj.github.io/233/</link>
      <pubDate>Thu, 15 Mar 2007 13:06:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://chouj.github.io/233/</guid>
      <description>广州的三月俨然初夏。虽然中大的MM们开始穿的清凉，虽然中大食堂少了份汗臭多了点脂粉的幽香，也虽然能偶遇迷你的裙装，但有件事，更能让我心情舒畅。那就是：遍地迷你？！×_×&amp;#8230;呃，不好意息，把心里话说出来了。其实是，有一些罪名终将得到洗刷。
事出有因。前些时日，接到学校的通知，大致有两点，一是木有注册，二是要办请假，需寄毕设所在单位公文证明。在与本人所知情况不符的困惑不解下，本人本着友好协商、不得内伤的原则，与校方进行了友好的有意义的积极的协调，复述了本人于上学期已经上交相关证明，完成请假手续，并得到校方的许可与叮嘱这一基本情况，承诺了将在返校第一时间补完学籍注册的所有步骤，并表达了对校方牵挂学生的感激之情。
随后，就短暂出现的本人私自离校逾期不返，对毕设单位瞒报手续周全的恶性后果，本人进行了深刻的自我审查，终于发现在行事上存在重大疏忽。由于本人和校方之间是一对一的关系，在事件的交割历史上，相对记忆牢固；而校方负责人面对的是广大学生，是一对多的关系，综合校方负责人不是机器这一因素，难免有所遗忘、乃至错怪的现象，本人对此深表理解，对自己考虑不周深表遗憾。在日后同类事件的处理中，本人定当遵循此次所得经验，做好思想准备的同时多为校方行事提供方便。时至此刻，事态正在向良好的方向发展。
除撰写此文表达本人的忏悔外，也值此文发表之际，以本人为例，传达本人的所悟所得，告知大家为人处事之道：
第一，出现不应该出现的言论时，要有气度，学会微笑着聆听；
第二，发生不应该发生的事情时，要有自责意识。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>回顾2006：思想小花的翻转腾挪</title>
      <link>https://chouj.github.io/224/</link>
      <pubDate>Mon, 19 Feb 2007 10:31:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://chouj.github.io/224/</guid>
      <description>放假没多久，撞见一期鲁豫有约，访问当红炸子鸡黄健翔。我记得他说过一句话：“男人四十一支花，我现在还是花骨朵儿呢。”所以说，像我这样儿的小花还基本没发芽呢，好在06 年借Internet让小脑袋瓜儿透了透气，见见世面。
俗话说的好，饱暖思淫欲，咱这都小康了，没事儿我就开始想些上层建筑上的事情。这不，今儿个又破了回GFW，下了一组六四的照片，看得一个心惊肉跳。自责啊，电视里胡core这儿慰问那儿关怀的，我竟在网上看些不着调的非和谐东西，该去把那没“猪”的春晚或者NBA全明星看个几遍作忏悔（后者好点儿）。
言归正转。06年前，我是一个不知八九、不知GFW、不管言论自不自由的乖孩子，跟我寝室里的其他同学一样，发展下去就是play with WOW、周杰伦、Rain、Scofield、苏菲马索，etc。可惜经高人点拨，我没能和谐下去。基于对未知事物的好奇，基于无知苟且的可怖，活明白点儿成了小小的追求。且不说有知却殉身历史的先烈，单无知而陪葬历史的百姓就无计其数，我只是想真到泯身历史中的那一天，我能选个自认为正确的死法。
安替的新新闻人自学手册、纵横、吴思的《隐蔽的秩序》、李大同的两本冰点纪事；龙应台、连岳、王小峰、钱烈宪；BBC、德国之声；……一条不归路下来，这小花也算是晒着了不少个太阳（不管孰优孰劣，有点儿价值的一概先以太阳论之）。晒了归晒了，到底长成什么样儿了呢？
先罗列几个峰顶浪尖儿的问题。是
 主权高于人权。
如果人民都不热爱自己的国家，国家何谈要保护其人民？
你这个人到底爱不爱国？
少来超客观理想化，少来世界大同，别说你是国际主义者，世界永远和平之类的屁话，有些东西是人心中追求的，但这是现实社会，只要国家的概念不消失，国界不消失，国家间就会你争我夺，一国的公民就应该捍卫其国家利益！如果一个国家的子民，他们的爱国情绪已经不能被煽动被利用，是多么的让人难过！
 还是
 人权高于主权。
如果国家都不保护其人民，又从何要求其人民热爱这个国家？
你这个国家值不值得爱？
不思考者只会成为棋子却不自知，理性对待是前提，不说理性下来能保持和平发展的局面，单不冲动，不向往暴力即可避免无辜的流血甚至历史的重演。“抵制日货”仅仅满足了民族情绪，其不但限制公民自由选择的权利，还对国家发展毫无益处！天天关注国际事务仇日仇韩仇老美，还不如想想办法保障民主自由，反腐反贪！
 言论自由，畅所欲言是好事，但不同的观点摆太近了，也能把人忽悠晕。给出一篇中国大陆酱缸里的真真假假左左右右,以助理解。倒是不知各位看官如何看待如上的问题，期待能各抒己见，但，切莫PK。
整个06年，我就是在这观点与观点的碰撞中找寻自己的见解，惶且不论中国现在新闻、言论的不自由或虚假，难度可想而知。要命的是，发现自己属于墙头草，易受煽动蛊惑，甚至受制于生活中的小细节。拿拜年短信说事儿：基于拉拢人脉，套套近乎，短信该发；基于蔑视移动，看不惯逢个坎儿就要对人虚情假意一番，短信不该发。得，最后成礼尚往来了。
不管如何，小花儿还是要继续找他的太阳雨露，继续生长。环视四周，如我般稍稍瞥见六四端倪的同龄小花已经少之又少了，丫们大多不向往太阳而向往李宇啊那个春。本小花又有幸结识几朵新闻学院的小花，钦佩其新闻编造能力的同时，也耳闻过某为拍到未成年人购烟而给小孩儿钱令其买烟的新闻制造先例，故也不对祖国的新闻事业抱有信心。这在污泥之中，虽不大能出污泥，但如何选对“稍稍有知”的方向仍是以后要摸索的。
连岳说过，求知不是为了求职，而求职是为了保障更好的求知。即便“知”有风险，但“知”总比“不知”强。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>挑校内网xiaonei.com的刺儿</title>
      <link>https://chouj.github.io/218/</link>
      <pubDate>Tue, 06 Feb 2007 06:46:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://chouj.github.io/218/</guid>
      <description>将如下链接发给朋友,他们不必登录就可看到你的页面 (不要放到其他网站上,否则baidu或google会搜到这个页面)
 哈哈，非常希望校内网能对上面那个粗体句子给我一个合理的解释，不然我就不能克制的要从负面因素来揣测其不良用心。
我是不喜欢校内网和Qzone这种社区型服务的，却又眼红其聚集的高昂人气。鉴于我这阴暗的心理，我猜想校内网的这个用意是“不可告人”的。每个做网站的ITer都希望自己的站点能为搜索引擎索引到，而且梦想他们能将自己的站名排在首位；每个终端用户也都希望自己的个人页面能被索引到，并置于显要位置，为何校内网要反其道行之呢？莫非，担心自己的服务器无法承担搜索引擎所带来的更大流量？还是想降低知名度来消减其copy facebook.com 所带来的风险？
昨天还和麦子聊到过校内网，因为周围玩校内和Qzone的人远多于博客圈的人，而我俩又对博客抱有同样的信仰，似乎有那么点无奈和悲凉。记得有同学跟我说他也有博客了，我问他地址，然后他给了我一个他校内网的链接，我当时就觉得哭笑不得。在我眼里，这种社区型站点所提供的日志发布服务，纯粹就是玩具，根本配不上博客的理念，最起码，连RSS输出都不具备。而我所抱有的博客的信仰，确是建立在这“侠义”的博客的基础上的（用到“‘侠义’的博客”让我觉的很不幸）。“全民博客”的口号响了很久，效果显著（比如这位老奶奶）。但我泡在网上这么久，所见到的理解博客理念的人仍以ITers和高知识水平的资深网民居多，很多的blogger根本不理解有什么用，或者压根儿没注意到它。而按长尾理论，千千万万的草根博客才是其价值所在，但在我看来，这价值得以体现的基础之一，就是博客理念的深入人心。
 诚挚的说，这种浮华和斗秀的地方，不适合放心路历程。
 我记得我曾在某Qzone留下这样的话，“浮华”和“斗秀”即是我对国内SNS社区的基本感觉，而这正式我对这些地方厌恶的原因。不过，存在即合理，昨天还见到了这句话。我所承认的SNS社区，是其社会化网络的交流功能，它的兴盛在于满足了人的群体性，正是这个为网站带来了人气和金钱。但现阶段BLOG≠SNS，BLOG通过RSS和抓虾这类聚合内容服务站，构建了无限空间，但SNS用户间的交流却只能局限于各自的SNS，我自私得不愿看到把校内网当作博客这样的笑话发生。未来是否会发展到将两者聚合到一起，我觉得很有可能，不过还是那句，要让所有人把“是什么”理解了再说。愿这不是一个长期而曲折的过程。
再扯回到那张校内网的图。我不是搞网站的，可能理解有些偏颇，但愿别让我的言语成为了知名社区光环下的阴影。
PS. 想借用RSS在校内网上即时输出Recent Posts，宣告失败，原因如下：
 &amp;#8220;script&amp;#8221;是在涂鸦板里面禁用的字符串
 只好去手动借人气了。。校内破网。。
update：若干月后再看这文，感觉有些傻逼，明明是保护用户隐私嘛。。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>回顾2006：作为博客的摸爬滚打</title>
      <link>https://chouj.github.io/217/</link>
      <pubDate>Mon, 05 Feb 2007 07:44:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://chouj.github.io/217/</guid>
      <description>时近年关，潜心探寻背后的量变，除去为了完成老妈交代的任务，至少可以写给自己看。
摸爬滚打，用这个词形容我这一年的博客行为再适合不过了。我是个想的多，说的少也写的少的人，缺乏将思维诉诸文字或话语的能力，面对空空的发布后台，脑袋里同样一片空白，之前脑海里的构建都已烟消云散。敲键盘的时候，仍为某些语句的前后顺序犹豫不决，或者落入学理之人写东西提纲挈领的窠臼，再或者否定掉前面敲下的字重新来过，那种所说的码字的畅快，怕是与我绝缘了，虽然写博的初衷之一就是找寻这种快乐。我还是会继续写下去，因为一旦开始就舍弃不掉，这个毛病在我看电影的时候发作的尤为明显：再乏味的电影，都激发不出去点右上角红叉的动力。
像Google的“不作恶”理念一般，一年多的blog生活对我来说不痛苦，某些时候还能作为一种精神追求，从博客的角度觅得生活的新乐趣，增添情趣的新嗅觉。而写博的理念早就有所更替：从试验html代码而误入blog门下开始；到打造自己的小天地般聊做记录，以求日后回忆；再到尝试以此为阵地传达自己的信念，发表自己的看法，顺便在背地里募得小小的虚荣。每一时期blog都发挥着不一样的作用，暗示着思想的见异思迁。确立思想图腾的尝试，技术性的摸索改良，是我此时对这里的精神嘱托。
嘱托过后，即是具体的实现，写了这么久，我仍找不到行文的风格。文字是载体，如何在表达的同时让文字具备诱惑的力量，是我一年来一直尝试解答的问题。无论横向的比对，自己的个人要求，还是冲着我妈那句“写的不错，句子都还挺通顺的”的“褒奖”，我都愿能在一篇篇文字的写作中谋求那一点点的量变。是口语式的白话讲述，还是凝练的文学玩味？是选取一种文风专攻之，还是帅性而为，无所拘泥？自问到底，又觉得有些东西绝非解答几个问题即可搞定的，而为了让码字变得有趣，却只有依靠不断尝试中量变的力量。
抱有写博信仰的人，都会乐观的看待博客的前途，我也一样。摸爬滚打之后，期待有能站起来的一天。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>一秒芳华</title>
      <link>https://chouj.github.io/205/</link>
      <pubDate>Sat, 16 Dec 2006 15:18:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://chouj.github.io/205/</guid>
      <description>流星划过苍穹，留下一秒芳华。
“我看见啦！那里！噢！噢！”
手指天幕，顺势抓过一人一起欢呼，然后嘲笑下没看到的弟兄。有流星的夜晚，一切都变的兴奋。诚然如bbs上所述，不外乎几坨石头擦出点火光而已，但这种时候岂能如此现实，我们需要的是肆无忌惮的快意，原谅我们的大惊小怪吧。
“5，4，3，2，1，哇，那有一颗！哈哈！”
美妙能否在倒数完的一刹那出现，已经不重要了，编造谎言的同时，我们一起编造快乐。在旁人眼里，我们就是疯子，但通常人们会说，疯子和傻子才是最快乐的。
“噢你妈个头啊！”
由于肆无忌惮的给公德长征抹黑，我们得到了反馈，来自对面的女生楼，吼的人很多，算我们对号入座。不过，无时无刻外加无视氛围环境的豪放，让我们肃然起敬。
流星给了契机，黑夜给了掩映，疯狂得到膨胀。收获了若干颗后，我钻回被窝：回忆，忏悔，外加幻想。
回忆，因为之前看过两次流星雨。高二那年，在男生寝室的阳台，天上的流星和楼下年级主任手电筒的光柱辉映成趣，远处某寝室在齐唱“陪你去看流星雨”。还有一次是凌晨，在家楼下，披着门卫值班用的棉大衣，身边有父亲的陪伴，虽然那晚几乎没有收获，但回忆却依然美好。
忏悔，因为刚刚写下的疯狂。耳边还有善男信女的欢呼，只是随着时间的推移，善男越来越少，充分证明男生向善的功力不够。BBS上有人说，睡觉还能睡好几万次，你能看到好几万颗流星么？所以原谅人们的欢呼吧。但，忏悔仍要继续，为那些骂我们“噢你妈个头”的朋友，不论说出口的还是骂在心里的，毕竟我们的疯狂影响了别人的生活。
幻想，因为传说中的美好。愿下一次看流星雨的时候，能有我喜欢的女孩儿在身边，手牵着手期待那一秒芳华。当最美的流星划过后，能够赠予绵长一吻。耳边的鼾声适时想起，来自同在楼上疯狂过的室友，仿佛提醒我：美梦与流星在时间尺度上具备极端一致性。
把一切交给记忆和这篇东西，和有缘被我见到的流星一起。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>再评豆瓣</title>
      <link>https://chouj.github.io/204/</link>
      <pubDate>Thu, 14 Dec 2006 08:49:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://chouj.github.io/204/</guid>
      <description>本来想用“赞”的，考虑到一篇文章，还是用“评”好了。黎旭同学在文章里说不喜欢看别人推荐的东西，因为不喜欢别人主观评判的先入为主。那么，我也用“评”好了，记述我的所感所得，不妄加主观臆断于各位。要是您看的共鸣了，可以嗷一声，“鸣”一下；看的不爽了，也可以嗷一声以示抗议；要是看的共振了，请考虑以下两点：一、您那里地震了；二、本文可以和馒头一样，贴上大杀器的标签。
废话少说，言归正传，追本溯源。
上豆瓣一阵时日了，之前也写过评价豆瓣的文字，此番再来，缘于泡豆瓣泡出了新的体验、新的乐趣。豆瓣有这么一个功能：“这个小组的成员也喜欢去&amp;#8230;”，于是乎，提供了追溯的可能，而我，借由此享受到了溯源而上的快感。共同的话题促成了小组的诞生，小组的存在又提供了特有的主题文化圈，每每跳跃于小组之间就像是追随着大众感兴趣的方向路线，而又完全不知道自己会被引领向何方，极具诱惑性。碰见拢聚了众人，但自己完全未知的小组，就像踏入新的领域般，饱尝探索的刺激。
就我一人在此口水横飞不成，举个切实点的例子，以链接的形势。从单身安乐窝开始，到涩情男女→发骚→墙头等红杏→谈性说爱→一夜情→熟女屋→&amp;#8230; 呃，这个一不留神走WS路线了，但也证明了豆瓣上话题的宽泛性，为了不影响了各位对豆瓣的胃口，再来个正经点儿的。岩井俊二→陈绮贞→台湾独立音乐→自然卷→苏打绿→&amp;#8230;以后貌似循环了&amp;#8230;综上，一路按所感兴趣的点击下去，一定会有不同的发现，哪些主题具备大众情缘，哪些又是小众独有，一目了然。
举一返三，在搜寻同类型的东西中，“喜欢××的人也喜欢……”这一功能举荐了相当不错的参考项，一一追寻下去也会有意外的收获。比方，喜欢越狱的也喜欢英雄，喜欢英雄的也喜欢Friends，喜欢Friends的也喜欢欲望都市，等等，一无形的大众喜好链条就此建立，而从中的获知却膨胀到极大。
链条是点的延伸，链条造就的圈状结构，就预示了一个大主题，比方上一段中所围成的“美剧”；返过来，诸多链条共同汇集的地方，就凸显出了一个制高点，这个点被众人所推崇，而这往往就是我们所想获得的，简单来讲就是好口碑的。我借助这一点获知了些个人感兴趣的blog，不妨在这里小推荐下。
疯狂的设计 虽然对百度空间不感冒，但这个确实是不错的站点，放出优秀的设计产品，供人们体味创意生活。缘于自己对设计行业的钟情，所以看到那些汇集奇思妙想的产品，就挺激动的。
天涯海阁 i·blogbeta 同类型的博客，介绍网络上的新鲜站点、新奇动态和业界走向，想品尝新奇网络服务的同志们可以留心下这两个博客。
mindmeters思维的乐趣 这个是文字评述类的，汇集了诸多写手，群体性blog，经济文化IT社会貌似都有涉及，时间充裕的话推荐一看，因为文章实在比较多。
罗唆了些自己的看法（要是共鸣了，就“嗷”一声，哈哈），感谢豆瓣，给出网址：http://www.douban.com/，以示向未知者推广之。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>投奔实名制</title>
      <link>https://chouj.github.io/200/</link>
      <pubDate>Tue, 28 Nov 2006 16:30:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://chouj.github.io/200/</guid>
      <description>投奔实名制，逼不得以。
生来就是个凡人，也就顶着一凡名四处溜达。可悲可泣的是，人们怎么就这么喜欢曲解我这名儿呢？没事就给我名儿给改喽，也不征求下我的意见。还让我纳闷儿的是，同音字多了去了，你们的第一选择咋就选不到那个正确的呢？
挨个数落。
有写成“徐迟”的，最近的一次还是发生在一荣誉证书上。这个不怪您，谁让那写哥德巴赫报告文学的老爷子名气大呢。可惜的是，我和这老爷子不熟，丫的报告文学我也没看过。或者您又说了，“徐”和“迟”都有慢的意思，摆一起挺靠谱。可不，错就错在我爹起名儿的时候没往您这靠谱儿想。
有写成“徐弛”的。这还好想点儿，毕竟“弛”在姓名里出现的频率挺大的，“张弛”最多，一张一弛嘛。但是，人家张家才兴后面缀一“弛”字，我们徐家貌似没这么一习惯啊，您可别张冠“徐”戴啊！
还有写成“徐池”的，比方说这里。这我就更想不通了，怎么跟一潭清水打上交道了呢？能首选这个字的，也真是难为您了。我是不会叫这名儿的，徐是慢，池是水，我怎么老想着某人缓缓走向湖水深处的场景呢？不吉利不吉利。
还好，至今没发现给我写成“徐持”的。其实这名字不错，“持”啊，主持啊，住持啊，这俩职业都挺不错的，尤其是住持，月薪近万，好歹也可以占山为王啊。咱要是混一住持，我就改这名儿了，出去名片一递：××寺住持徐持大师，这腕儿大的，气派！可怜我不叫这名儿，看来是与此无缘了。
寻思着，chí的二声常用字也就这几个，还好没给我发展到别的调儿上去，不然就成“徐吃”、“徐痴”了，不敢想不敢想。
这回您用排除法也能猜到我名儿是哪个字了不？就是“驰骋天下”、“奔驰宝马”、“驰名中外”的“驰”字。按字面解释，我名字有“慢慢的跑”的意思，也曾被我初中语文老师解释成“慢慢的出名”。不管了，具体哪层意思我自己也不知道，但您一定得记准喽，回家把您输入法的chi的首选字都给我默认成“驰”去。
相传，要是按族谱给我起名，我就是“泰”字辈儿的。曾有一出，说起名叫“徐泰龙”，“龙”喻示长子之意。虽然名儿有点俗，但要真这么叫，我能往“史泰龙”方向发展发展，那也是刚刚滴（按东北方言理解）啊。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>被丫标记了</title>
      <link>https://chouj.github.io/196/</link>
      <pubDate>Wed, 08 Nov 2006 14:28:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://chouj.github.io/196/</guid>
      <description>闲极无事，在课堂上翻《长河如烟》，历史文化散文书系，看到以下两段：
 P25
纵观中外历史，有几个雄才大略的政治家不是好色之徒？从秦皇汉武到唐宗宋祖，又有哪一个身边不是佳丽如云？好色是一种体魄的强劲和生命激情的旺盛，而这些正是一个有作为的政治家必须具备的。拿破仑在攻打奥地利战役的隆隆炮声中，仍忘不了书写火热的情书，倾诉他渴望同情人幽会的相思之情，不如此他就不是拿破仑。相比之下，那些所谓的“道德伟人”要不就是庸常之辈，要不就是伪君子。
P38－39
刀没有砍下去就想到将来给人家平反，这是多么高瞻远瞩的预见！不要以为这是作者的主观揣测，古往今来，这样英名大度的政治家难道还少吗？仅凭这一点，一般的芸芸之辈就玩不成政治家，你缺乏那种超越性的思维，缺乏那种明知不该杀也要坚决杀的大无畏气概，也不可能那样永远占有真理：当初杀你是对的，现在平反也是对的，你还得对我感激涕零呢。
 看过之后，靡靡中给自己打上了几个标签：“庸常之辈”、“芸芸之辈”。罢了，作不了主角，就作观众。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Google一统江湖</title>
      <link>https://chouj.github.io/186/</link>
      <pubDate>Wed, 11 Oct 2006 02:56:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://chouj.github.io/186/</guid>
      <description>随便瞟一眼我的Google Account，就知道我被那个叫“谷歌”的家伙给统治成了什么样子（破输入法还没与时俱进，害我差点敲成“骨骼”）。虽然我并没有完全享用以上的服务，但还是必须承认：凡我用到的，都是相当不错和专业的。
不过，丫对我的统治还不彻底，至少未来还会增加俩服务，一个flickr，一个video。前者是因为教育网内访问不了，否则丫早就该出现了；后者可以访问，我也试用了下，自打Google宣布收购YouTube，前景可谓一片光明。另外丫少列了个google earth。也许，不久的将来，google将占领我们的屏幕！
技术领域的日新月异跟洪水下山似的，把我们这些草根儿冲得哪还有根儿啊，结果丫们还是拼命挤占我们脚底下的沃土。为了不被冲走，我就这么牢实的踩在google这片地儿上，然后丫再拼命施肥，再然后你说我是营养过剩，还是营养单一？忽然不知道这种现象是该赞还是该叹，咱有可能享受技术领先带来的优秀服务，也贡献出眼球让丫们服务提供商来你争我夺肆意践踏。这字敲着敲着就又被践踏了一遭：AMD有可能收购ATi，看来丫们笃信“海纳百川，有容乃大”，而对“水不在深，有龙则灵”视而不见。
当我们的眼球前满是Google或者满是AMD的时候，也就是丫们罢手的时候？</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>看了本新闻业内的书</title>
      <link>https://chouj.github.io/174/</link>
      <pubDate>Fri, 15 Sep 2006 00:51:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://chouj.github.io/174/</guid>
      <description>当然，我不是从新闻业内的视角来看这本书的，我没有兴趣研究新闻行业在网络上的发展壮大，而之所以把它从图书馆刨回来是基于这些时日在网络上的个人阅历：我可以从网络历史和网络舆论的方向看这本书，在这个方向，这本书记载和评述的比较详细客观。  这些年来泡在网上，零零落落的接触到了一些网上的事，网络的作用和影响对我的生活侵入之深我很有体会。而看过这本书，网络上这几年来发生了些什么事，也就是网络上的历史，就更加明晰了。网络搭建了平台，网民在这个平台上活动，相当多的事件被网络放大传播了，这本书里提及了许多，给个罗列（无时间顺序）：   中美撞击问题   9.11事件   我南斯×拉夫大使馆被炸事件   非×典事件   广西南×丹矿×难   伊战   03年罗×刚事件   清华大学硫×酸泼熊事件   孙志×刚案   黄×静事件   黑社会头目刘*涌案   孙*大午案   李*思怡案   哈尔宾宝马案   赵薇军*旗装事件   珠海日本人买*春事件   西北大学日本留学生下流表演事件   侵华日军遗留毒气弹伤人事件         是不是有些相当的熟悉？当然，不见得非要上网才知道这些事情，传统媒体也有报道，只是网络在这些事件的传播上是一个很高效重要的途径。而且这样的案例如今仍在上演着，网络上依旧风风雨雨，比如高×莺莺事件（1、2），比如最近刚刚发生的 浙 江 瑞 安 警 民 冲 突(已被封掉了，唉)。     本书还提及了博客在网络上对网络媒体的影响，只是那时博客现象尚没有大热，所以篇幅较小，只提及了木子美的遗情书。而现今博客对新闻媒介的冲击早不能同日而语，个人搭建的信息汇总和新闻发布博客比比皆是，有些个人博客俨然已是另类门户。     而本书没有提及的，就是网络消息的信息封锁和管制，不过这属于新闻自由范畴，而不属于网络媒体范畴，姑且算不在本书的讨论范围之内。这个方面偏离正统，消息的传播与封锁涉及钱权利益，在网络上也相当敏感，总体来说，这发展的十年内，网络自然功不可没。“下情上达、上情下达、去塞求通、彰显民意”，网络已经成为了民众发声，表达意愿的阵地，在这一点上，本书也有相当细致的评述。书中还提出了两个对我而言相当专业的词汇：“网络民族主义”、“集体无意识”，抽象出了网民普遍的潜思维，而这些潜在的意识成为了网络上言论极端和泛滥的发动机。     ……网络舆论是一桶解渴的马尿。企图借助网上民意来实现司法公正和社会公正，不好说是饮鸩止渴，也不好说是饮死海里的咸水止渴；对于焦渴于司法和社会公正而难得的人们，姑且饮下这桶马尿，虽有一股令人不爽的骚味，毕竟聊胜于无。   &amp;#8212;-《中国网络媒体的第一个十年》P308   书中转引时评家鄢烈山关于网络舆论的评论，一针见血。     比较有趣的是，书中有一个01－03年的每年十大假新闻，有些新闻标题很是搞笑，而且不乏很有分量的媒体所发布的新闻：     中国少女改写牛津大学800年校史 01年   一男子游悉尼因好色两肾被偷 01.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>水深土厚</title>
      <link>https://chouj.github.io/165/</link>
      <pubDate>Thu, 31 Aug 2006 10:30:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://chouj.github.io/165/</guid>
      <description>好久没有记录最近的自己了。
暑假呆家的半个月，为考研而叫嚣，为考研而无动于衷，直到路边的小孩儿都知道我要考研后，我就马上逃到学校来了。
水深土厚，我在《读库0601》的一篇文章里看到了这个简单的词，文中是说北京的，形容那座城市的积淀和蕴含。于是想起今年的暑假也没有白过，承蒙麦子同学的厚待，也“水深土厚”了一把。
首次现身在襄樊城的街巷深处，首次品尝地道的当地早食，繁华闹市硕大的广告牌后面掩映的，竟是我没有接触过的世界。早八九点，原来热闹的解放路上匆忙着上班族，徜徉着买菜的老爷爷老奶奶，街深处的牛杂面铺子们却是热火朝天，肩负着喂饱一城人的担子。端着满满的一碗面坐了下来，看着被文人政客称为“市井小民”的人们，看着在桌下舔食的脏兮兮的狗，我也“原住民”了一把，这是除了饿肚皮需要得到满足外，我的第二想法，只是我这种神经质的好奇显然不会得到任何人的注意。麦子说在冬天面吃的慢的话，嘴上会糊上一层冻住的红油，那幅好玩的景象就在脑袋里清晰起来；而黄酒对我来说，还是诚实的归为难喝那一类吧，没喝惯罢了，给未来的第二把“原住民”留下个待降服的物件儿也好。走出小巷子，走上熟悉的大街，一如完成一次洗礼，完成被远古部族接纳的洗礼仪式，这个比喻貌似大过了头。
距离那次经历也有半个月了，我也跑到华科的土地上继续“水深土厚”来了。宋鹏的个性签名“马上大四了！！！”，学校里凡是营利的机构和个人都磨刀霍霍向新生，一切都提醒我，就你丫水够深土够厚了。我出寝室是不是可以被称为“潜水艇出港”或者“木乃伊诈尸”？
“牛逼哄哄 热血江湖”，还是麦子的文字。虽然大四，但这次不玩伤感，我一边在路上看着新生们一腔热血的扎根华科，一边热血自习室。来了后半个月的自习生活倒也意趣盎然：看累了小睡，没事翻翻闲书，《读库》就是这样翻完的，《狼图腾》尚在翻中，只是再翻完了就没得翻了。自习回来，和一伙儿的讨论下教室里那个女的和另外两个男的到底是什么关系，然后到电脑前翻部电影看。莫名的发现最近看电影的频度陡然上升，也许是为了添加豆瓣上我看过的电影？这样还真是极度虚伪。觊觎了好久的《NANA》，麦子推荐的《Twelve Monkeys》，确实好片儿。虽在虚荣驱使下有写影评的冲动，苦于表达不利，加上豆瓣上好评诸多，作罢。
顺便补充一点，最近和小草跑到武汉工业港去了。。看见了巨大的工业吊桥和未完工的船体，然后借助GPS刻下了当地的经纬度，不枉在武汉“水深土厚”过了。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>赞豆瓣</title>
      <link>https://chouj.github.io/159/</link>
      <pubDate>Thu, 17 Aug 2006 03:03:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://chouj.github.io/159/</guid>
      <description>一时搜书，翻了豆瓣。。之前久仰其大名，但未曾谋面，最近细细翻过，果真是很合心的站点。
据说是web 2.0的代表网站，但我不是权威，我决不敢下这样的定论，我对web 2.0这个概念都相当的模糊，这里仅从用户的角度谈谈对豆瓣的感受了。
整体而言，豆瓣是书籍、音乐、电影等资源的介绍评论站，但建这个平台的人相当聪明，挖了个坑，众多网民就唰唰的往里跳了。何以如此说？从与用户的交互程度以及用户积极性的调用上就可以看出来。
这里绝大部分的东西都是网民主动提供的，封面图片、作者、简介、评论、推荐程度。比如，我看完了一本书，甚喜欢，那我手上又有书封面的图片、简介、作者之类，我就可以把这些统统发布到豆瓣上去，然后再补上我自己的评论。再比如，我搜一本书，我可以在豆瓣上看到别人发布的关于此书的东东，而且看过的读者的评论往往比较受用；另外，还可以看到各网店的出售价格，以及有多少人想转让此书。注册用户还可以借助豆瓣这个平台，记录自己的阅历，把自己读过、看过、听过、去过的统统记录在豆瓣上，还可以标出自己想看的，正在看的；同时找寻兴趣相同的小组加入进去，探讨爱好的问题，或者找寻有共同爱好的友邻。比较有特色的是，豆瓣提供blog上用的代码，可以在blog上发布自己正在看的听的东西等等。
豆瓣的理念如此特别，每个人都可以在豆瓣找到一片天地，相信她能一直发展下去。也欢迎把我加为豆瓣友邻。
BTW，一个好的网站总有其模仿者，豆瓣也不乏此类。看看这个网站：堕落。
完全模仿，只不过是餐饮类的，还是武汉的站点。
唉，写的真是烂，凑合看吧。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>读鸟冰点故事</title>
      <link>https://chouj.github.io/152/</link>
      <pubDate>Wed, 26 Jul 2006 04:42:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://chouj.github.io/152/</guid>
      <description>在我看来，新闻的最高使命，绝不是“记录”下来一点什么，以后供个把历史学家来做资料。恰恰相反，新闻如果不能影响“今天”，那才是失职和对我们职业天条的亵渎。新闻的使命在于“影响”当代而不是“记录”当代，完全是由新闻的基本特征所决定的。这个基本特征是——“新闻只有一天的生命力”！
——李大同
 回了武汉，就开始翻这本《冰点故事》，其实是为看《用新闻影响今天》作铺垫的。 之前一期《冰点》都没看过，只是从其被停刊整顿才知道有这么一个特别的周刊的。书里讲述了《冰点》由无到有，有软到硬的过程，最终成为了百姓喉舌，成为了舆论监督的利器。我看这本书主要还是用来了解《冰点》的，另外倒还有个收获，就是见识了纯搞文科的人是怎么写东西的，里面的一些句子在我看来跟CET－6里的句式似的，晦涩难懂。再提一个，里面的一些关于刊物创办的理论探索被我一目十行掉了，不做新闻这行的不必要关心，其实木想到新闻的理论也如此艰深。 关于李大同，倒是从字里行间看出丫有些恃才傲物，也确实有才。所以期待哈子新出的《冰点》周刊纪事，《冰点》被停后的故事也会相当精彩。 《冰点》：这个链接可以看到《冰点》从1998到2003的文章。 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>随笔</title>
      <link>https://chouj.github.io/149/</link>
      <pubDate>Sun, 09 Jul 2006 04:35:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://chouj.github.io/149/</guid>
      <description>manonfire在他的博里写了一篇文章，当一个季节，开始变得纤弱，留下了这样的文字：
 当伤感和回忆近乎成了一种院校图腾运动，琐碎被堆积成了财富，失神和寂寥开始习惯性的大面积支配面肌的分布，  我们，是不是忘了本应该纵情人生，及时行乐  这本应是一个刚性的季节，那就牛逼哄哄的迎着它，热血江湖！  很美妙，很精粹。
当一种情感被渲染的过分，变成我们精神世界的主宰的时候，我们就该警惕了。20左右的年轻人若是看似迟暮黄昏，羁绊于回忆和怅惘，那将是多么可怕的事情。manonfire的文字让我想起了《梦里花落知多少》里的一句话：“怎么说我也是一牛逼闪闪的青年啊”，这才是我们应该有的精神状态。
我只想说，这种校园里的“滥情”景观，不需要批评和质疑，让她来去自由吧。也许现在的我们确实滥情，情感抒发的过于强烈，所以我们怀疑这样的正确性，甚至厌恶，但以后呢？当我们走出校园，抽离了学生身份，开始发现周围的人都深藏起了自己的情感，开始假惺惺的时候，也许就会怀念学生时代情感表露的坦诚和真挚了。分久必合，合久必分，生活上我们经历的太多，情滥的时候厌恶之，情少的时候又感叹世态炎凉，这种错误还是少犯的好。喜之，看其弥漫；不喜，看其腐烂。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>玩的起世界杯吗？</title>
      <link>https://chouj.github.io/145/</link>
      <pubDate>Wed, 14 Jun 2006 04:27:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://chouj.github.io/145/</guid>
      <description>雍容的意大利，高贵的英格兰，浪漫的法兰西，激情的荷兰，稳固的德国，灵性的巴西……用“华丽”这个词形容世界杯，绝对不为过，球赛华丽，球场华丽，球迷华丽，即便是球衣，也比往届要华丽许多。
而多哥的危机让我觉得，世界杯不是任何国家任何人都玩的起的，尤其是首次参加世界杯的非洲四国。这些国家要么内患不断，要么在财政上负担过重，夸张的说，那些华丽的球衣就可以让该国足协在经费上捉襟见肘，何况是球员的薪金和奖金。
只是，世界杯对这些弱旅来说，展示自己的意义要大许多，穷国也要做足面子工程，不能丢了形象。要么，在内战中的各党派在比赛日停战，造就“足球成为了消灭国家内部分歧的神圣符号（摘自《 纵横 》17期）”的政治现象；要么，倾尽国力，打造一支体面的队伍亮相在世人面前。而多哥球员受奖金“魅惑”，已然到了为了钱而放弃一展风采这一大好机会的边缘，可见“肘”的外面多半已经连“襟”都没有了。
所以，一支球队在展示其光鲜亮丽的一面，完成其国家托付和国民希冀的同时，也许掩藏着国家的无力和国民的艰辛。这样的球员们，背负着个人的钱途，集体的荣誉，国家形象工程的寄托，已经丧失了一种踢球的乐趣。这种乐趣，好比赤足的孩子们在沙滩上，在街道旁踢球的乐趣，这也是足球最淳朴的乐趣。
这些球队走的远的话，完好的展示了国家球队的形象，兴许成为国家的英雄，人民欢呼的对象，个别队员也许能一战成名；但一旦过早刹羽而归，想必舆论会倾向于耗费重金打造形象工程是否必要的争论了吧。
所以说，世界杯不是每个国家都玩的起的，想想巴西主教练还要为防止早已功成名就的球员们心存懈怠而处心积虑的用录像来鼓励球员，就知道世界杯的赛场上不是那么公平的了。
其实我更想说的是，国家尚且如此，个人又何尝不是。今天，脑袋里拼凑出了这样一句话：“一颗寂寥而疲惫的心却经营着别人眼中舒适而精致的生活。”貌似说出了很大一部分人的心声，至少我最近遇见了几个这样的人。他们感慨，知道他们内心并不坚强的人才是最懂他们的人。国家可以穷困，但球队一定要在世人面前华丽；人可以软弱，但在别人面前却必须选择坚强。压力由此而生。
要感谢我们的朋友，要感谢虚拟的网络，让我们可以展露出软弱和疲惫的一面，否则情绪的失控或性格的扭曲可都不是闹着玩的。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>“高考”割草机</title>
      <link>https://chouj.github.io/144/</link>
      <pubDate>Sun, 11 Jun 2006 04:26:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://chouj.github.io/144/</guid>
      <description>“高考”仿佛割草机一样，碾过一茬又一茬的高三学子，随后，他们将去到不同的地方，肆意的生长。。。
7号， manonfire 告诉我有一个关于高考的纪录片，央视拍的，名为《高三》，记录福建省武平县第一中学2005届高三（7）班里的高考故事，后来获第23届香港国际电影节最佳纪录片人道奖。2005年12月8日，《高三》在央视播出，呵呵，还是我生日那天放的。正值高考结束，又一心念旧，遂down下来看。
南方周末 上也有相关的文章：
高三非常生活［特别报道］
《高三》之后的高三［特别报道］
还有些其他相关文章：
中国最好的学生上哪所大学
热爱它，就离开它——方三文

虽然是小县城里的中学，虽然和我的高三经历有稍许的差别，但无疑的是，片子里的高中、教室、高三师生和高三的感觉，都无比的真实。想来，大学和高中都是轨道旁边的树，区别在于，“大学”这棵树，尚可从列车的窗口中瞥见其退去的身影，而“高中”，早已在记忆中远去。。。曾经以为不可磨灭的感觉，还是在无言的褪去。。。
当眼前飘过“大学”这棵树的时候，再去想之前飘过的那棵叫“高中”的树，忽然有种沧桑的感觉，现在的认知变的不一样了，只是心底又不甘于用“长大了”这三个无力的，能搪塞一切的字来搪塞。那天和 manonfire 聊起这个话题时，一古脑的感慨和见解喷涌而出，看穿一切般的果决。。。
(2006-06-07 22:08:26) 麦片
进大学大家的压力是不一样的，小县城的学生们（即使如我们）背负着改造命运的使命感，真的很累，而那种青春的激情，令人感动
(2006-06-07 22:08:43) Chris抽儿
改造命运的使命在那时看来也许上大学是唯一出路，只是真正到了大学中，也许会改变这种看法吧。。在中国。。。
(2006-06-07 22:12:19) 麦片
呵呵，那是，但感觉大学确真的是封官加爵进入正史的唯一途径啊，
(2006-06-07 22:12:25) Chris抽儿
途径唯一，机会看不看的见，抓不抓的住，在大学里照样是未知数。。
(2006-06-07 22:16:04) 麦片
所以真进入大学，反而迷失了，大学的神话再进入大学拿一刻反而破灭了，对高三的人而言，像个残酷的童话
(2006-06-07 22:16:40) Chris抽儿
嗯，瞬间丢失目标般的，这两天又一批人，要被志愿分数这类虚无浮云般的目标所魅惑了。。。
(2006-06-07 22:21:18) 麦片
去年迎新，在汉口火车站，看扑面而来的几千几千满脸意气的学生，感慨啊，中国最大的浪费不是什么电啊，水啊，饭盒什么的浪费，是激情的浪费啊
(2006-06-07 22:27:51) Chris抽儿
现在想想，学校里出现一批新的面孔，对我们即将大四的而言，意义仅仅类似于看见了新鲜的叶芽或活蹦乱跳的虾子般，感到一点生气罢了
若干年后，当我们眼前飘着其他千奇百怪的花草树木时，我们又怎么想我们的大学呢？“高中”这个词是不是已经模糊的只剩一个躯壳了呢？现在，还是只能用“长大了”这三个字来无限憧憬和逃避搪塞了。。。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>何以念旧</title>
      <link>https://chouj.github.io/142/</link>
      <pubDate>Wed, 07 Jun 2006 04:24:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://chouj.github.io/142/</guid>
      <description>大三末的心境，伴随着疯狂与怀旧。感觉很是莫名，念旧之心无穷得涌动上来，人依旧，景依旧，心念旧。
前些日子室友说，本科的生活就只有几天了，还真是这样。所有重要的课程都濒临灭绝，劳动改造和实习注定这学期结束的分外安逸。这份“安逸”是否最后的安逸，还有安逸到何时，我不知道，也心存逃避。
保研，考研，工作，出国，大四毕业学长交流会上的这些字，分外刺眼。表面上若无其事，掩盖不了内心的惶恐。路途依旧遥远，就是问不出个一二三来，这里听听，那里走走，肆意的散播着茫然。
寝室里找工作的弟兄，天天关注着email，伴随简历投发后的回应与否，或是希冀，或是怅然。目标在，心就不会漂泊。
02级的毕业衫设计，愣头愣脑的插了一脚，但学长怎会允许自己用于纪念的衣服让03级的人设计，完全可以理解，他们的心境我愈发可以领会。明年再说，该担这个责任的时候，不想错过。
白云 上，毕业离别之情在十大上弥漫、浓烈，依稀可以从照片或言语中，看见自己明年的影子。入手 白云 的站衫，许也是念旧作祟。虽然其上充斥着儿女情长、牢骚满腹之类，很是让我这种偶尔fq的人不屑，但那里最贴近我们的生活，那里有着我们共同的关注，那里能让我们找到归属，四年的归属。
记得在城那篇日志中，manonfire 提到过“归属感”这个词，有必要解释下，先引一段：
在我的印象中，城就是静默的江水，江水两边落魄的古城墙，城墙边猥琐的大小杂院，杂院里晒太阳的老人和疯跑的小孩；城就是我楼下那条解放路长长的梧桐数走廊，过早时的黄酒牛肉面热干面酸辣面炸酱面和那些抬头低头的街坊。
诚然，这些都是襄阳的真实写照，蕴涵着襄樊的气息，只是我并没有浸没其内。我没喝过黄酒，牛杂面、豆腐面也吃的比较少，上高中前说了十几年普通话……这些都源于我父母不是本地人，自然生活模式与那里不同。虽然襄樊仍是我首选的归属，但那种感觉并不相当深刻，许是襄樊的气息吸入的不够？许是情入骨髓，细腻无所触？许是久居之地的一切阻止不了年轻的心游走四方？木然想到，也许这种并不深刻的归属感，造就了我随遇而安，思乡不切的性情。
大学四年，在同一个地方留下了密密麻麻的脚印，这些仍漂浮在记忆表层的脚印，则成为“归属感”这个词汇的血肉。俨然把自己当成要毕业的人了，忘记了还有些时空尚未印上脚印呢。
20年后，摇滚死了 转贴一篇，keso忆及摇滚，有感而发：
一个时代有一个时代的活法。在这个乏力并且乏味的时代，除了钱，再也没有什么东西能给我们力量。摇滚乐死了也没什么可惜，可惜的是，和摇滚乐一块儿死去的，是真诚和真实。有时候我想，假如明天地球毁灭，蝇营狗苟的我们，最后想做的会是什么？是去发送最后一份垃圾邮件？还是骗取最后一笔广告收入？
“若是为了爱情，歌曲算个屁；若是为了生命，爱情算个屁。”（崔健：《红先生》）说到底，摇滚算个屁。
这个时代，有物质，没精神。
写的“真诚和真实”，言语中流露出无奈和不羁……也是一种怀旧了吧。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>球场上要不要风度？</title>
      <link>https://chouj.github.io/141/</link>
      <pubDate>Wed, 31 May 2006 04:23:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://chouj.github.io/141/</guid>
      <description>系里篮球联赛，再度和“仇敌”同组。“仇人相见，分外眼红”，今天已经不是第一次了。有幸场场得以上去梦游，所以偶再度经历火爆。
狭路相逢勇者胜，两强相遇，不说为了各自的安危，至少为了各自的利益也会你死我活一番。但怎么个“你死我活”法呢？是风度翩翩得较量礼数呢？还是暴力手段解决一切呢？秀才遇到兵，有理说不清，所以人们往往不会在这样的场合作秀才，而是纷纷扛起枪杆子入伍为安。
场下彬彬有礼，场上合理竞争，应该是每个竞技类体育项目的参与者都应该遵守的原则，这样的比赛对参与者来说公平公正，对观众来说也赏心悦目，不会影响到心情。球赛开始前双方队长、队员互相握手示好；比赛中有了身体冲撞或误伤，相互提携扶持一下；尊重裁判判罚，遵守比赛纪律；赛后，相互致意；双方球迷阵营不挑拨事端，寻衅滋事，不侮辱对方球员和球迷……所有的这些都是友好比赛的要求。不幸的是，以上只是比赛组织者的一厢情愿，属于官方语言，否则，NBA哪里来得那么多打架，英格兰又哪来那么多足球流氓。
何以？场上的球员要赢球，要是输了，首先，自己的面子挂不住，心情不好，台不起头，这个当然不是场上人所希望的，谁不想主宰球赛命运，主宰对手命运？谁不想高傲得看见对手俯首称臣。另外一点，还有诸多的利益相关者会受牵连，他们会不爽。赢了，咱不论是场上的，还是场下的，不都可以在败者面前耀武扬威一番？场下的观众呢？也是一样，满腔的集体荣誉感等着他们来抒发，来表现，更是当仁不让得长自己人志气，灭敌人威风。不喧哗不吵闹的啦啦队，配的上“啦啦”两个字么？于是，两个为了各自利益的团体碰撞了，要是旗鼓相当的话，火花就出来了。裁判有时作不了灭火器，只好作两方的出气筒。
打手、拉人、撞人、不满裁判判罚，推桑，混水摸鱼，球迷冲上球场……这就偶所见的火爆，而且双方谁都不服谁，把球搞进去，并保持领先到终场才是最终目的。话说回来，这样的场面倒是能激起人的斗志，相信每个人都希望自己能以一己之力，力挽狂澜，一展英雄本色。所以说，竞技体育的激情魅力，似乎也在于此；能在如此恶劣的比赛环境下，照样得分的人，似乎更具王者风范，也更能给对方以毁灭性打击。
但是，风度不能不要，学弟在比赛后的表现印证了这一点：和我们每个队员握手，重复着“比赛打得粗鲁了，不好意思……”，而我们并未如此，何况人家还是在输了的情况下如此坦诚。无论他是真的有风度，还是出于对学长的尊敬，至少我很欣赏（其实“学长们”是否值得尊敬已经是个问号了）。坦然面对输球的结果，再以暴制暴的场面中，首先承认自己“粗鲁”了，而并非归咎于对方的不规矩，这种“风度”也许正是我和许多人所缺乏的。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>又操了次旧业…</title>
      <link>https://chouj.github.io/137/</link>
      <pubDate>Thu, 18 May 2006 03:50:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://chouj.github.io/137/</guid>
      <description>物理系教学研讨会 学习先进理念 发展新型课堂
教师拘泥于书本，学生着眼于应试，已是当今大学课堂中比较普遍的现象，但全国首届“教学名师”、南京大学基础学科教育学院院长卢德馨教授带来的研究性教学理念却让记者耳目一新。5月13日，卢德馨教授作客物理系教学研讨会，为在座的物理系师生上了一堂精彩的“研究性教学理念”课。
卢德馨教授在南京大学物理系期间曾承担多门基础物理课和理论物理课教学，潜心教学和教育改革，坚持在教育一线工作，成功探索出一条以拓宽基础、强化科学研究和创新能力为特点的“大理科”模式的基础人才培养新路子。
在报告中，卢德馨教授援引其在教学过程中亲身经历的个案，以及个人在教学一线积累的宝贵经验，向物理系师生传达了一种崭新的研究性教学理念：物理课堂教学不可拘泥于解题或应试，而是要培养学生探究物理思想，追求物理本质的探索精神；放手低年级学生进行科学研究训练是培养创造能力，挖掘学生主观能动性的重要途径。卢德馨教授还将清华大学的先进教学方法——“课程论文”式研究性教学介绍给了物理系师生。
研讨会上，本科生和研究生的参与也成为一大亮点，一改往年仅有教职工参加的局面，并且取得了不错的效果。在座的师生均努力争取与卢德馨教授对话的机会，并积极参与讨论，研讨会一直在热烈而有序的氛围中进行。
此次研讨会的召开，进一步提高了物理系教师的教学水平，营造了积极开展教学法研究的良好氛围，对物理系的教学工作提供了有力的帮助与支持。
准确说，这篇是仅仅经过了华中大在线编辑的新闻，但绝对不能成为“合格”的新闻，原因在于以上的文字木有经过“政审”！
小题大做了。为了保证新闻能整出去，我没有等系辅导员审核就擅自投出去鸟，所以权且称之为木有经过“政审”的文章，其实更kuso的称呼应该是“木有阉割过的文章”。
行政领导们向来不知道新闻的时效性有多重要，等丫们慢慢腾腾得打开邮箱，再斟酌斟酌、研究研究，把更改意见回复给我，我再投其所好得修饰更改一番，抹煞“阉割”的痕迹，再让领导们过目后回复个“同意投发”的批准条文。。。我敢保证等我投给人家编辑的时候，编辑们一边del，一边撇嘴：“这么晚的东西还弄过来干吗！？”&amp;#8230;
其实本人的“觉悟”足够高，“责任感”足够强，基本把这种文章按领导的意图“阉割”了出来，保证一片和谐，完全积极向上。不过，丫们要是说第一句“教师拘泥于书本，学生着眼于应试”一板子敲死了太多人，提到了不好的教学现象，还要我再给“阉”下，或者他们自己来“阉”，那我也不好说什么，只好承认“阉”的不干净，留了点毛毛皮皮&amp;#8230;话说回来，这种东西理应经过两层“阉割”，我先“责任”得“阉”一遍，然后丫们再来“阉”一遍，于是乎，上面说的“木有经过阉割”似乎还是不妥。。。
但怎么说，经过了第一层“阉割”，这些文字还是已经具备了发布出来的价值，所以我鼓起勇气，带着把自己弄的东东发布出来的私心，带着对自己“阉割”技术水平的信心，带着不辜负领导再次要求我“出山”的决心，终于让这篇文字和大家见了面。
现在看网页上的那些文字，忽然想那是经过几层“阉割”的作品呢，呃，还是说“净化”比较好点&amp;#8230;起码听着比较舒服。强调一点，那个研讨会还是不错的，卢教授确实有其水平，能把握到和其他老师不一样的脉搏。
＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝分隔线＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝
例行推荐两篇文字：
我们离“疯人院”还有多远，老罗转的别人的文章，老罗推荐的东西，必有其价值。
何日可安祥？，讨论当代社会的普遍焦虑感。
＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝分隔线＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>精神食粮：要口感？还是要填得饱？</title>
      <link>https://chouj.github.io/135/</link>
      <pubDate>Sun, 30 Apr 2006 03:17:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://chouj.github.io/135/</guid>
      <description>最近借助MP4的电子书功能，翻完了《幻城》，依稀记得钻在被窝里享受那一小片明亮的惬意。不巧的是， 纵横 的一篇文章里出现了这么一句：“不幸的是，我们国家的孩子，只能接触到郭敬明这种柔软无力毫无任何知识基础的意淫小说”。这句话突兀的丢给了我一个问题，精神食粮吃起来，是要口感好，还是要填得饱……超脱文学之外，我们可以在更宏大的角度上思考一下。
如果我是小四的fans，我会说，这个问题要辨正的看待，至少小四的作品在文学上有其存在的价值，至少小四是一个爱好文学，享受创作乐趣的青年，至少我们能从小四的作品中得到快乐，我们不能将挑起文化大梁的重任落在一个仅仅是热衷文学的年轻人身上（姑且不论小四的创作初衷是否有想捞一票之嫌）。
可是，我不是小四的fans，我也不认为《幻》是一部很好的作品（抛开抄袭一说，我倒是比较喜欢《梦里花落知多少》）。所以，我认为那句话的观点同样有其存在的道理。“毫无任何知识基础”，看多了这样的文字必定不能让其读者领悟到深邃的文化底蕴，学习到卓越的知识、哲理；这样的文字也理所当然的不能作为传承文化或精神的载体。我们国家的父母，要是想孩子真正挺起民族脊梁，想必也不会选择小四的文字作为孩子的读物吧。
回到那个问题，口感重要，还是能填饱肚子，延续生命重要，貌似和“面包”与“玫瑰”的取舍异曲同工了。会选择哪个呢？Bingo，关键就在“选择”上。我选择，我喜欢。我躺在一片漆黑中打发时间，我坐在教室里排解郁闷，ok，我看《幻城》（这么写貌似有点不厚道）；我要看新闻时事，我想了解社会百态，于是，我看 BBC中文网 德国之声 南方周末。当我郁闷的时候，我要精神食粮口感好，吃得爽；当我要装一回上进青年的时候（就不说要挑起什么担子，挺起什么脊梁之类的大话了），我要精神食粮能解决我的饥渴。这是我的选择，至少说明我这个人起码还有那么个机会成为个fq，或者挑起点什么；转瞬一想，这么说还是太抬举自己了，我和大多数人一样，看东西的时候估计是不会想到这个东西蕴涵文化底蕴，包容文化精髓，我看了之后会如何如何长进，经验值狂增百八十万的（想长进也没那么容易！）。
所以，什么样的精神食粮要产生什么样的价值，取决于品尝者的主观目的。换句话说，是“我们国家的孩子”主观上选择了小四的文字，这可以让我们揣测一下为什么会有这样的现象产生：是文学界只有小四这样的文字吗？是我们的孩子太过空虚落寞，缺乏快感了吗？是我们的教育仅仅给孩子们灌输我们的祖先是如何智慧勇敢，让孩子们烦了吗？还是文化界制造不出既蕴涵深刻，又趣味昂然的精神食粮吗？不想扯的太远，大家自己想想就可以了。
转附 纵横 11期中的那篇文章：
恋物，一定要成癖[文/七格]
当年看黑泽明的《乱》时，就惊诧于日本道具师的能耐，那些甲胄，那些武器，无不油光锃亮，神完气足。武士包在甲胄里，不精神的看上去也精神，死了的也跟活着一样。相比国产那些古装战争戏可就差老远，我认为日本人在甲胄上面浸淫出来的功夫，当前中国也就徐克导演的片子可以有得一拼。
但光奚落国产片道具上的土、丑、脏、劣，是没有意思的，至少，从这本三浦權利著的《图说西洋甲胄武器事典》里，我看到了在影视娱乐界后面，日本学者的扎实努力。可以说，有这样的学者群体做后台，才会有那样的文化作品做前台。
我可以想像，这样一本书后面详细列出英文、法文、德文、意大利文、拉丁文、葡萄牙文、西班牙文对各种武器及其部件的称呼，将会怎样影响日本的下一代，如果接下来是战争时期，他们将会培养出了不起的军事家，如果接下来是和平时期，他们同样可以培养出了不起的动漫画家。但我们国家这类书籍在做些什么呢？写来写去就是古代劳动人民的集体智慧，具体怎么个智慧法，我看写的人都不明白。
不要以为器物算是形而下，你要真把器物给抠到类似这本书一样的劲头，你才有资格说你是天朝大国，不在乎这些奇技淫巧是不是？不幸的是，我们国家的孩子，只能接触到郭敬明这种柔软无力毫无任何知识基础的意淫小说。我想中国的未来，要是仍旧被别人给打个屁滚尿流的话，应当是顺理成章的一件事情，这是一个教育同质化非常严重的国度，奴隶是被教育出来的，不是天生的。
我以前总是很佩服日本动漫在科幻领域里的成就，因为他们能把未来技术和自己传统文化里的器物，非常完美得结合在一起，尤其是强殖装甲那类，更是到了匪夷所思的境界。现在看到这本书，算是有了一个解答：在当初民治维新时，甲胄也是西化的一个主要成份，它不是完全来自日本自己的文化源流。
我很希望这本书能卖得很好，但它只印了4200 本，也就是说，十几亿人口的一个大国，算上图书馆和站书店里光看不花钱买的，估计加起来充其量，也就万把人能跟我一样，对着甲胄，如数家珍了吧。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>诸事杂感</title>
      <link>https://chouj.github.io/264/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Apr 2006 11:31:47 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://chouj.github.io/264/</guid>
      <description>一 有感杀人
“杀人”游戏，通讯部聚会时的保留节目，最近又玩了一次，终有所顿悟。
杀手伪装、隐藏，“谣言”惑众，沉醉于杀人无形、逍遥法外之快感中。人是不得不杀的，所以想保全自己，唯有造假。
警察则眼观六路，耳听八方，发挥自身优势，还要正确引导群众，大任之下，着实考验辨别真伪的能力。
平民最为悲惨，一脸茫然的顶着生命危险——不仅可能死于非命，还要担心死于被“惑”的警察之手——侥幸的是尚可从舆论中觅得蛛丝马迹。
法官举足轻重，因为要铭记玩家身份，公平公正公开，不过，“惩恶扬善”已不是这个“法官”的职责了。
杀手杀人造假，警察平民辨真，法官维持秩序，真真假假中，一票人享受着快乐，每个人都要参与交际，每个人都要保持清醒。交际锻炼表达和心理素质，清醒锻炼思维和分析能力。“杀人”确实是相当好的游戏呢！
我喜欢它，则是因为作杀手时，你能获得一个堂而皇之的骗人的机会，不用受良心谴责，极尽所能去隐瞒，历练一种面不改色、心不惊肉不跳的伪装本领，蛮像现实 社会的；作警察和平民，你要从一丝一毫中筛取有价值的信息，拼就一幅善与恶的势力图，辨真也是一个人应具备的本领，这个过程当然值得体会和享受。
承认自己天资不够，玩了那么多次，才勉强悟出奥义；承认自己不适合作杀手，因为天生适合说实话。。。
是谁发明了这么个颇具现实意义而又其乐无穷的游戏呢？佩服。
链个“杀人”相关的：三月杀人夜 天黑请闭眼
二 网络真正互动？
RP好的时候，开代理上了BBC中文网（教育网内请加代理），翻到该网网络互动栏目，惊讶于其上留言者的署名，竟来自全球各地：有旅居国外的华人，有香港、台湾和大陆的同胞。只不过台湾地区的名称相当扎眼，有写中华民国的，有写中国台湾省的，有写台湾民主共和国的……
我还真是第一次在网络上看见完全不同地域的人的留言，感觉相当兴奋。以前不论bbs还是留言板上，完全默认了留言的是偶们广大的中国人民，最多关心个这丫来自哪个省哪个市；这次翻到了这里，打破了这么个定势，貌似有种耳目一新的感觉。
地域的差异，必然带来文化以及理念的差异；而观之不同地域的大众的留言，自然可以窥视这种差异，寻到一丝不同。网络的优势正在于此，不同的人带着不同的文 化背景在同一个虚拟平台，就同一个话题发表自己的见解，真正实现了言论自由和话语权平等，毫无屏蔽。各种思潮都可以在这里见到，碰撞，这不正是我们所希求 的么？</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>我们为什么看动画？</title>
      <link>https://chouj.github.io/129/</link>
      <pubDate>Tue, 04 Apr 2006 02:21:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://chouj.github.io/129/</guid>
      <description>我们为什么看动画？
长辈们估计很想知道答案。我们看小说，没有事；我们看电视，很正常；我们看动画，“都多大了，还看这玩意儿？”，他们一脸疑惑加鄙薄。
他们那个年代是没有动画的，我们小时候对着电视里的动画全神贯注时，他们才开始认识动画，也就是，和我们是同时起步的。那时候的动画是什么样的？国产动画居多，或取材传统故事，或寓教于乐，或宣扬邪不胜正。这些即长辈们对动画的见解和印象了。当他们看一大小伙子或大姑娘看动画的时候，当然难免有如上疑惑。
插句话，那个年代的国产动画个个经典，传统文化的韵味十足。现在早在网上被人罗列了个一二三四，供咱们这些80年代人追忆童年。忆起刘欢出过一专辑，名为《60年代生人》，让我们的长辈们好好怀旧了一把。正如赤红之铁碰触肌肤的一瞬将会刻骨铭心一般，那些歌曲是咱们老一辈身上的烙印，而我们呢？动画也是我们身上不灭的印记。
我们为什么看动画？
小时候的动画早已掩藏在了记忆深处，现在我们还在看动画又何解呢？
现在的动画准确来说应该是“动漫”了，舶来品，在我看来，和小说、电视剧、电影一样，动画也是一种文化形式罢了。虽然大多日本的动漫把面向的观众年龄层次，定位在15岁左右，而且其中的角色也多是这个年龄层次的少男少女少动物少机器，但动画情节所企及的内涵已经和咱们儿时的动画迥异了。可恶的是，或美形或夸张的表现形式，以及长辈们头脑中的定向思维，给动漫罩上了一层幼稚的薄纱，改变了人眼与动画间空气的密度，致使人们海市蜃楼般看到了动画的幼稚，殊不知那是美丽的幻象。
怎么个迥异呢？儿时看的那些动画，目的在于教育引导：《大闹天宫》之类，让我们形象化学习《西游记》；《葫芦娃》之类，让我们明辨是非，惩恶扬善；《海尔兄弟》之类，打着动画的名号，进行科学知识普及而已。相比，日本流入的动漫教育我们了么？没有。有从《灌篮高手》中学会了打篮球的吗？有从《十二国记》中学到了历史的吗?有从《名侦探柯南》中学会断案的吗？说学会了几句日语，那倒证明你有慧根。
日本动漫已经是商业化的产物，目的在于吸引观众，进一步赢利。看动画已经从儿时的寓教于乐转变为单纯娱乐：看《犬夜叉》等于看玄幻小说；看《one piece》等于看周星驰的电影；看《圣斗士星矢》等于看神话，^_^。就我个人而言，更加崇尚那些能让人有所思有所想的动画，它们企及现实世界中诸多真实的东西，具有深层次的含义，而这些含义绝非儿时所能接受。比如《Gundam Seed》（注意：不是Destiny，D是商业化产生出来的垃圾），将战争以及战争中的人性剖析的淋漓尽致。又比如《钢之炼金术师》，绝对难得的好动画，不仅具备诸多的悬念，让人欲罢不能，而且论及等价代换和人性中的七宗罪，深刻性可见一斑。再比如《EVA》，虽然我没看全，但就我所知，有网友看了后去找本Bible来研究其中的奥义。这样的东西小孩儿能看懂吗？所以要由我们来看。
我们为什么看动画？
有人说看动漫的人都追求完美，是这样我们才看动画吗？我不同意。迄今为止，我只听说过哪个美女哪个MM养眼，还没听说过凌波丽、拉克丝用“养眼”来形容的，所以说看真实的美女更符合偶们的精神追求。
但我们还是看动漫，why？
动画的人物要么美形如高达，要么夸张如海贼，但打动我们的实质是他们的个性，是他们在故事中的作用。那些人物设定确实理想化，而且是提前为我们具体化了，不用我们像看小说一样去臆想。想象的东西更理想化、更完美，况且还是独一无二与众不同的完美，干吗说看动画是追求完美呢？就跟阿汤哥怎么不是个丑八怪一个道理，动画的美形不过是吸引眼球，消除视觉障碍的手段而已。
我们为什么看动画？
动漫带给我们的还有其丰富的周边产物，虽然这要归功于动漫商业化。Snoopy、Micky Mouse、Hello Kitty、Calfield，哪个不是脍炙人口的卡通形象？当你看见Kawaii的手办、饰物、招贴等等，又能有足够的抵抗力？更不用提那数不清的动漫歌曲和音乐，正如《千年等一回》之于《新白娘子传奇》，《I Believe》之于《我的野蛮女友》一般，那些是动画带给我们的额外礼物。动漫fans对这些音乐的态度唯有用4个字形容：如数家珍，虽然在曲目上可能会因喜欢的动漫不同而不同，但其精神礼物的实质绝对不容质疑。
我不是一个真正的动漫fan，诸多动漫史上的名作——比如《罗德岛战记》、《EVA》——我都没看过，或没看全过，但看动漫如电影小说一样，可以成为生活的一个组成部分，是一种生活的情结。
衷情动漫，一往如旧。
——Chris 2006.4.4日于长城网吧</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>攫取快乐</title>
      <link>https://chouj.github.io/125/</link>
      <pubDate>Sun, 26 Mar 2006 02:20:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://chouj.github.io/125/</guid>
      <description>早就觉得自己笑的少了，笑不出来了，诸多搞笑元素已经无法产生足够强的神经脉冲刺激脸部肌肉了。究其原因，除本少一向冷血，再勉强算个小有点压力之外，就是当今搞笑成分见太多了，也太滥了，让人麻木。就像全世界的笑话你都读过了，人家讲了一个，你还笑得起来么？答案是笑得起来，因为要给讲的人一点面子。
所谓多元化、信息化社会，使得笑料的传播也一日千里起来。想想十几年前，谁知道A国有个西红柿节，B国有个背媳妇日？现在我知道，看新闻看的呗。传统的笑料早就贬值过期了，报纸、杂志、甚至短信的笑话都重复了一遍又一遍，即将沦为文化糟粕。只不过，现代人的创新能力实属强悍：周星驰的无哩头，吴宗宪的搞怪，后舍男生的另类口型秀，胡戈的恶搞视频剪辑……笑料迭出。正面讲，缓解了当代人的心理压力，满足了人的猎奇欲望；反面讲，人们对笑越来越麻木，想逗我笑，哼，没那么容易！春晚难办年年办，难在哪儿呢？也许就难在新鲜过后的麻木矣。
可喜可贺的是，我一学生，想乐呵下比较easy。当老师点名把“石嵩”念成“石高”的时候，我就笑得蛮high，所有人也都笑得蛮high，只是那位老兄不乐意，我先道个歉。这笑，是给自己开心的，不是笑给谁看的，这种笑也挺多，同学间，朋友间，开心自然，自然开心。我只是觉得这种笑比另外一种开心要好许多，哪种呢？就是我也追求过的来自虚无的刺激，比如CS的牛B爽，WOW的极品橙……这开心只是对郁闷的摆脱和征服而已，把开心建立其上也挺悲哀的。不过，想远点，我们进入社会了，和同学不在一起了，要养活自己了，估计也只好把自己埋在喜剧片、综艺节目或者网络里鸟。就算自己不主动埋，也要被媒体们埋喽，人家搞媒体的不也要养活自己嘛。
“你就一属黄瓜的——欠拍！”，特羡慕寝室里hxee那样的，就这么一包袱就能让他笑得那么天真，相反我那表情麻木得叫一彻底。兴许，让他脸上的“笑肌”抖动一下只要零点几伏生物电信号，我就得几伏鸟，唉，只能怪自己脸上“笑肌”质量忒差了，用久了导致灵敏度下降。但千万别恶化到36V才能笑，那可真要名副其实的乐极生悲，含笑九泉鸟。。。
想起题目叫“攫取快乐”，这世上“快乐”早就成了稀缺资源，正面临“攫”的命运，“快乐大本营”都快生产不出“快乐”来了。本少在此给点生产“快乐”的偏方：单体偏方，依靠书籍或个人表演了。书本千千万万，不信找不到你感兴趣的，想看完不可能，即快乐无穷尽也。“表演”就形式多样了，无论你是自己搞定一程序，PS了一美图，还是爬格子爬兴奋了，球场上挥汗撒水了，成就感总能让你开心吧。二体或多体问题嘛，可以依赖各种“情”了，也就是“亲情、爱情、友情”。所谓“1＋1&amp;gt;2”，两个人共同生产的快乐当然会amplify了。再道个歉，学物理不能忘本行，借用下“单体、多体”名词；另外背了单词要学以致用，活学活用嘛。
开心才索王道哇。
PS：丫的，最近自习总是走神儿，结果走出了这么些字，没什么思想的人在尝试写有点思想性的东西&amp;#8230;&amp;#8230;疯了&amp;#8230;&amp;#8230;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>我不够humorous？</title>
      <link>https://chouj.github.io/103/</link>
      <pubDate>Sun, 11 Dec 2005 04:48:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://chouj.github.io/103/</guid>
      <description>在部长的群里 记得电气的部长 一女生 这么说了一句 抽儿啊 挺不错的 就是不够humorous 不然就perfect的了
关于这句 值得回味
我不够humorous么？ 复杂 矛盾 打心里想 自己绝不是个不够幽默的人 不论是和班上的弟兄们 还是在qq群里 我并不沉闷
和兄弟们在一起 我虽然不属于能侃的那种 但至少不寡言 开开玩笑更是少不了
在华工部长群里 纯属活跃分子一个 几乎都晓得我了 年纪大了 被他们喊为“大哥”
思来想去 问题貌似出在和女生在一起的时候 内敛？矜持？ 自己都不想用这些词来形容 不过 确实经常陷入寻找话题的窘境 想找出原因 想寻求改变 莫非只有多锻炼？
发现自己还是适合把思想写出来 不适合说出来 说需要思维敏捷 表达精准 humour更需要这样 而写的东西 可以慢慢思考 慢慢捋思绪 qq上可以想想该怎么说 再打字上去 和班上的人嘻嘻哈哈 刹是无所谓 但和不熟的人见面 在一起的时候呢 和女生呢 难道是顾忌了太多东西吗 别说偶有心理障碍 虽然据说大部分人都有这个障碍……</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>进校823天感悟大学真谛</title>
      <link>https://chouj.github.io/101/</link>
      <pubDate>Tue, 06 Dec 2005 02:44:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://chouj.github.io/101/</guid>
      <description>上大学前 曾听说 有的人走学习的路 只把学习搞好 别的一概摆第二位有的人走社交的路 参加各种组织、活动 扩大自己的交际范围 学习摆第二位 第一种人学到了知识 第二种人锻炼了能力 当时觉得各有利弊 大学中 真正该干的是什么 也许在大一大二的时候 我们并不知道 那时没有就业升学的压力也就不知道个人要具备什么样的素质 优者参加活动 发展兴趣 劣者自寻堕落 无所事事 今天 我进大学823天整 大三学生一名 正是思索方向出路之时听得一位同学之话 结合自身经历 顿觉悟出大学真谛 一吐为快
大学中锻炼的能力，到了社会一两年就可以培养出来
越来越觉得这句话正确了 今天这位可以说能力锻炼到极至的牛人又提到了这句 社会工作诸如社团媒体 学生会之类 大一大二的时候可以热心参加一下 毕竟时间较多 参与了确实觉得获得锻炼 有所充实 不过 像他这样已经做多了这方面的事情了就看的很轻了 也认为这些所得的能力 只要步入社会 同样可以得到 只不过是个早晚的问题
大学中，最重要的还是要掌握点硬本领
大学中可以得到什么 能力 知识 想想这两个在大学以后还能得到的是哪个我一定选能力 之前也说了 在社会上 参加工作 同样可以锻炼自己的能力 但知识呢 本领呢 走出大学了 还有这个机会么 没有了 图书馆没有了教室没有了 在职求学的不在少数 还不是知识不够 本领不强 诚然 那些社会工作可以给你带来荣誉 地位 但这没有长久的作用除非你在某个组织里作到头把交椅 作第一把交椅的 自然可以得到很多机会 益处 这时值得你为这个组织这个工作付出更多但真正有几个作到了第一把交椅呢 我这位同学作到了 但他也坦诚 锻炼的能力出了大学还是可以得到 但要是没学到本领 出了大学 就玩完了 所以说没有在位的 不在要位的 应该把自己更多的时间 放在学习本领上 使某领域上自己强于周围人 才是重要的 走出校园时 自己毫无强项 哪里来的竞争力呢</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>诗</title>
      <link>https://chouj.github.io/99/</link>
      <pubDate>Tue, 06 Dec 2005 01:28:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://chouj.github.io/99/</guid>
      <description>无题
劲然傲霜雪，
一笑对月风。
挥泪斥方遒，
万世寡为空。
一个多月前，洗衣服的时候写了这么一首诗，当时心情小好，突发齐想，凑出了这么4句话。
一直以为，“诗”和“诗人”这些词汇与我没有交集的，如果上面那个东东可以称为诗的话，那这个交集就已经出现了。实际上，写的时候仅仅为了押韵，也没想反映个什么主旨啊，思想啊之类，顺其自然，想到什么是什么，于是乎她诞生了。
现在想想，也许这个东西反映了一些我潜意识里的东东，感觉上很是有“孤高冷傲，怀才不遇，不染尘世”的意味。莫非我是这样的人？有点点&amp;#8230;&amp;#8230;
昨天又想起一个比喻…有些人就像一滴红墨水…掉进一杯清水里，他会尽自己的力量染红这杯水，哪怕最后这杯水的颜色仅仅是很微弱的变化…但红墨水知道…他在改变这里；有些人就像一滴清水…掉进一杯墨水里，霎时间被同化，分不出自己与别人，完全连成一片……如果让我选择的话，我想我是红墨水，这么长的时间来，我一直在默默做着些别人不做的事情，不求别人帮助，也并没告诉大家，估计只有寝室里的弟兄看到我在那里忙碌。我努力使一些东西得到一些改变，但这改变只有我自己知道，别人是几乎没几个知道的，就像滴了滴红墨水的清水一样，只会红那么一点点，甚至觉察不出，但红墨水自己知道，他改变了这杯水&amp;#8230;.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>