<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>笔记本 on 抽筋儿的话语权</title>
    <link>https://chouj.github.io/tags/%E7%AC%94%E8%AE%B0%E6%9C%AC/</link>
    <description>Recent content in 笔记本 on 抽筋儿的话语权</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en</language>
    <copyright>© This post is licensed under a Creative Commons Attribution-NonCommercial 4.0 International License，please give source if you wish to quote or reproduce.</copyright>
    <lastBuildDate>Wed, 23 Dec 2009 09:28:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://chouj.github.io/tags/%E7%AC%94%E8%AE%B0%E6%9C%AC/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>自制笔记本小贴纸</title>
      <link>https://chouj.github.io/2009/12/23/laptop-sticker-diy/</link>
      <pubDate>Wed, 23 Dec 2009 09:28:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://chouj.github.io/2009/12/23/laptop-sticker-diy/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://farm4.static.flickr.com/3071/3037182759_b7afbdf499.jpg&#34; border=&#34;0&#34; alt=&#34;@shizhao老师的笔记本儿&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;( &lt;a title=&#34;cool notebook at CNBloggerCon 2008&#34; href=&#34;http://www.flickr.com/photos/elliottng/3037182759/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;via&lt;/a&gt; )&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;最近迷恋于laptop stickers，梦想折腾成题图&lt;a title=&#34;@shizhao&#34; href=&#34;https://twitter.com/shizhao&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;@shizhao&lt;/a&gt;老师的那样。本来希冀于从网上买，但被推友驳回，说还不如自己做。OK，我就自己做吧。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Laptop breaks down</title>
      <link>https://chouj.github.io/2008/04/12/laptop-bread-down/</link>
      <pubDate>Sat, 12 Apr 2008 09:29:32 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://chouj.github.io/2008/04/12/laptop-bread-down/</guid>
      <description>GiGi说的好本儿在前些天再也进不了系统了，开机后软驱灯常亮，屏幕没反应，硬盘灯不闪，也听不见硬盘转。所以我又一次来到了惠佳数码的单元楼工作间，现在正边等笔记本儿修理，边用他们的本儿敲下这些字，感谢无线网络。
好在有空调吹，有音乐听，有本儿玩儿，有Honey可以想，外加我的良好心态，这事儿也不算什么。买二手本儿，早晚都可能出问题，所以一定要买本地的，想修也容易，只要不修出CGX门就行。
现在呆的屋子有两位年轻的技术人员，看起来比我还年轻，一直在天花板摄像头下勤勤恳恳，桌上脚边一坨又一坨的散件加工具，万用表，可调电源之类。就我一个挺想知道他们薪金如何的闲人，和他们的工作态度相比，似乎我差了老远。可是他们仍然会说，他们是书没读好，才在这里辛苦。
如果能修好，打算把硬盘升级到60G，好不容易来一趟，不能白来。所以以后还是XP和Ubuntu的双系统好了，但放些私人资料和急用的东西还真是不保险，没准儿什么时候就又down了，只能保持良好心态的同时干瞪眼。
无聊日志附抽筋儿虚构无聊打油诗《伏天》一首：
日照香炉升紫烟，夏满芒夏暑相连。老太热倒人行道，只怜无人敢救援。 Update：升级60G+维修共花300米，另，热烈祝贺该笔记本自购买日起无大故障运行44天！望此后能打破该记录！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>乌班兔</title>
      <link>https://chouj.github.io/2008/03/20/only-ubuntu/</link>
      <pubDate>Wed, 19 Mar 2008 17:39:12 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://chouj.github.io/2008/03/20/only-ubuntu/</guid>
      <description>刚弄到本儿时，还是有瘟豆子叉屁系统的，所以折腾了几天士兵突击。还没看完，我就把瘟豆子砍了，直接引进了乌班兔，开始折腾这只兔子。
虽然现在还停留在对着教程在终端里复制粘贴一气的程度， 但折腾这只倒霉兔子也算有趣，因为它长得和瘟豆子比较不一样。之前看一师兄对着黑乎乎的命令行界面一阵high敲，觉得特神秘，现在也吸引不到我了，不就是控制台嘛。
之前没网，天天从办公室拷deb回来装，真是痛苦死，一气之下买了交换机，即便绑MAC绑IP，还是弄到了室友的网络，所以目前兔子被折腾成了这样：看突击不成问题了，可以QQ啦，还拿微软雅黑美化了下，并且装matlab成功，不容易啊。下一步想给兔子喝点WINE，让丫能吃点儿瘟豆子的程序，比如迅雷啥的。不多说了，上个桌面：
PS. 全面更换各应用和服务的头像，好像有很多要换哦。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>二手本本儿提货记</title>
      <link>https://chouj.github.io/2008/03/18/secondhand-laptop/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Mar 2008 11:31:50 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://chouj.github.io/2008/03/18/secondhand-laptop/</guid>
      <description>电脑这个东西，多了吧好像没什么实质好处，没有吧却又总在心里念叨，一段时日总是暗示自己：没有自己的电脑挺悲哀，久而久之下来，就没克制住。正巧 cosβ 在谈二手本本，所以2月23号就去惠佳数码提了一台，回来后欣欣然像了却了一桩心事。机子也用了快一个月了，还算满意，权且记下当日上门提货的所见所闻。
一行人按约定时间赶到了广州石牌西金桥二手笔记本市场，场内各家铺位面儿上都是形形色色的本儿，各店家也多在淘宝开有小店，一看就知道都是动过手术经过改装了的本儿，想找没拆过的二手本儿是肯定没戏的。
在这里倒是和店家有点儿误会，原因简单，前台和自家作坊沟通不畅，直接告知我们同行调货，没机器了什么的。好在交代清了支付宝名称，要铺位前台仔细核实，终于说机器有预留，差点儿算是白跑一趟。不过店家这时候还没把机器配好，更不用说调试了，这种拼装本儿要弄到能用，还是得花一阵子时间的。
所以我们直接跟着店员到他们家庭作坊来等了，在天河东路的一家单元楼里。进屋一看，客厅似乎是工作间，几个人坐在桌边折腾几个本儿；往里看，有仓库样的屋子，还有办公室，八成是在淘宝上对外联系的。我们被带到一间有沙发的小屋，店家给倒了水，嘱咐我们在这里等机器组配和调试。虽然这一等一个多小时就过去了，但能放心用机器也就算是值了，何况店家的态度还是值得称道的。而且店家临时没有2.0G的CPU，见买家都上门来了，就直接给用上了个2.5G的，很大的优惠了。
好不容易见到了调好了的机器，赶紧试用，键面，触摸板，光驱，usb接口一样不落得检查了下。全部妥当后，店家给贴了标签，擦拭一番，我则掏出数字证书确认付款宣告走人。好家伙，东西拎着还挺沉。
给个指标：
NEC Versa VA20S
移动奔四 2.5G
20G硬盘
640M DDR266 内存 划分128M给ATI集显
CD-ROM
15‘ 高亮屏幕
电池不包待机，4 USB口
使用尽一个月，CS1.6顺畅，fps五六十；魔兽DotA时，人多就卡；无故黑屏两次，每次伴随若干分钟内无法启动。无其他问题。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>