<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>广州 on 抽筋儿的话语权</title>
    <link>https://chouj.github.io/tags/%E5%B9%BF%E5%B7%9E/</link>
    <description>Recent content in 广州 on 抽筋儿的话语权</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en</language>
    <copyright>© This post is licensed under a Creative Commons Attribution-NonCommercial 4.0 International License，please give source if you wish to quote or reproduce.</copyright>
    <lastBuildDate>Sat, 27 Aug 2011 04:03:12 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://chouj.github.io/tags/%E5%B9%BF%E5%B7%9E/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>从广州南沙的氡瞎掰开去</title>
      <link>https://chouj.github.io/730/</link>
      <pubDate>Sat, 27 Aug 2011 04:03:12 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://chouj.github.io/730/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;em&gt;以下文字，纯属扯淡，资料均直接来源于网络。&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;搞不好以后要去南沙混，外加连老板都开始喊南沙房价涨得快，赶紧看，我就不负责任好奇了下。没刹住车。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;+++++++++++++++++++++++++++++++++&lt;a href=&#34;http://xuchi.name/730/&#34; target=&#34;_self&#34;&gt;正文&lt;/a&gt;+++++++++++++++++++++++++++++++++++&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;素闻南沙地界【0】，软土【1，2】和工业【3】是两害。软土好理解，冲积平原嘛，易造成地面塌陷、沉降，广州市内只有南沙整个区都面临该隐患【4】；工业就多为石化，想必影响空气质量啊。未曾想还有一害：土壤放射性超标：氡【5】超标【6，7】。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;放射性氡可致癌【5】，不得不就此讨论下。新闻【6，7】和论文【8】指明南沙经济开发区和黄阁一带为调查区，而这一带因花岗岩分布较广而得以存在放射性土壤。那不靠近裸山裸石就是了？可惜不然，这些个文献还说，土壤还被拿去填海了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;悲催。除开文献里说的南沙经济开发区，填海最著名的莫过于南沙万顷沙镇和新垦镇。光看名字就知道，更不论一些文献了【9,10】。那，有更具体的区域吗？好像检索不到了，不过不妨妄加推理一番。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“填海”，只是俗称，查到官话是叫：“围垦”【11，12】。见到“围”这个字，是不是觉得有些熟悉？万盛围、罗冲围、天水围……搜到一贴：广府文化区地名的含义【13】，果然印证了猜想：“宋代以来在西江及珠三角各地，为防洪治涝而大规模围垦，于是以围、基为地名大量岀现”。那么，可以假设南沙地图上带“围”的地段都是填土填出来的了，也就跟前述放射性土壤扯上了干系，不过这个干系纯不纯就无从考究了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;以上是观望者的非严谨考证，切莫深究。神马？想看严谨的？请往最后看。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>我们都是爬上陆地的鱼</title>
      <link>https://chouj.github.io/380/</link>
      <pubDate>Mon, 26 Oct 2009 15:09:50 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://chouj.github.io/380/</guid>
      <description>又参加了一次线下活动，是TEDtoChina广州站的meetup。临时看到，距离又很近，就去了。没有认识的人，无论线上还是线下。
缺乏活动场地指引，开场时间的推迟，都注定这不是一个完美的活动。只是麦子说的“韧性和执行力是一个点子成功的所在”，让我对TEDtoChina广州站活动的认识有所改观。我先要承认我的动机不纯——本打算对TED和活动形式了解个大概就溜号去修液晶——所以我只有好奇没有热心，提前离开后也觉得不是那么有趣。但改观的地方在于，看事情需要一种尺度。就像远古第一条爬上陆地的鱼，可能它很丑、很笨拙，而当时间尺度发展到人类纪元的时候，我们有足够的理由为这只鱼欢呼。TED就是那光怪陆离的大地，我们每个参与其中的人，都是登上陆地的鱼。即便活动在组织上有所欠缺，即便真正交流的就那么几头人，但能在TED的中国“远古”时期就融入进来，不是很幸运么？</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>正佳广场哈尔滨冰雪节冰雕展</title>
      <link>https://chouj.github.io/361/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Aug 2009 13:56:03 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://chouj.github.io/361/</guid>
      <description>在大广州能看冰雕展~！奇迹吧。人都能热化，何况冰乎。可还真有这种地方，我和挠挠就去了。以门卡当学生证，我们各花20元，挑了棉衣就冲进去了。据说里面有零下十度，看图为证：
室内场景，我站的位置是个大滑梯，看旁边的小滑梯 葫芦娃，太粗糙了。 未来动物主题，鸟身猫头？ 忘了叫什么，还挺好看 冰河世纪 猛犸象 钢琴家 白雪公主和七个小矮人，白雪公主贼难看了。 卖火柴的小女孩，愣是没看出哪个是火柴。 爱斯基摩人 爱斯基摩人的工具，这个好，本来他们的工具就挺粗糙的 海马，很漂亮 七彩滑梯，滑了下，风驰电掣~ 里面还有冰桌冰椅冰马桶冰吧，当然冰吧只是摆设。 被冰得差不多了，我们就撤了，回归暖洋洋的广州。想想“天鹅”来之前的那个酷闷热，怀念下冰窟也是挺不错的，里面拿大通风机吹冷风，那个寒峭啊，纯当望梅止渴了。:) </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>[照片]羽泉广州歌友会</title>
      <link>https://chouj.github.io/318/</link>
      <pubDate>Tue, 23 Dec 2008 09:07:59 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://chouj.github.io/318/</guid>
      <description>羽你联通 泉心泉意 羽泉广州歌友会@暨大 12.21
我和挠挠亲拍的照片：

因同学关系去的，本是报名志愿者检票，结果被发配到粉丝互动区充当歌迷了。算是第一次亲见明星，现场氛围不错。但一是发觉上去互动游戏的不少是场地工作人员，因为问的都是联通服务的问题，所以极似“托”；二是坐在最前面椅子上的大盖帽保安比较煞风景，挡人拍照。羽泉共唱了6首，参与了一个互动游戏。俺们所一帅哥也上去了，蹭到联通的礼品：公仔、U盘、签名CD。
非羽泉粉丝，但追回星真不容易。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>圣火传递广州站照片幻灯展示</title>
      <link>https://chouj.github.io/87/</link>
      <pubDate>Wed, 07 May 2008 17:23:24 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://chouj.github.io/87/</guid>
      <description>广州 海珠区 滨江东路 新珠江大酒店 2008.05.07
幻灯播放，RSS阅读器里怕是看不到
同学拍摄，已获授权，谢绝商业性转载</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>My Experience from BS to MS Student</title>
      <link>https://chouj.github.io/54/</link>
      <pubDate>Sun, 28 Oct 2007 10:02:42 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://chouj.github.io/54/</guid>
      <description>这是篇英语作文，我今天交上去的，拿来blog里充数。好久没更新，不算上篇的话。因为那是个失误，本想新建个页面的，结果建成了post，WP又说我没有权限删它，就撩在哪里了。就这么草率打扫的blog，居然她的Google PR还到了4，比RSS相关的3都要高。

查看大图
这是我双休两天早上6点多爬起来赶去上课的地方～其实现在上课是件很享受的事情：眼睛不用像实验室里一样盯着显示器，而是看着远远的投影，有利视力；课间一票人踢踢毽子——广东这边巨流行的运动；中午找一圈儿人搞起杀人游戏，虽然新手太多，降低了趣味性，但毕竟很开心。
最近异常忙～继续搁置～
Time flies fast. What an old-fashioned beginning! But really it is.
It’s a whole year since I came to Guangzhou for the interview. I have to say life changes hugely in this year. I haven’t imagined that I would be mentioned with “the ocean” together, however, it happened actually. “What you choose then what you afford” is quite a wonderful belief. So there is no complaint.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>双休</title>
      <link>https://chouj.github.io/261/</link>
      <pubDate>Mon, 22 Oct 2007 05:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://chouj.github.io/261/</guid>
      <description>双休上课有个好处：休息眼睛啊，尽量坐后面，盯着远远的黑板，相比天天盯着显示屏而言，是种享受，具有保护视力的功效～
前天早上6：35起来赶bus，欲以晨练身份冲进黄花岗公园被拦～
昨天早上6：45起来赶bus，踢毽子踢到8：40～
前天中午，在科技图书馆看杂志看到迟到～
昨天中午，踢坏两只毽子，转而奋战拱猪～
前天回来，篮球打到黑～
昨天回来，足球踢到黑～
某银语录：
足球场上，球被我断掉，嚎：
日啊，你怎么总是东升西落？
球场上，某带球：
某曰：我顶你个肺～我穿你个裆～
某：本科有那么多作业，研究生还有那么多作业！
我：不就一门有点儿作业嘛
某：日啊，你怎么总是东升西落？
甲：老说这句什么意思啊？
某：我只是想说头俩字啦，一想到都研究生了要有点儿修养，就补充点儿东西在后面撒～</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Oct上半月个人俗事播报</title>
      <link>https://chouj.github.io/50/</link>
      <pubDate>Sun, 14 Oct 2007 04:41:22 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://chouj.github.io/50/</guid>
      <description>10.4 广州白云山半日游 
查看大图  终于去了久负盛名的白云山景区一次，人确实不少啊。坐索道上山，登顶海拔382m的摩星岭；最后怀疑论和坚持论打了一架，因为在半山腰的盘山公路上，我们找不到下山索道，来来回回中意志力和身体都得到了极大的锻炼。幸运的是在18:30索道停运前赶到，终成功下山。
 10.5 穗港澳动漫游戏展一日游 
查看大图  从白云山回来，就马不停蹄的接待了从东莞赶来的kuku——校友、blogger、摄影发烧友，媒体专业却混迹公司IT部门，襄樊动漫Cosplay的鼻祖级人物。晚九点，边吃边聊，从网络扯到《School Days（日在校园 &amp;#8211; -#）》，其实是为了商量同去动漫展的，真的。我挺佩服他的思维能力和谈吐。
第二天准时赶赴穗港澳动漫游戏展，我们照的照片都被kuku发到他自己的论坛了，想看的点这里和这里。
只放出一张10月5日动漫展上最敬业最萌最高人气的公主装loli一只：
可以和我在hust漫舞白云Cosplay上看到的女仆装小loli PK一下：
 10.13 广州笑翻天乐园素质拓展 
查看大图  07级研究生新生都参与了，玩儿得非常开心。经过一堆山间和水上的极限运动项目，我有幸成为少数几个没有落水没有受伤的队员之一，看来rp攒的不错。顺道佩服下宿舍隔壁同级的一女生，一样没落水没受伤～弓虽～
这里有笑翻天乐园的主页，居然整理出了10大精彩落水瞬间，太邪恶了。
本文纯属纪念意义～看到这儿了pass不pass都无所谓了，囧～</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>文艺正反馈</title>
      <link>https://chouj.github.io/48/</link>
      <pubDate>Tue, 02 Oct 2007 16:06:56 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://chouj.github.io/48/</guid>
      <description>（一）杜琪峰的《大事件》里有这么一个情节：陈慧琳根据手机里传来的“嗒嗒”声，判断任贤齐在红绿灯附近，并与之相遇，对视。最后，锲而不舍的张家辉一枪了断了任贤齐要帮尤勇完成任务的英雄主义，却似乎也催化出了陈任二人经历贼与兵、追与逃之后的惺惺相惜之情。
（二）
[audio:http://tifei.com/ds/xiankainidehouchexiang.mp3]
少了娃娃的自然卷，奇哥唱着平凡普通的《掀开后车厢》：……
bobby醉倒在路边
卡住seven-eleven的自动门
叮咚叮咚叮咚
好似在催眠
……
照片转载于这里 （三）
广州地铁书法站名，想看更多？点这里。 （四）
每当我过马路，站在红绿灯旁，听着那“嗒嗒”的声音，经常会想起（一）；
每当大晚上我进seven-eleven买宵夜，开门“叮咚”那一下，就会想起（二）；
每当我搭地铁， 去这儿去那儿，都会留意（三）。
生活融入到作品之中，再回过头来影响生活，这是不是（城市）文艺的正反馈？</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>五一期间</title>
      <link>https://chouj.github.io/252/</link>
      <pubDate>Fri, 04 May 2007 06:23:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://chouj.github.io/252/</guid>
      <description>老板请客，在广州番禺大排档式的西桥饭店，光门前的车估计就有近百辆。我也终于见识了广东的食文化，遥想当年广东人吃到果子狸头上所带来的危害性，我理解的更为深刻了，嗯。总结了一条：为了和谐社会，切莫乱吃！
黄金周期间，人潮依旧恐怖，耐不住寂寞的我，跑去越秀公园兜了一圈。除了锻炼下脚力、放松下眼睛，再度见证中国的众多人口外，别无他获，连美女都没瞥见一个。早知道就报名参加中山大学七日游了，嘿嘿。
无心插柳般把自己的东西diglog了一下，就上了首页，特来矫情一番，截图纪念。上diglog首页24小时内能带来多少点击，大家就心里有数了。


来装一回球迷。好久没看球，欧冠的AC对曼联终于没有错过。凌晨两点多就我一人在活动室面对40多寸的大屏幕，唯一不爽的是粤语解说。进球都挺诡异，要是打盹儿，估计一个都看不着。AC抓着了战机，对手即便是曼联，即便是范德萨也回天无力：卡卡的灵异出现、西多夫的勇猛、吉拉迪诺的单刀，再加上英扎吉错失的那个机会，可以4：0的。反观曼联，基本整场都没什么戏。鲁尼拿不到球，c罗拿球不是瞎奔，就是还没奔几步迅即被家兔放倒，和PB里LB长的巨像的家兔未灭此役这么激动捏？看到一篇蓝魔球迷送给红黑军团fans的文章——红黑浪漫圣西罗，宝剑出匣斩红魔，很大气磅礴，特别推荐。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>童声伴我心</title>
      <link>https://chouj.github.io/9/</link>
      <pubDate>Fri, 20 Apr 2007 12:05:09 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://chouj.github.io/9/</guid>
      <description>广州书店 窥斑见豹也只是交代了Targets的一部分，不算真正的补完，关于放牛班那段，咱在这里唠唠。
话说7号当晚打扮停当之后，我就直奔目的地而去。穿过夜色，穿过收购退票的诸多黄牛们，我顺着人流（这个词儿用着比较汗）不分东西得钻进中山纪念堂外园的某个小门儿，视线努力掰开路旁的树杈树枝，聚焦到面前的建筑之上:丫挺的，个儿还不小。
顺手抄了张节目单，直入堂内。落座之后，环顾四周，忽然有种过节的感觉，Children&amp;#8217;s Day，有吆喝的，有乱窜蹦达的，有被爸妈牵着的，真是感觉掉进祖国的花园里了，姹紫嫣红有男有女 &amp;#8211; -b。趁着有亮儿，发现堂顶挺高，人挺多，我这地儿离台还是挺远，虽然是比四等席高级点儿的三等席。努力用我1.0的千里眼瞄来瞄去，结论是科技发达了，人家都配备望远镜2.0了。演出即将开始，全场灯灭，感受有三：童声大呼小叫此起彼伏；节目单上的歌名儿歌词儿估计是白印了，完全抓瞎看不见；主持人那句“请勿使用闪光照相设备、录音录像设备”在咱这儿纯属废话，说了也没人注意素质，反正我身上除了一被我掐成振动的古董手机外再无其他设备，照相功能都木有，想显摆下中国特色都没辙。
台上小孩儿登场，灯光亮起，柔和雅致，以烘托音乐气氛。还好我不是正太控（非熟悉动漫人士请自行谷歌之），数清是31个小孩儿，男的居多，模样看不清也就罢了，全凭耳朵发力。
稍微提下演出，毕竟享受演出是初衷。不过确实没啥好说，之前听过，自然知道其表演的出色，首要特点是童声，次要特点是乐器之王钢琴琴声。我一乐盲，又不懂法文，别指望我能在这儿写出什么耳朵听着脑袋里就浮现出或高山流水或五谷丰收之类的肉麻句子。全部歌曲我也就听明白了两首，其他基本对不上号儿：一首和广州少年宫合唱团合唱的《茉莉花》，一首让堂里爆出笑声的大长今韩语主题曲《希望》。至于非音乐上的感观，一是演出之中法国小朋友该擦汗的擦汗，该抠痒的抠痒，辉常可爱。二是谢幕之时，三男两女提前闪了，现场的观众也是诸多错愕。我寻思着，就算是私奔，这数目也不对啊。谁知，一会儿一人抱一束鲜花上来献给两个团的指挥和乐手。嗯，中国式谢幕，让我想起“圆满结束”四个字。
说实在的，再有此类演出，我是不会来看了，从音乐角度讲，现场的效果——特指和前台距离较远的后排——不如弄张专辑自己静静的听。要是交响乐，我估计还有可能到现场，毕竟器乐的动静比人声大的多，而合唱中夹杂着台下观众发出的背景噪音，就使效果打了折扣。下面要对本音乐会中的特别现象发发牢骚，此特别现象在本音乐会中成了破坏效果的主要因素，估计也仅仅会出现在本音乐会中，不喜勿视。
本文为灭不叫歌声伴我心，因为我要牢骚的对象就是现场的“童声”。我很不幸，身后坐着一对母女，于是演出之中，台上是天籁般的歌声，台下是天籁般的话语，可谓交相辉映，不绝于耳。可悲的是，当一种你听不懂的声音和一种你听的懂的声音交织出现的时候，谁都会倾向于把注意力转移到后者，所以我到现在还能想起，可爱的小女孩儿都说了些什么：
 “站出来了一个小男孩儿。”（报幕的）
“怎么还是那个小男孩儿呀？”（其实是另一个报幕的）
“妈妈，怎么没有小女孩儿呀？”（其实是有）
“他们唱的是什么呀？”（我也想知道）
“妈妈，我想喝水。”（……）
“……”
“请你们安静点好吗？”（旁边一位忍不下去了）
 安静了若干分钟之后，小女孩儿丢出了一句颇有杀伤力的话：“为什么阿姨不让我们讲话呀？”估计那位“阿姨”内伤不轻。我就想，还好小孩子都天真的可以，没有把“阿姨”换成“大妈”、“大婶”之类，否则估计就有人暴毙而亡了。
看见了吧，门票钱没花在刀刃上，一场音乐会我都focus在舞台之外了。那些放任小孩儿在纪念堂里瞎跑瞎窜的家长，我就不说什么了，扯皮都没用。对于其他一些望子成龙望女成凤，期望小孩儿能在此环境下有所陶冶有所浸染的家长，我想说的是，希望你们在买票之前，想想演出结束之后，您的小孩儿会不会说：“这演出太棒了！”、“这就是艺术！”、“我要像他们一样！”之类的话。我个人认为不会。难道圣马可合唱团一直到2010年的演出安排不是商业行为？那些小孩子演唱的歌曲难道是符合了您孩子的口味？您要是觉得您的小孩儿可以摒除一切商业化的东西找出其艺术内涵并追随之，那么我只能承认您的小孩儿过分早熟了。推断下去，要么您可以望子快速成龙的把小孩儿送到艺术团，让丫以后出现在台上而不是台下，学音乐比听音乐更能陶冶人，说不准我也会买张票来仰慕仰慕；要么您就别把小孩子带到如此正式，如此难得的场合中来，要知道，小孩子多问的天性是打压不住的。您要是再挥舞“耳濡目染”、“循序渐进”两把刷子来试图反击，那我只能表示悲哀。一来“耳濡目染”或者“变的懂事”都有这么层意思：小孩子丢掉童心，逐渐看得懂大人的世界，并按大人的规则期许行事，这在我看来不是什么好事情；二来小孩子的天性好问无疑将在“循序渐进”中打扰一拨又一拨虔诚的听众，即便您告知他“在这里说话，就打扰了叔叔阿姨欣赏节目，就是不尊重叔叔阿姨”，除非，您的孩子还是早熟到能成功理解“尊重”二字的意思。
牢骚完毕，畅快。从7号憋到20号终于憋到blog上来，各位bloggers要注意的是，这种东西一定要尽早blogging出来，否则也容易内伤。o(∩_∩)o&amp;#8230;转载两张现场图，照的太赞了，想必地理位置极其优越，来自佛头的佛窟。
补一句：目前我还没看过《放牛班的春天》！板砖，无情的飞过来吧！
Powered by ScribeFire. </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>广州书店 窥斑见豹</title>
      <link>https://chouj.github.io/722/</link>
      <pubDate>Mon, 16 Apr 2007 08:35:32 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://chouj.github.io/722/</guid>
      <description>Target Locked ，成行，然后一定要补完所见所想。
从大四左右，开始对书本文 字间传达的思想有所兴趣，涉猎的题材也多为或影射现实、或本就着眼现实的敦促思考类书籍。说来奇怪，武侠性质的小说一本也没看过，却同样因文字的力量而对 书抱有好感。渐渐的，逛书店也成为乐趣所在，而评判一个书店好坏的标准慢慢过渡到了其有没有《读库》。不是《读库》这一系列书异常的好。而是说《读库》是 一个合适的下限，有《读库》说明这个书店的定位比较文艺，同时偏门如《读库》都有所收藏，那么肯定有很多值得一读的书星罗棋布于店中。最近正在考虑要不要 把下限降至《格列佛再游记》，能收藏这本书的店，眼光一定格外独到。可惜还没找到有这本书的店啊，当然，除了网店。
回到广州。豆瓣网上以广州品牌书店而自发构建的粉丝小组居然有五六个之多，我所逛到的也就三四家而已，本想写广州书店一览的念头只好作罢，否则有被羊城人民丢臭鸡蛋的风险。又不得不感叹羊城人民的幸福，有诸多优秀的书店供他们享用。
学而优
我在广州去的第一家书店，中大西门旁那家旗舰店，从我这里步行即可，比较近。两层的建筑，布置得比较有格调，店里放着舒缓的轻音乐，书码放的整齐，顾客也不 多，环境是非常合我胃口的那种。藏书更是足以让我断言，这是全广州很不错的地方之一，不求全，但求精。从偏技术偏管理的《搜》、《长尾理论》、《撬动地球 的Google》到思想性文学性的《野火集》、《神了》、《读库》，纵然我的眼界只集中在这几本之上，但一家书店将这些都囊括其中，已经比较鲜见了，至少，武汉基本没有这样的店。
一层主营主流读物、文学类，最里面则有经管和计算机类书籍；二楼则首先是三联和商务专架，然后是历史、法律、 传媒、艺术类图书。书架之侧，贴出最新上架的新书，销量榜上的畅销书，按区域分类，比如“历史类书籍销量榜单”，其上还有吴思的《隐蔽的秩序》。闲来无事 想到书店逛逛的话，这里会成为我的首选福地；要掏钱的话，还是会倾向网购，毕竟这里是按原价售书。
博尔赫斯
一个非常牛的名字，搭配一干人等的推荐；第一次的擦肩而过，直至站在书店之外感叹其外观的别致，无形间已经将我的期许拔高了许多。
我去这间书店的时候正是中午，一路上和一位姑娘保持路线一致，在有种跟踪良家妇女的莫名之中一直到了书店，悬疑随即化解：姑娘是来换班的，接替一位老者。一人到岗，一人离去，片刻之后安静下来，只有视线从书册中捋过。老实说，和期许十分的不符，店子不到十平米，架子上的书又集思想性、逻辑性、文艺性、学术性于一身，实在不适合我这样的非专业顾客，倒是比较适合学究。视线随之转移：书架之上的海报、相框还有一些贴着石灰、露着水泥的砖石。好奇的向那位姑娘求 解，这些砖石有什么特殊的意义，答曰：“第一次拆迁搬过来就放在那里了。”过高的期许之下，这样的回答不会让我认为是书店的质朴，倒是觉得是对我希冀的摧 残，有点讨无趣。如果是我，我会说的更文学一点：“为了纪念书店的第一次搬迁。”
倒是听说这里经常举办文化学术活动，以此闻名，没能亲见。别人拍的书店见这里和这里。
必得书店
跑了老远，终于到了天河购书中心，可能周六的缘故，人山人海。一楼什么都有；二楼教辅，少儿读物；三楼社科，还有三联专店，倒也能找到《读库》、《神了》、《野火集》，但书多人多，体验就差了；四楼专业书；五楼个体。层层净化之后，购书中心五楼的顾客已经稀少到刚刚好的程度。而必得书店亦不与经法考证店铺为 伍，在角落里偏安一隅。
来之前，并不知书店之名，只见网上说中心五楼有不错的去处，便找到了必得。店子稍显拥挤，却独具特色，书籍和杂志 都比较精到，老板娘果真有眼光。问可否有折扣，老板娘说凭书而论，随手抄起一本《读库0701》，答曰九折。欣喜的是终于找到一家可以打折的店，悲哀的是 路费绝非可忽略成本，还是网上买吧。
这里有别人拍的书店照片。五楼之上，还有一家红枫叶书店，也可以去逛逛。
广州还有几家口碑不错的书店，比如唐宁书店，还有缺书店。尚没去过，困惑于地下铁和公交车的周转，怕舟车疲惫连累了发现的惊喜和逛店的兴致。这里给出的都是各自豆瓣小组的链接，活跃的帖子总比生硬的网站要亲切，信息也比较周全。不禁想到，顾客之中，上网的有多少，上豆瓣的又有多少，却汇聚起人气积攒出口碑， 从中可悟出两条经营之道。一是在豆瓣这样的地盘上挖个坑，来来往往的朋友如若发现自己曾去过的书店，尚有组织可循，必会进来看个究竟，这时店家贴一些进 货、销榜、折价、书评之类，自然可以笼络起一片Fans。二是有书店网站也好，有豆瓣小组也好，顺反向链接而上，凡有blog提及，店家留言答谢，说的堂皇点，这叫突显人文关怀。如若有书店站长组长看到如此idea，拿去受用，别忘给我办张会员金卡，我定经常前去捧场，o(∩_∩)o&amp;#8230;
Technorati Tags: 广州, 书店, 学而优, 博尔赫斯, 必得
Powered by ScribeFire. </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>由一件小事想到的</title>
      <link>https://chouj.github.io/233/</link>
      <pubDate>Thu, 15 Mar 2007 13:06:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://chouj.github.io/233/</guid>
      <description>广州的三月俨然初夏。虽然中大的MM们开始穿的清凉，虽然中大食堂少了份汗臭多了点脂粉的幽香，也虽然能偶遇迷你的裙装，但有件事，更能让我心情舒畅。那就是：遍地迷你？！×_×&amp;#8230;呃，不好意息，把心里话说出来了。其实是，有一些罪名终将得到洗刷。
事出有因。前些时日，接到学校的通知，大致有两点，一是木有注册，二是要办请假，需寄毕设所在单位公文证明。在与本人所知情况不符的困惑不解下，本人本着友好协商、不得内伤的原则，与校方进行了友好的有意义的积极的协调，复述了本人于上学期已经上交相关证明，完成请假手续，并得到校方的许可与叮嘱这一基本情况，承诺了将在返校第一时间补完学籍注册的所有步骤，并表达了对校方牵挂学生的感激之情。
随后，就短暂出现的本人私自离校逾期不返，对毕设单位瞒报手续周全的恶性后果，本人进行了深刻的自我审查，终于发现在行事上存在重大疏忽。由于本人和校方之间是一对一的关系，在事件的交割历史上，相对记忆牢固；而校方负责人面对的是广大学生，是一对多的关系，综合校方负责人不是机器这一因素，难免有所遗忘、乃至错怪的现象，本人对此深表理解，对自己考虑不周深表遗憾。在日后同类事件的处理中，本人定当遵循此次所得经验，做好思想准备的同时多为校方行事提供方便。时至此刻，事态正在向良好的方向发展。
除撰写此文表达本人的忏悔外，也值此文发表之际，以本人为例，传达本人的所悟所得，告知大家为人处事之道：
第一，出现不应该出现的言论时，要有气度，学会微笑着聆听；
第二，发生不应该发生的事情时，要有自责意识。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Targets Locked</title>
      <link>https://chouj.github.io/230/</link>
      <pubDate>Mon, 12 Mar 2007 08:44:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://chouj.github.io/230/</guid>
      <description>借由
 和菜头同学的广州买碟地点一览 广州特色书店地图 学而优追随者联合会 博尔赫斯书店小组 如何找到博尔赫斯书店？ 放牛班的春天广州音乐会小组 放牛班的春天广州音乐会博客  锁定
 学而优书店 海珠区新港西路93号 面向中大西门左手边
 博尔赫斯书店 广州市海珠区怡乐路95号二层
 法国圣马可童生合唱团“放牛班的春天”广州音乐会售票总部 广州东风东路艺苑大厦 东峻广场旁边
  有互联网真好！

  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>广州之歌</title>
      <link>https://chouj.github.io/229/</link>
      <pubDate>Sat, 10 Mar 2007 13:56:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://chouj.github.io/229/</guid>
      <description>月亮走我也走……
元宵佳节，南下广州。刚在火车上落定，就看见一人西装革履器宇不凡大有来头。事实验证，果不其然：先掏一证，裱得跟人大代表证似的，上面赫然两杠四星。我心里咯噔一下：这家伙不得了哇，跟我的迅雷等级一个水平的，好歹在线时长得上百小时哇。再发名片，“××投资公司董事长”，说是到襄樊是来作考察的，然后历数襄樊的区县市，可了不得。顺着襄樊侃到广州，此句双关，一指话题，二指行程，可谓事多话多。趁这人去厕所，对面俩姑娘眼巴巴的跟我说，估计你晚上不用睡了；我只好眼巴巴的对着食物发狠：吃掉你丫的！
BTW.元宵佳节的夜车，一可赏月，二可赏一路的烟花焰火，人品好的没准可以赏到秋香，这铁路部门也不加价，真是脑瓜子进水。
命运交响曲
没在豆瓣的广州小组里打声招呼，也没跟武汉小组的ggmm道个别，我就屁颠儿屁颠儿的到了广州，奔向海洋所，追溯历史，已经算是二进宫了，555
中科院系统的就是有钱，人手一电脑，我先使唤一奔三的本儿，说改明儿会换个新台机。再者拿到了700米——400补助＋300路费报销，可惜这里米饭都3毛一两，打三两还吃不饱，郁闷。捞着一研究生宿舍住，现在就我一人，貌似代价是第一年去不了北京了，因为老板说9月份就过来了所以直接安排了吧。别了，我的奥运，别了，我喜欢的颜色分明的四季，别了，北京那些盼我来的亲友，这心里头啊，是临屋涕泠不知所云呐；这表情上啊，是春意盎然大言不惭：自创的，扎根南中国，树挪我不挪；改编的，我是boss的一块砖，哪里需要往哪搬！
中科院系统的兄弟姐妹也确实牛叉。宿舍就是个睡觉的地儿，一天十个小时以上泡实验室。吃喝拉撒睡，掐头去尾，中间的都在实验楼里搞定，要搞定两头的，也就走个50米。这里和大学不一样，不是一小组一项目、一堆人供一台机器，而是一人一项目，好硬件好待遇大施展空间，真正搞研究出文章的地儿，人人都刻苦能干哇。只要能有成绩，作息上不管你啥时来啥时走，换句话说，给你自愿枪毙双休的权力，也就等于在实验室基本没啥娱乐了。我敢赌这里的一些人还不知道blog是何物，像我这样blogging的估计可以贴上“异类”的标签了。坏处就是，在实验室写东西，总有点小偷小摸的不良感觉，可怜哇。看来我得启动一天写一点儿，每周攒一篇儿的地下blog战略。顺道可怜下我的google reader，没准儿我哪天发篇题为“热烈祝贺G Reader未读篇数突破N位数大关”的贴，诸位可别惊讶。别了，那网上纷至沓来的能让思维舞动的资讯，别了，那挨揍的M Scofield和找到姥姥的Claire bear。这心里头哭的是，稀里哗啦巴扎嘿，表面上看起来又是，扎西德勒亚克西……
摇篮曲
我的毕设课题是“瑞利-布纳德湍流热对流中大尺度相干结构对传热的影响研究”，流体领域中的。
瑞利-布纳德湍流热对流是指实验中的一种现象，即一个装满液体的对流箱内，底板加热保持均匀恒温，顶板制冷保持均匀恒温，板间温差恒定。下部流体受热膨胀，密度变小而上浮；上部流体遇冷收缩，密度变大而下沉。在此机制下，可形成一种环流。若流体是以湍流形式流动，即固定位置处流速呈现随机性，而流动由热能不均驱动，这即叫做湍流热对流。
但由于流体的粘性，受热的流体元能量聚集到一定程度，由外界触发后，才会显著的上升，而在上述实验中，其触发主要是由冷水团的下降；冷水团亦和热水团一样，受热水团上升而触发后，显著下沉，道理跟水滴要积攒到一定程度才会滴下一样。但实验测量到，由于板距、流速和水团运动并非持续而是脉冲式的原因，某段时间水团运动会出现真空期，即测量点流速减慢，甚至流速反转，此即瑞利-布纳德湍流热对流现象。这一现象的意义在于，可在地质学中解释古地磁翻转现象。因为地磁由地幔中流动的四氧化三铁形成，同样是流体，地心处高温，接近地表则低温，与实验条件基本吻合，而其流速若也呈现周期性减缓或反转——当然这周期长达上万年——即可解释南北磁极翻转现象。
我现在做的就是利用现有实验数据，尝试找寻实验中流体流速反转周期和一些物理量是否相关，其间是否存在规律。若有规律则可以进一步用其他物理量推算反转周期，实现理论预测。
尾声
括弧，话外音。
整篇科普装点门面，被吓着了快去医院。横批：曲终人散。括弧，备用横批：俺太有才了……</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>广州印象 步行街</title>
      <link>https://chouj.github.io/191/</link>
      <pubDate>Tue, 24 Oct 2006 05:37:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://chouj.github.io/191/</guid>
      <description>趁着等体检结果的时段，我搭地铁一览广州市容去了，好奇心还是战胜了对广州治安的担心。其实是在前一次乘地铁时，听到了“动漫星城”这么个地方，于是直接杀将过去。一直梦寐能找到个动漫氛围浓厚的专属地带，领略一下那种不一样的气息，对武汉我是不抱希望了，结果“动漫星城”也没能满足我这一癖好。不为别的，只是那里尚在招商引资，排场够了，内容和人气却远远不够，倒是让我多了份期待。好在天不绝人，北京路商圈相隔两个街区，杀奔那里而去。
虽然我不像女生那样天生乐于逛街，但这些时日每到一处，总会到步行街上步行一番。走过那么多条步行街了，忍不住想对这个词下一定义：不许车辆入内、仅供行人步行的，具有音乐喷泉的，两边商铺林立的一条街。然后我骄傲的想，基本算是概括了全国步行街的基本特征了吧，普天之下，莫非王土，于是乎步行街也都长的一个样儿。故严格点说，丫街中央没音乐喷泉的，哪能叫××步行街啊，所以襄樊的北街就只能叫“仿古一条街”，看，只能叫“一条街”。
也许各位会说，逛街就逛街，丫一心挑刺儿能有好心情吗？对，这个我赞成，我只是表达下我强烈的猎奇愿望，和不愿事事都一个模子的草根儿心理罢了。找得到中国特色，找不到广州特色，这不是我所愿，许是浸染的时间短了点儿。算了，既然已经差不多一个模子了，大家照着自个儿见过的步行街想象一番，就知道广州北京路步行街长什么样儿，我也就不赘述，省事了倒是。补充点，北京路步行街比较宽，也许跟北京王府井步行街的宽度一样吧。
顺带提下，晃了两家书店。教辅、工具书、管理励志类等等占了大半江山，畅销书的地盘倒不大，可惜我想看到的书却一本都没见着（比如《搜》、《不许联想》）。虽然欣喜的发现了三联专架，可就是没有我想找的，不过我找着了也不见得会掏钱。诺大个广州，要是没有我想见到的书，那还真是信了丫的邪（笔者注：北京话与武汉话的杂交）。
唯一有广州特色的就是凉茶了，可惜这种小门面的店子没法出现在步行街的那种浮华中。凉茶品种很多，貌似牌子也不少，是当地老字号，外加世界文化遗产，这帽子不小。时间短促，只喝过两种，一瓶金银露，4元；一瓶椰汁，5元。其实后者怎么想都算不上凉茶。瓶子也没600ml的可乐瓶大，也就400ml左右，不过是现场手动灌制封装的，很新鲜，看介绍可以赶上功能饮料了，清热解火，多喝有益等等。这么说，尝遍各种凉茶，然后挑一种好喝的出来，可以算作以后在广州的目标之一了。
聊以记录至此，许以后生活在广州的话，当有更多切身的体会，说不定与我这三天的体会不同呢。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>广州印象 中山大学</title>
      <link>https://chouj.github.io/190/</link>
      <pubDate>Sat, 21 Oct 2006 07:22:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://chouj.github.io/190/</guid>
      <description>推行博客实名制，曹操引发脑中风
先推荐篇好玩的文章，网易文化频道的，再入正题。
 一路之隔，中山大学当然是晃悠的首选之地。
不得不承认，中山大学比较符合我心目中对“大学”的定义，至少从感观层面上。其实不论是大学前，还是进了华工，我都不曾想过为“大学”下个定义，但走在中大的路上，我仿佛找到了那种大学的感觉，也许是新的环境总让人所向往,而在自己的学校里呆久了，心生厌倦。
中大校园绿色荫庇，古旧的建筑物传递着历史的气息，走在不算宽的小路上，仿佛沉浸入文化之河。路上学生不多，三三两两，静谧而不拥挤，没有扩招的遗毒。也许这就是我对大学的基本要求，不像华工，放学路上那洪水猛兽般的人海。。冲到食堂就差吞噬一切。。

还是回到中大。历史始终是中大的主题，无论孙中山铜像还是中国近代十八先贤雕塑，都透露着厚重。我有所注意到，老毛的雕像要么指点江山，要么挥手致意，手都是向上；而孙中山铜像确是伸手向下，有如抚平历史的伤疤一般。近代中国的混沌和希冀压在孙中山一个人的身上，确实不是一个可以像老毛一样意气风发的时代。

顺路往北，穿过“国立中山大学”的牌坊，来到珠江江边享受那份惬意。健身慢跑的男女，放风筝的老人，和中大的氛围一样，闲适而不慵懒。翻飞在高楼背景中的风筝，带来别样的风情……
我去过的大学并不多，主要也就是武汉的几所。相比而来，武汉的高校还是缺少些韵致的。兴许因为，中大主校区要改成研究生院的缘故，现在都是大三以上的学生，所以多了沉稳，少了浮躁吧。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>广州印象 海洋所</title>
      <link>https://chouj.github.io/189/</link>
      <pubDate>Fri, 20 Oct 2006 15:32:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://chouj.github.io/189/</guid>
      <description>南下广州三天，聊以记录。木的DC啊！，-_-
于广交会期间远赴广州，实在不是我所愿。K7次车上，虽见到不少新疆维吾尔同胞，还好相安无事；只是深夜时分，全车厢就他们在聒噪罢了。
下了火车，从出站口直接转乘地铁，等我从中大站探出头来，才算是看见了广州的天空。从中山大学正门扎进那一抹绿色，一通乱走后，我站在了中大东门外，马路对面就是海洋所的大门，外加车来车往，异常喧嚣。之前在网上的调查，使这一切都在意料之中，毫无悬念；可惜一个月前，我万万没法预知我会出现在这里的，世事难料啊，一点心理准备都没有。
所里只有4幢楼，2个篮球场，地方小，人数少，也就意味着比大学冷清许多。倒是能见到踢毽球的人们和小孩在空地上嬉耍。偶尔看见一对学生夫妻牵着童车，他们的同学纷纷逗着小孩子，景致与大学是那么的不同。
面见导师，生怕行为言语出错，幸好是很厚道的一个人，用他的饭卡吃了两天，待我不薄。他和他妻子联合培养，共用一个实验室，目前有3硕2博士后。实验室里电脑的配置还是不错的，就是气氛严肃了些，师兄师姐都在忙自己的事情，诸如matlab绘图之类，而且一呆就比较晚，看来我以后的日子有的忙活了。中科院系统就是待遇不错，固定600RMB/月的薪水，要是出海，每天150RMB，师兄们都盼着呢。
吃和住都不成问题。所里的伙食水平至少和华工齐平，在广州这种地方，贵一些我就不说什么了。和一师兄一起住研究生公寓里，2人一间。因为只有一栋的缘故，楼上有男有女。平日人们都在实验室里，或者上课，楼道里都是大门紧锁，异常清静，师兄都说太寂寞了，不能和大学相比。好在还有篮球场，否则硕士阶段还不成井底之Master蛙了。
面试是此行的重点，是忐忑的源泉，可是当老师说“没你什么事了”的时候，我知道基本算是pass了。英语自我介绍，有所准备，安然过关；Nature文章翻译，可以开金山词霸，加上以前看科学画报的积累，难不倒我；剩下的就是些琐碎问题，估计考察思维逻辑的，顺便填充档案，好在不涉及专业知识。抽身而去，发一通短信，回短信的格式无比统一：恭喜＋索饭，最多捎带一句：咱中南海还真有人啦呀，或者，给我带条美人鱼！
物理海洋学专业，海洋动力学方向，具体从事声学层析；第一年基础学习可选北京中科院总部或中山大学……站在公寓的阳台上，我默默的想着最近发生的这一切，那么始料不及、虚无缥缈。在武汉稳定得虚度了三年，然后开始为考研还是工作而烦忧。好不容易准备考研了，又杀出来个保研的机会。于是抱着一试之心，结果抓住了救命稻草，不但保了老命，从此和海洋结下不解之缘，而且貌似这稻草还是金子做的，至少我的面子、老爹老娘的面子都过的去了。细想之下，从接到保研开始的通知，到这复试结束，短短一个月就像把大学四年都浓缩进来了一样，充分体现了我就是这么一个慌不择路，乱无目的的一人。另外就是，我无意间又实现了历史的延续：在完全不知道那地方前景如何，以后三年生活又会如何的时候，收获了一大堆的“牛”，“厉害”，“强人”，“佩服”之类的词汇，面子上算是被赞的红光闪闪，虚荣心得到了极大满足。这么多年，我总觉得自己在重复这个怪圈：一路总有人赞，但自己又觉的并没有那么快乐，是不是该怀疑自己身在福中不知福呢？
不管怎么说，又可以在一个地方稳定几年了，就看居安能否提早思危了，咱还是得承认人是有惰性的。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>