<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>达芬奇密码 on 抽筋儿的话语权</title>
    <link>https://chouj.github.io/tags/%E8%BE%BE%E8%8A%AC%E5%A5%87%E5%AF%86%E7%A0%81/</link>
    <description>Recent content in 达芬奇密码 on 抽筋儿的话语权</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en</language>
    <copyright>© This post is licensed under a Creative Commons Attribution-NonCommercial 4.0 International License，please give source if you wish to quote or reproduce.</copyright>
    <lastBuildDate>Sat, 27 May 2006 04:20:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://chouj.github.io/tags/%E8%BE%BE%E8%8A%AC%E5%A5%87%E5%AF%86%E7%A0%81/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>[转]达芬奇密码与宗教愤青</title>
      <link>https://chouj.github.io/140/</link>
      <pubDate>Sat, 27 May 2006 04:20:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://chouj.github.io/140/</guid>
      <description>_转一篇影评，来自 纵横_
宗教战争从来残酷，宗教愤青也比喊喊口号的愤青同伴可怕得多。[文/花落去]
索尼－哥伦比亚显然对影片抱有厚望，倾亿万巨金，请出朗·霍华德、汤姆·汉克斯两匹戴着奥斯卡金笼头的骏马，以伊安·麦克莱恩、奥黛丽·塔图、阿尔弗雷德 ·莫利纳和让·雷诺等名角并辔，用实景拍摄的卢浮宫独家印花地板做车厢，企望这部战车能一举超越《蜘蛛侠2》。
看起来这一注押对了，尽管影片在戛纳电影节首映时反响寥寥，但原著空前绝后的畅销已经是电影回本的保证。走出影院的大部分观众面带失望，很多人认为影片中规中矩，了无新意。阅读过原著的观众更认为，影片没有原著峰回路转的感觉，更没有反映出原书的深度和颠覆性意义。
梵蒂冈对待影片的态度毫无新意，号召全球信众群起抵制。尽管教皇早已承认审判伽利略的错误，但看起来教廷在对待异端的态度上并无多大进步。《达芬奇密码》中多处引用“伪经”——不在教廷正典经书之列的“福音书”——来作为解谜关键，这一点尤其激怒主教们。
相比之下，最终耶稣婚配产子、基督指定女性创立教会等结论倒因其戏剧性而不那么引起学术质疑。但随着去年考古学界最为轰动的成就——《犹大福音》的发现，“伪经”是基督教早期正统的经书这一观点已经为越来越多历史学家认可。
梵蒂冈如果只在细节上锱铢必较，哪天弄个伽利略第二出来也不是不可能。根深蒂固的信仰并不会因为一些新的学术观点出现就受到动摇，天主教立宗上千年来，无数智慧头脑早已奠定了它丰富淳厚的信仰基础，又岂是一本小说、一部电影所能动摇？
倒是塞拉斯这个人物颇堪玩味，这个角色我们姑且称之为“宗教愤青”。与一切愤青一样，塞拉斯文化程度不高，但人不论高低贵贱，总有寻找信仰、解释人生的冲动，既然修养不足以自产自销，那便只好唯能说者从之。
塞拉斯对阿林主教敬若神明，对冒牌导师也毕恭毕敬，正是思想信仰上极端无助后的反作用。恐怖组织中，人肉炸弹等基层人士往往头脑简单，教育低下，他们信奉的不是经书，而是对经书的解释。所以宗教战争从来残酷，宗教愤青也比喊喊口号的愤青同伴可怕得多——后者可从来没单枪匹马灭掉一个存在将近千年的神秘组织，一个零头都没有。
 走出影院的大部分观众面带失望，很多人认为影片中规中矩，了无新意。阅读过原著的观众更认为，影片没有原著峰回路转的感觉，更没有反映出原书的深度和颠覆性意义。    严重同意！</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>