<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>高考 on 抽筋儿的话语权</title>
    <link>https://chouj.github.io/tags/%E9%AB%98%E8%80%83/</link>
    <description>Recent content in 高考 on 抽筋儿的话语权</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en</language>
    <copyright>© This post is licensed under a Creative Commons Attribution-NonCommercial 4.0 International License，please give source if you wish to quote or reproduce.</copyright>
    <lastBuildDate>Sun, 11 Jun 2006 04:26:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://chouj.github.io/tags/%E9%AB%98%E8%80%83/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>“高考”割草机</title>
      <link>https://chouj.github.io/144/</link>
      <pubDate>Sun, 11 Jun 2006 04:26:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://chouj.github.io/144/</guid>
      <description>“高考”仿佛割草机一样，碾过一茬又一茬的高三学子，随后，他们将去到不同的地方，肆意的生长。。。
7号， manonfire 告诉我有一个关于高考的纪录片，央视拍的，名为《高三》，记录福建省武平县第一中学2005届高三（7）班里的高考故事，后来获第23届香港国际电影节最佳纪录片人道奖。2005年12月8日，《高三》在央视播出，呵呵，还是我生日那天放的。正值高考结束，又一心念旧，遂down下来看。
南方周末 上也有相关的文章：
高三非常生活［特别报道］
《高三》之后的高三［特别报道］
还有些其他相关文章：
中国最好的学生上哪所大学
热爱它，就离开它——方三文

虽然是小县城里的中学，虽然和我的高三经历有稍许的差别，但无疑的是，片子里的高中、教室、高三师生和高三的感觉，都无比的真实。想来，大学和高中都是轨道旁边的树，区别在于，“大学”这棵树，尚可从列车的窗口中瞥见其退去的身影，而“高中”，早已在记忆中远去。。。曾经以为不可磨灭的感觉，还是在无言的褪去。。。
当眼前飘过“大学”这棵树的时候，再去想之前飘过的那棵叫“高中”的树，忽然有种沧桑的感觉，现在的认知变的不一样了，只是心底又不甘于用“长大了”这三个无力的，能搪塞一切的字来搪塞。那天和 manonfire 聊起这个话题时，一古脑的感慨和见解喷涌而出，看穿一切般的果决。。。
(2006-06-07 22:08:26) 麦片
进大学大家的压力是不一样的，小县城的学生们（即使如我们）背负着改造命运的使命感，真的很累，而那种青春的激情，令人感动
(2006-06-07 22:08:43) Chris抽儿
改造命运的使命在那时看来也许上大学是唯一出路，只是真正到了大学中，也许会改变这种看法吧。。在中国。。。
(2006-06-07 22:12:19) 麦片
呵呵，那是，但感觉大学确真的是封官加爵进入正史的唯一途径啊，
(2006-06-07 22:12:25) Chris抽儿
途径唯一，机会看不看的见，抓不抓的住，在大学里照样是未知数。。
(2006-06-07 22:16:04) 麦片
所以真进入大学，反而迷失了，大学的神话再进入大学拿一刻反而破灭了，对高三的人而言，像个残酷的童话
(2006-06-07 22:16:40) Chris抽儿
嗯，瞬间丢失目标般的，这两天又一批人，要被志愿分数这类虚无浮云般的目标所魅惑了。。。
(2006-06-07 22:21:18) 麦片
去年迎新，在汉口火车站，看扑面而来的几千几千满脸意气的学生，感慨啊，中国最大的浪费不是什么电啊，水啊，饭盒什么的浪费，是激情的浪费啊
(2006-06-07 22:27:51) Chris抽儿
现在想想，学校里出现一批新的面孔，对我们即将大四的而言，意义仅仅类似于看见了新鲜的叶芽或活蹦乱跳的虾子般，感到一点生气罢了
若干年后，当我们眼前飘着其他千奇百怪的花草树木时，我们又怎么想我们的大学呢？“高中”这个词是不是已经模糊的只剩一个躯壳了呢？现在，还是只能用“长大了”这三个字来无限憧憬和逃避搪塞了。。。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>