<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>白云黄鹤 on 抽筋儿的话语权</title>
    <link>https://chouj.github.io/tags/%E7%99%BD%E4%BA%91%E9%BB%84%E9%B9%A4/</link>
    <description>Recent content in 白云黄鹤 on 抽筋儿的话语权</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en</language>
    <copyright>© This post is licensed under a Creative Commons Attribution-NonCommercial 4.0 International License，please give source if you wish to quote or reproduce.</copyright>
    <lastBuildDate>Thu, 15 Dec 2005 01:47:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://chouj.github.io/tags/%E7%99%BD%E4%BA%91%E9%BB%84%E9%B9%A4/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>[转]写华工女生的－今天白云十大第一贴</title>
      <link>https://chouj.github.io/2005/12/15/about-hust-girls/</link>
      <pubDate>Thu, 15 Dec 2005 01:47:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://chouj.github.io/2005/12/15/about-hust-girls/</guid>
      <description>转载自白云黄鹤，今日十大，作者id： terryking
终于一切都过去了…… 周末的下午，我坐在自习室，手捧一本杂志，享受这难得的清闲。窗外寒风呼啸，屋内茶杯热气氤氲，一切都那么恬静。
忽然有点想写些什么的冲动，思绪飘忽之际，门前经过一长发美女，拉我回到现实，让华工美女多些，再多些，我们的眼球实在需要休息。
脑子一转，不禁莞尔，也罢……今天就让我调侃一下华工的女生吧!（纯属无聊之作，望众mm看过之后，权且一笑置之，不要登门造访，找我麻烦～）
在我看来，华工的女生就如同证券交易所中的股票一般，五什两样。中国股票风风雨雨十几年了，从开盘第一天的“八大股”到如今沪深两市数以千计的股票，从来就没听过哪只股票发愁没人买的时候。事实在那儿摆着，股票是增加了，股民也没闲着，都积极投身到社会主义市场经济大潮里了，结果比例还是那么多嘛！反正中国人多，你不行了，他就上…… 就好像华工的女生一般，甭管怎么扩招，比例总是平衡在1：7附近，这狼多肉少，你说说怎么够分？怪不得我们班某女生老说我脸是绿的，估计是饿坏了吧…？ 这校领导的脑壳也够不灵光，当初并校干吗不把华师并过来跟我们掺和掺和呢？也省得那么多小伙子跟一个姑娘身上较劲不是？
股市上有句至理名言，说是：十人炒股，七赔二平一赚。好家伙，看到没？十个人里只有一个赚到钱了，其余的大都是去实践那句“重在参与”上面了。那你说这么多人干吗还都吃饱了撑的似的往股市里扔钱玩啊？问题的关键在于，我们所有人都自我感觉良好的认为自己是那个能赚到钱的。要不我们学校的男生们怎么都一个个的前仆后继，踩在兄弟们的尸体上追求各系那为数不多的资源呢？最后谁得意呢？别问我，我还真不知道，我就知道证券交易所每次交易都收手续费和带收印花税……
股票分板块，玩儿过股票的都知道绩优股板块业绩优良，成长稳健，适合中长线持有，想做这种股票的大多是实力雄厚的投资机构，盘子太大了，你要是实力不够，砸进去几千万都没什么么响动。看看我们身边的系花吧！名声在外，可真正追得反到不多。追之前，谁不得掂量掂量，自己玩儿的起么？
股票做短线一不看业绩，二不看行业，就看一条：题材。管你是华工科技还是武昌鱼，有了题材就能火，就有人接盘炒。今天一报道，武昌鱼被定为“参粥”七号唯一指定食物，得，明儿股价就涨停！就如同我身边这些相貌说得过去得女生，追得人多了，就变得轻飘飘的了，七个不服，八个不分儿。什么，您喜欢我？求求您别喜欢我成么？您喜欢我哪儿，我改还不成么我？哎～ 可是题材总有过气的时候，要想长盛不衰，还是修炼内功，把业绩搞好是真的。
胡说八道了这么久，还真的有点累了，虽然这篇文章有编排女生之嫌，但我相信每只股票都有自己的价值，只要用心寻找一定会发现对你最有价值的那只股票的。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>