<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>校内网 on 抽筋儿的话语权</title>
    <link>https://chouj.github.io/tags/%E6%A0%A1%E5%86%85%E7%BD%91/</link>
    <description>Recent content in 校内网 on 抽筋儿的话语权</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en</language>
    <copyright>© This post is licensed under a Creative Commons Attribution-NonCommercial 4.0 International License，please give source if you wish to quote or reproduce.</copyright>
    <lastBuildDate>Sun, 20 Jul 2008 17:05:13 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://chouj.github.io/tags/%E6%A0%A1%E5%86%85%E7%BD%91/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>我用到的校内应用程序</title>
      <link>https://chouj.github.io/295/</link>
      <pubDate>Sun, 20 Jul 2008 17:05:13 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://chouj.github.io/295/</guid>
      <description>先囧一下开发校内应用程序-是男人系列游戏的aw。
 好友买卖：所有怪黍熟嫩阿姨都来满足自己的怪趣味吧。 是男人系列游戏：煽动高校男人火拼的无良游戏。 鲜果阅读器：在校内吃鲜果，享受Web 2.0的阅读体验。 好友照片墙：照片墙一直是我觉得很有趣的东东，不管她出现在哪里。 历史的今天：历史不容忘却，不知道这个app能不能活到我有资格看“我历史上的今天”。 秀show！：改了多次名字，还待完善，算是校内上的LifeStream，追踪尚不算及时。 饭否3D：widget饭片的校内版，饭友&amp;amp;校友必备。 阿瓦的闲话周末：通过安装这个给aw压力，让丫把闲话写得色香味俱全点儿。  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>挑校内网xiaonei.com的刺儿</title>
      <link>https://chouj.github.io/218/</link>
      <pubDate>Tue, 06 Feb 2007 06:46:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://chouj.github.io/218/</guid>
      <description>将如下链接发给朋友,他们不必登录就可看到你的页面 (不要放到其他网站上,否则baidu或google会搜到这个页面)
 哈哈，非常希望校内网能对上面那个粗体句子给我一个合理的解释，不然我就不能克制的要从负面因素来揣测其不良用心。
我是不喜欢校内网和Qzone这种社区型服务的，却又眼红其聚集的高昂人气。鉴于我这阴暗的心理，我猜想校内网的这个用意是“不可告人”的。每个做网站的ITer都希望自己的站点能为搜索引擎索引到，而且梦想他们能将自己的站名排在首位；每个终端用户也都希望自己的个人页面能被索引到，并置于显要位置，为何校内网要反其道行之呢？莫非，担心自己的服务器无法承担搜索引擎所带来的更大流量？还是想降低知名度来消减其copy facebook.com 所带来的风险？
昨天还和麦子聊到过校内网，因为周围玩校内和Qzone的人远多于博客圈的人，而我俩又对博客抱有同样的信仰，似乎有那么点无奈和悲凉。记得有同学跟我说他也有博客了，我问他地址，然后他给了我一个他校内网的链接，我当时就觉得哭笑不得。在我眼里，这种社区型站点所提供的日志发布服务，纯粹就是玩具，根本配不上博客的理念，最起码，连RSS输出都不具备。而我所抱有的博客的信仰，确是建立在这“侠义”的博客的基础上的（用到“‘侠义’的博客”让我觉的很不幸）。“全民博客”的口号响了很久，效果显著（比如这位老奶奶）。但我泡在网上这么久，所见到的理解博客理念的人仍以ITers和高知识水平的资深网民居多，很多的blogger根本不理解有什么用，或者压根儿没注意到它。而按长尾理论，千千万万的草根博客才是其价值所在，但在我看来，这价值得以体现的基础之一，就是博客理念的深入人心。
 诚挚的说，这种浮华和斗秀的地方，不适合放心路历程。
 我记得我曾在某Qzone留下这样的话，“浮华”和“斗秀”即是我对国内SNS社区的基本感觉，而这正式我对这些地方厌恶的原因。不过，存在即合理，昨天还见到了这句话。我所承认的SNS社区，是其社会化网络的交流功能，它的兴盛在于满足了人的群体性，正是这个为网站带来了人气和金钱。但现阶段BLOG≠SNS，BLOG通过RSS和抓虾这类聚合内容服务站，构建了无限空间，但SNS用户间的交流却只能局限于各自的SNS，我自私得不愿看到把校内网当作博客这样的笑话发生。未来是否会发展到将两者聚合到一起，我觉得很有可能，不过还是那句，要让所有人把“是什么”理解了再说。愿这不是一个长期而曲折的过程。
再扯回到那张校内网的图。我不是搞网站的，可能理解有些偏颇，但愿别让我的言语成为了知名社区光环下的阴影。
PS. 想借用RSS在校内网上即时输出Recent Posts，宣告失败，原因如下：
 &amp;#8220;script&amp;#8221;是在涂鸦板里面禁用的字符串
 只好去手动借人气了。。校内破网。。
update：若干月后再看这文，感觉有些傻逼，明明是保护用户隐私嘛。。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>