<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>大学排名 on 抽筋儿的话语权</title>
    <link>https://chouj.github.io/tags/%E5%A4%A7%E5%AD%A6%E6%8E%92%E5%90%8D/</link>
    <description>Recent content in 大学排名 on 抽筋儿的话语权</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en</language>
    <copyright>© This post is licensed under a Creative Commons Attribution-NonCommercial 4.0 International License，please give source if you wish to quote or reproduce.</copyright>
    <lastBuildDate>Mon, 11 Sep 2006 00:05:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://chouj.github.io/tags/%E5%A4%A7%E5%AD%A6%E6%8E%92%E5%90%8D/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>笑傲学府：大学排名引发的浩劫</title>
      <link>https://chouj.github.io/2006/09/11/rank-of-universities/</link>
      <pubDate>Mon, 11 Sep 2006 00:05:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://chouj.github.io/2006/09/11/rank-of-universities/</guid>
      <description>XX年间全国各国立大学排名   少林大学   武当大学   昆仑大学   峨嵋大学   崆峒大学   嵩山大学   恒山大学   华山大学   泰山大学   衡山大学   XX年间全国各民办大学排名   日月神教大学   青城大学     少林、武当大学：生源滚滚、科研力量雄厚，方证校长、冲虚校长乃教育界泰山北斗，国内一流大学交椅非其莫属。只是身居高位，觊觎诽谤两所高校的不在少数。     峨嵋、昆仑、崆峒大学：地处偏远，不懈与中原五岳学府为伍。     恒山大学：女学生的勤学安分，可惜惨遭嵩山大学排挤，最后被迫由华山大学开除的三好学生令狐冲接任校长之位。     嵩山大学：校长左冷禅看排名不爽，苦于五岳学府无法撼动其上诸所大学，但又眼馋教育界可怜的生源资源，一心想提升排名，分一杯羹，遂提出高校合并的政策，图谋拉拢中原各大学成立国立五岳大学，并一举谋得校长之位，以此与少林、武当大学形成鼎足之势。教育界浩劫因此而起。     华山大学：校长夫妇合心治理，也算前途无量，岂料与校长千金岳灵珊研发出冲灵剑法的三好学生令狐冲触犯校规，又莫名的接受退休教师风清扬的指点，学会独孤九剑，加权平均分超过了校长岳不群，被开除出校，从此和差等生桃谷、蓝凤凰之类同流合污，并被民办大学日月神教校长之女任盈盈相中，此乃后话。学生林平之为安心学习，抛开杂念不惜自宫，研发出辟邪剑谱，在日后与青城大学的较量中占得上风，相传养猪养鸡要腌之，师从于此。校长岳不群为挽回丢掉的脸面，机缘巧合得到罕见实验器材，一面苦心钻研，一面假装同意大学合并，暗中发力。PS.校长发现自宫果然适合科研，遂毅然决然的为科学事业献身。     泰山大学：不思进取，排名已无法触动其校长的神经，校长被嵩山大学拉拢，加入并校风波。     衡山大学：人去楼空，校长莫大常年旅居在外，校内学生全无，破产指日可待。莫大校长高风傲骨，不同意并校。     民办大学日月神教：异军突起，前校长任我行失踪期间虽一度分裂，教务主任向问天、副校长东方不败分道扬镳，好在瘦死的骆驼比马大，学子依然众多，纪律谨严。后原校长被三好学生令狐冲所救，图谋重掌大权，并看重令狐冲巨高的加权平均分，力邀其入校。只可惜令狐冲母校情结深重，虽与任我行校长千金任盈盈交好，但仍未转校。副校长东方不败贪恋年级主任杨连亭，不问校务，虽学历暴高，无奈被以上几人合力PK掉。     青城大学：当年为争得秘密实验仪器，种下祸端，校长余沧海也未能幸免，日后林平之研发出辟邪剑法，一举端了这个民办大学，从此日月神教大学少了一个敌人，得以一枝独秀。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>