<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>blog on 抽筋儿的话语权</title>
    <link>https://chouj.github.io/tags/blog/</link>
    <description>Recent content in blog on 抽筋儿的话语权</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en</language>
    <copyright>© This post is licensed under a Creative Commons Attribution-NonCommercial 4.0 International License，please give source if you wish to quote or reproduce.</copyright>
    <lastBuildDate>Fri, 19 Jul 2019 10:30:04 +0800</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://chouj.github.io/tags/blog/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>今日南海中尺度涡 (South China Sea Mesoscale Eddies Today)</title>
      <link>https://chouj.github.io/posts/scs-eddies-today/</link>
      <pubDate>Fri, 19 Jul 2019 10:30:04 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://chouj.github.io/posts/scs-eddies-today/</guid>
      <description>&lt;h1 id=&#34;今日南海中尺度涡-south-china-sea-mesoscale-eddies-today&#34;&gt;今日南海中尺度涡 (South China Sea Mesoscale Eddies Today)&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://git.code.tencent.com/Eddy/Auto_Eddy_Detection_and_Visualization/raw/5b11a5400ba42f09bf01898c378707006406c363/Bathmetry_SSHA_latest.png&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;
&lt;center&gt;南海地形（颜色）叠加SSHA等值线（黑实为正，黑虚为负，间隔为2 cm）。洋红色闭合等值线标示反气旋涡，翠绿色闭合等值线标示气旋涡。&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>以Github Pages为家 以Hugo为骨 以nuo为皮</title>
      <link>https://chouj.github.io/moved-to-hugo/</link>
      <pubDate>Sat, 29 Jun 2019 08:54:42 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://chouj.github.io/moved-to-hugo/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://d33wubrfki0l68.cloudfront.net/30790d6888bd8af863fb2b5c33a7f337cdbda243/4e867/images/hugo-logo-wide.svg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　本博客的第四个家：&lt;a href=&#34;https://pages.github.com/&#34;&gt;Github Pages&lt;/a&gt; + &lt;a href=&#34;https://gohugo.io/&#34;&gt;Hugo&lt;/a&gt;，终于初步搭建完成了。考虑到静态化的速度，选择了Hugo，特此记录。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ForRSS.com：围绕RSS的又一博</title>
      <link>https://chouj.github.io/517/</link>
      <pubDate>Sat, 31 Jan 2009 13:57:53 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://chouj.github.io/517/</guid>
      <description>套用下老套台词：”我很欣慰！“，哈哈！我非常高兴又看到一个全面介绍RSS web应用的中文Blog诞生，她就是ForRSS：A Weblog that Covers All Things RSS，由博主火星人执笔。纵观ForRSS这几个月的posts，她均以简短精湛的汉字介绍了当下以RSS为基础的网络应用服务。能有更多介绍RSS应用的中文日志甚至是中文blog涌现，让RSS不再是GEEKer的玩物，正是我所乐见的！
如果想follow最新最帅的RSS应用，就请跟紧ForRSS！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cannot modify header information问题的解决方法</title>
      <link>https://chouj.github.io/80/</link>
      <pubDate>Tue, 29 Apr 2008 03:26:06 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://chouj.github.io/80/</guid>
      <description>昨晚升级WordPress 2.5.1 ，记事本编辑了wp-config-sample.php为wp-config.php，结果登录管理页面/wp-admin/时遭遇如下问题：
Warning: Cannot modify header information &amp;#8211; headers already sent by ……
搜索“Cannot modify header information”得到一票解决方法，简单说就是拿记事本编辑的php文件不是UTF-8（无BOM）编码的，更改php文件还是用Notepad++(这是一款主页上抵制北京奥*运的软件，囧)或UltraEdit靠谱。
切换编码后保存，再上传就可以解决问题。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>本命年</title>
      <link>https://chouj.github.io/61/</link>
      <pubDate>Thu, 07 Feb 2008 18:24:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://chouj.github.io/61/</guid>
      <description>            鲜果认领：BANGF5A6BC913C212C10164CA6E5XIANGUO        上一篇说到控制面板进不去，八成是因为插件开多了。光靠人品来解决问题不是办法，趁年闲重装到了WordPress 2.3.2，换主题到Blackish，晚点儿是晚点儿，谁让猪年手懒呢。
Blog还是要恢复更新，即便以流水帐的姿态。每每看着朋友们的文字，就算与我毫不相干，也能品味到一种鲜活，一抹温暖。换言之，我随便写点东西没准儿就让谁谁的神经产生了电脉冲呢。Blog Boom是否将阅读引向了信息快餐，这不是我想讨论的，我的目的只有一个：让诸懒人在阅读器里就能知道我还鲜活着。
年是过的异常萧条，缺乏与人交流的欲望，尤其不愿在相机面前挒开嘴角，因为很假。真的感觉看不到希望，感觉所有生龙活虎之物都是敌人，似乎想要摘掉印有“破灭”二字的封印，又似乎颓颓然无所动。本命年是惨大发了。
贴张旧图，拜年了事。
鲜果认领：BANGF5A6BC913C212C10164CA6E5XIANGUO </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>久违</title>
      <link>https://chouj.github.io/57/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Feb 2008 13:41:46 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://chouj.github.io/57/</guid>
      <description>终于又打开我的WP后台了，一个月中/wp-admin/控制面板页一直空白一片，加上正事偏事侧事诸事杂多，一时难于将精力聚焦到blog上。就像牙膏的小洞升级到了加农炮的口径，想一点儿不漏得精确制导到牙刷上，已为难事。
好在奇迹发生，后台又能打开了，落笔记之。赶紧升级重建，免去后患。
两个月来的停博生活倒也惬意，因为心中少了块儿石头，不用总是揣着掂着。别人的石头能不能蹦出花来是别人的事，我的石头找不见了也是一种境界。不过话说回来，人是有责任感的动物，吆喝了半天，聚了一票人，戏却不演了，是要挨臭鸡蛋的；戏台子也不能荒着，免得生虫。时不时小唱几曲，方能吊足胃口；唱得不好听，再扔臭鸡蛋不迟。
接下来的日子忙碌依旧，正史野史都得操笔，年终事多，总是如此。好在看客们也比较忙，不大有时间来扔臭鸡蛋了，挺好。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>如何权衡blog与生活</title>
      <link>https://chouj.github.io/55/</link>
      <pubDate>Tue, 06 Nov 2007 13:03:53 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://chouj.github.io/55/</guid>
      <description>_发个一两月前写的文，偷偷懒。这篇文章是应总统博客之邀而写的，说是特邀博客专栏文章。咱就一普通人，能整几个字够上“专栏”俩字儿不容易，不禁要玩味儿一下。这里我把十条建议补成了十一条，好歹算是有点儿新东西。
_
咱Bloggers的理想状态是什么？Blog一上线，大键一敲，访客蜂拥而至，都恨不得剃度加跪拜，一片“很好很强大”——这叫“互联网 李阳现象”；想喝点小酒，旅个小游的时候，纵使网上满坑满谷虔诚的读者翘首期盼悬梁自尽，咱也死活不写——这叫“粉丝是浮云”；日理万机得看奏折去了，你 们作粉丝的少给我吵吵“怎么没更新”，不该烦我的时候别来烦我——这叫“朕忙着呢外带心情不好”。
可惜的是，这理想状态不大容易实现。blogging与生活，虚拟与现实总有那么一点儿冲突或矛盾，要么不让我们当皇上，要么让我们当皇上当出了瘾，所以aw的结论是：。纵然blogging的理由有一大堆，但怎么才能把危害健康的可能性降到最低呢？抽儿来装下权威，给出十一条建议。
 不要把自己当个腕儿  表现为，动不动就是本站怎么怎么滴，广大读者如何如何，blog有个小变动也要告示天下。可能frjj自我感觉良好，但老要作秀还是挺费体力的。
 不要假以“正当”的名义  劝人适当网游的理由总是很充足，比如耗费精力却只能换来虚荣和无意义的一堆数据；劝人适当blogging则要难得多，耗费精力换来些虚荣的同时， 我们会说我们写的东西帮了别人，我们blogging是有意义的，我们是为了建立个人品牌，这种“正当性”是网游所没有的。虚荣、品牌，乃至经济利益都来 的这么容易，那么久而久之的自我麻痹之下，所有事情都让位于blogging了。
 节假日远离blog和reader  上帝都会在第七日休息一下，不信上帝的话，你也该知道很多地方的店铺节假日不营业。赚钱的欲望都不能让休闲时间减少，更何况blogging。让blogging扼杀掉正常生活的人，都是疯子。
 涉足主题blog要谨慎  凡辅助博客入门的网站都有提过主题blog多么多么有优势，其实就是访客招揽的容易，数据之类来的快。作为普普通通的人，确实容易在主题blog的 巨额订阅量面前栽跟头，纵身跌入主题blog的漩涡，拿主题blog的这碗小水，浇虚荣趋利的大火苗，殊不知无端增加了浮云的产量。
真的想写，那得有这样的准备：能长期收集材料，能长期坚持大致频率的更新，若干年个人所处的环境不会有大变动。学生是不大适合作主题blog的，要考研了，要出国了，要工作了，这“长期”两个字就不大好保证；万一攒出了人气，想停下来还得做一番心理斗争。拿我自己来说，有时候觉得把RSS相关收纳为个人blog的一个栏目会是不错的选择，不用在意到一定时间就得弄点什么东西上去。要知道，把主题blog写成了胯下的老虎是很难过的一件事情。
 按“光头党”的说法，现实生活中学习和工作的权重高于blogging  如果不是全职blogger的话，现实生活中的学习和工作才是谋生的第一要务，没有人只拿blog作为简历上的要价筹码。非要拿blogging的 快感置换不能见人的分数或薪水，那只证明你是喜欢宅在家里的怪sǔsú。所以，为了保证工作学习的效率，为了不被blogging这个业余爱好谋权篡位谋 财害命，从GTD的角度来说，还是老老实实干完本职工作再来blogging吧。
 blogging也要暂停和中场休息  blogging是有倦怠期的，很多bloggers都体验过，典型症状就是宁愿发呆也不想在blog后台敲字。说实话，写一篇高质量的博文，要经 历资料的挑选，语言的编纂，版式的布排，高级的还得自己写代码，是一件很累很费劲儿的事情。所以，倡议大家不要为了博客而评论，不要强迫自己去更新，最好 能响应一下aw的号召：亲爱的Blogger们，在合适的时候，背上行囊，去旅行吧：）
 严格筛选要订阅的feed，避免信息过剩带来的焦虑  这个话题由来已久。Blog圈儿内人士在信息的获取和交流上极大的仰仗RSS Feed这个利器，如果把Feed阅读比作搭地铁，那么该乘车的时候乘车，不该乘车的时候至少请“stand behind the yellow line”，贴太近会有安全隐患；把自己绑在地铁上兜圈更不值得，因为缺少阳光的人生是不完整的。
 不要过于指望盈利  谁都想在散步的时候捡到钱包，blogging的道理一样，所以博客营销炙手可热中。但要是以埋头搜索钱包为己任，似乎丢掉了很多风景。keso的 名言是：“写Blog是一件有趣的事，把它变成一件无趣的事的最简便方式，就是写Blog挣广告费。”当然，keso不愁吃穿，而我们稍微尝试一下网络时 代的营销方式也是应该的，但捡钱包捡上瘾就不应该了。
 不要被排名、统计勾引而沉迷于SEO和推广  PR、Alexa、访问量、订阅量是一个blog的质量硬指标，大家都希望其越高越好，但不要把它们变成一直挂念着的累赘。
不要沉迷于SEO——Blog相对网站而言，已经更容易得到PR和被收录了，过分在意SEO相当于给自己添加工作量，搭blog时优化一下就行了。
不要沉迷于统计和推广——好不容易费劲儿写一篇文章，然后要投去diglog、我挖，到抓虾、鲜果、豆瓣点推荐，去饭否吆喝下链接，然后再美滋滋得看着blog即时在线人数飙出一个peak，唉，效果是明显，确实是实用，但时间成本消耗太大了。
不要沉迷于主题或插件——这些东西往往层出不穷，人们又普遍喜新厌旧，老被挂在脖子前面的胡罗卜诱惑着，不是什么好滋味。
 不要恋上MiniBlog  Twitter、饭否、叽歪，这一类事物全部都是精力分散剂，除非你的工作就是关注好友更新。即便你告诉我说“可以最快得获得信息”，但类似唠叨的、与你无关的无用信息量远远大于有价值的有效信息量，简单的说，MiniBlog的存在不是为了让你去关注，而是让你去唠叨。
 要知行合一  这一点最要命，我得坦言有几点我自己也做不到，这就是blogging类似毒品的地方，会产生blog addiction。想超脱于世，参照以上，知行合一吧。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>热烈庆祝～</title>
      <link>https://chouj.github.io/51/</link>
      <pubDate>Sun, 14 Oct 2007 12:32:40 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://chouj.github.io/51/</guid>
      <description>热烈庆祝个人首页访问量破千～个人blog访问量破五千～RSS相关访问量破万，订阅量破400～
值此良辰，17大也选择这时召开，偶感到荣幸之至，特转图两张表达下人民大众的心声：</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>海</title>
      <link>https://chouj.github.io/44/</link>
      <pubDate>Fri, 31 Aug 2007 15:28:51 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://chouj.github.io/44/</guid>
      <description>昨天去了趟港口，迎接实验三号考察船夏季航次凯旋，看着硕大的船抛锚、进港，不禁开始想像那些海上丰富的景象，猜度师兄们经厉了怎样的冒险：是惊涛骇浪中与命运的抗争，还是娴静得伴着海鸟吹着口琴？是发现食人之鲨的惊惧，还是偶遇美人鱼的惊艳？海与天一样，是值得人们冥想的神秘之物，她留给了人们太多的悬念与畏惧，就像加三里的海神Calypso幻化为成千海蟹（还好不是河蟹）一般，不可琢磨，不可冒犯。
遥想我与海的亲密接触，似乎很早，已经记不清是五岁还是八岁了。随父母去了江苏连云港，一个地名颇似天边的地方，我在那里见了第一眼海，也只知道这是大人口中说的海，平静而广阔。倒是对海浪记忆深刻，一是照相时涨潮，被拍打在礁石上的浪花吓的掉头就跑；二是玩沙子的时候全然不顾潮水浸湿自己的衣裤。寄居蟹也是好玩儿的，背着尖角的小壳在沙滩上奔走。最痴迷的要数满眼的沙，比工地上的沙堆大的多，有水有沙，盖起防洪大坝，却顶不住海浪的一次冲刷。按成功人士的人生轨迹，我似乎该去研修水利，以继续儿时的趣味，之后去清华，再而转入政界，可我却跑去了物理，看来不是成功人士的料。
导师说下次出航可能会去印度洋，上来就两个月的远洋航行，心里直哆嗦。但愿以上种种想像实现其一就好，只要别长吐不起。师兄说胖的矮的人比较适合出海，我这样的怕是最惨，唉，长叹息掩涕兮，叹民生之多艰。

8月31日是BlogDay，盗盗说没有节日氛围，我就来烘托下。茫茫Blog之海里挑出五个以示推荐，多出于私心，严重慎入：
草莓周刊：即便你再忙，每半月看看这个，就能对周遭的事况有个大致了解，密集型链接的形式，又可让你进一步探究，看一看何乐而不为。
RSS相关：我的另一个站，写一些关于RSS的东西，想知道RSS是什么的朋友，可以仔细看看。
WordPress主题中文站：最近我加入的一个组织，推荐优秀的WordPress主题模板！
彭雷的Chronological Posts：每每看他的文字，就能让我的思絮由线上飘转到线下，学文之人笔触的魔力不可小觑。
网络研习者：华科的学弟，写网络营销，个人成才相关的，观点比较专业。
Technorati Tags: BlogDay2007, 海
Powered by ScribeFire. </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>我在写博客过程中犯过错误吗？</title>
      <link>https://chouj.github.io/35/</link>
      <pubDate>Sat, 04 Aug 2007 08:53:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://chouj.github.io/35/</guid>
      <description>关于RSS相关这个blog的事情一直都想说，正巧被曾兄点了名，就写点吧，其实本不打算上火车前再写东西。游戏的名字叫“我在写博客过程中犯过的N个错误”，就我个人而言，我没觉得是什么错误，所以把题目改了下；而且那边的主题是关于RSS应用，所以文字发在这里了，都望曾兄不要介意。
写博客会犯错误吗？如果就blogging技巧、经验，blog的长远发展和个人品牌的建立这些博客联盟关注的方面来讲，犯错误是肯定会有的。刚接触blog概念的新人，绝不可能想的这么周全完备，有的甚至不觉的个人品牌和自写自话会有什么关系，他们之所以会犯这些方面的错误，就是没看一些blogging指导上的文字；而我在这些方面犯的错误，都要归咎于当时没有博客联盟，XD~Just a JOKE
具体而言，在blog发展上我犯的错误有：
1、换了好些BSP，像我这阶段的bloggers应该都犯过这“错误”；
从05年开始blogging，换了好些。其实这算错误么？当时连玩的是“blog”我都不知道，BSP也知道的少之又少，随着眼界开阔，换换是难免的。
2、最后选择了Google Blogger，被GFW所扰；
Google Blogger依然是非常棒的BSP，如果不被封掉的话；当然，不封掉她，我也不会这么早走上独立blogger的道路，因祸得福？还是该加条“没想过要独立的”错误？
3、曾一直拿Donews作Blogger的镜像，但后来发现说搞重复内容不利SEO；
这错误还不是因为当时连SEO是什么都不知道。
4、就RSS相关来说，换现在这个模板好像是个错。
这个模板虽然针对Google Adsense投放进行了优化，但左侧栏还是不适合SEO。与前一个模板时搜索引擎带来的流量差别，即可观察出这个错误比较严重，但我最近没打算管这事，因为这个模板看着舒服。
OK，游戏任务完成，回到我自己的见解，离开blog经营，就个人所得而言：我觉得blogging的过程中我没犯错， 即便现在我还在BSP上，我都没有错，因为只要我有写，我就有收获。我都有坚持写blog了，还要扣个错误的帽子在我头上，我多冤呐。其实，写blog本 来就是新事物的体验认知过程，写成什么样子，写给自己，写给朋友，还是要写成名博，写到可以赚钱，都是认知的丰富、个人的成长和学习的过程。
拿 我写blog的经历来说。05年夏天在52blog.net上刨了个坑儿，当时不知道blog是何物，且只是为了学习下html，也不知道CSS+ DIV。那时的自己不在blog上写字，只DIY过两个粗糙的blog界面，记得网易还有免费空间服务的时候，弄过个个人主页。然后有朋友开始写东西，于 是自己跟着写，纯属流水帐日记类。Google Blogger可以访问之后，立马加入，有了抽丫的筋儿（需代理），参考了不少blogspot技巧，学会自己改模板，那里一直写到封掉，160多篇日志，PR为2，顺便缅怀下当时中文Blogger圈的热闹氛围。同时学会了经RSS阅读，苦于诸同学不会这招儿，就有了blogspot上的RSS相关（需代理），PR为3。有了些经济基础，加上GFW时不时抽筋儿 &amp;#8211; -#，就于今年4月初独立。在万网注册的.name域名，送一个.cn域名，于是又有了现在的RSS相关。
记得aw说 过，几年blogging的所学所得，远远超过课堂。经历了一段时日的blogging，我也这样以为。我写blog不是为了钻营之，而是为了兴趣和快乐，就像我不会因为模板SEO不利而心急火燎；挂Adsense，弄广告，不是单纯为了赚钱，更是为了体验一种网络方式；写RSS相关，是为了帮助更多不知道它的人，同时体验主题blog写手，订阅数增长的感觉。相比没有blog的人，我发展的再缓慢也走在了前面；相比喜欢写字喜欢记录生活的bloggers，我体验的更多更丰富，只是他们没准儿以为，花钱弄个空间弄个域名才叫犯错呢。
所以，抛开blog的发展和技巧，任何bloggers都没有犯错，享受快乐就好。鉴于我这地界来的大多是同学或非技术性bloggers，我就不点名了，但欢迎大家参与曾兄的游戏。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>摆弄blog也是种幸福</title>
      <link>https://chouj.github.io/34/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Aug 2007 15:06:30 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://chouj.github.io/34/</guid>
      <description>老早前就在饭否上说过：有时间折腾Blog的都是幸福的人，结果被IwfWcf反驳，大意是个人对幸福的定义不一样，不见得谁都以为弄blog是幸福的事情。也许我最近的心境比较卑微，我还是觉得能Blogging就是十分幸福的。有电脑，有网络，更有时间，有精力，也有接触blog这种概念的优越条件，即便患上blogging综合症，怎么看也是一种幸福的病。
这些天来，我似乎又体验到一种幸福，那就是静静得看朋友们blogs上的文字，看到他们的喜怒哀乐，能让我随时意识到他们的存在，知道他们过的好好的。谁要是在blog里消失掉，也许我会真的不安。虽然oneoo说过，大部分人不是在写博客，而是在写日记，这样对blog内容的质量和站点的排名环境不利，但那份为自己而写的真实，那种让我触动的真实，怕也丧失掉了吧。
还有些幸福的小困扰：
我能写多久？在网络上，我遇到过形形色色的Bloggers，多数都已经有了稳定的生活。我则仍在考虑前途考虑谋生，揣测未知的未来是否还允许我拥有blogging的幸福。当我没有办法执掌这高级的幸福时，我又会怎样抽身离去？比如RSS相关没法继续的时候，我该说什么呢？好像做这个站的时候没想过这么多。
我现在又该不该写，该不该关心？花精力写类似草莓版RSS消息，获取认同服务大众，一切都那么美好；追随即时的消息，了解社会和网络纷杂的变化，似乎非常的充实。但我没稳定下来之前，我是不是该长远的想想：这些过于短期效应，如果不去作职业blogger，这都不大能够直接服务于求生；我是不是该去多看看书，补补英语什么的。
过几天我就要去广州读研，也许意识到将和网络疏远才让我有此番思考。有取有舍，有失有得，高中时我就信奉这句，现在又是抉择的时候。可能更新会少，但我还是会在网络上出现，因为未来离不开网络，也因为我需要大家知道我的存在。很高兴能有饭否这个网站，即便没有网络，我还是能用手机短信，在我的饭否记录一切feeling、idea、thought和experience。现在我可以肯定的是，以后如果出海，我会发短信到饭否报平安。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>[翻译]RSS价值高于博客</title>
      <link>https://chouj.github.io/449/</link>
      <pubDate>Tue, 31 Jul 2007 08:57:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://chouj.github.io/449/</guid>
      <description>于7月25日发表的Forrester研究报告表明，在众多Web 2.0应用中，RSS技术价值最高。四月至六月，有275位IT界的决策者接受了研究报告的调查。
23%的被调查对象认为RSS具有实质性的商业价值，三分之一的人为营销而使用RSS。排在RSS之后的最具价值Web 2.0应用为播客，有21%的被调查对象认同。
相对而言，只有11%的人认为写博客有助于实质性商业价值的传播。还有14%的人说他们的企业并不评测Web 2.0应用的商业价值。但即便评测Web 2.0应用价值的公司，还是侧重依赖于传统的商业价值衡量方法，例如投资收益率和总购置成本。
[via] 不知道翻译的对不对，- -#</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>念及Google Blogger的境遇</title>
      <link>https://chouj.github.io/257/</link>
      <pubDate>Sun, 08 Jul 2007 09:14:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://chouj.github.io/257/</guid>
      <description>时光恍惚，GFW作祟之后，我这161篇距160篇就差了一个半月多。饭否上，无意间房房提到要坚持，不然怕是会隔得更加久远。
GFW依然强势得挺立着，不知道会不会腿毛飘飘。其脚下俨然是整个大陆Blogger圈的残迹，遗址尚且存有保护价值，咱这个圈儿怕是没有这好的命。忽然想起，《九品芝麻官》里的黄一飞演的小县官，都能毒尸灭迹，宁杀勿漏，何况威风凛凛的GFW，怕是即便出一个吵架之王包龙兴也没法奈他怎样。
非议之下，自有能人志士讨伐之。比如这个尚“健在”的站（已经不健在了。）：
[
Www.letusstickupourmiddlefingertothegreatfirewallofchina.org.cn]4
“Let us stick up our middle finger to the great firewall of china ！”就是该站的深情的呼唤，随机刷新出手势“凸”的图片，表达对GFW的不满。站长是这么解释的：
 对于政治还有某些与生理需求相关的站被你(们)XX那就不提了,可现在这样的局面相信让很多人都很疑惑吧,太和谐点,好像&amp;#8230;
现在,别吝啬,对G F W ,伸出你的中指吧!!
 政治还有某些与生理需求相关的站比如这里和这里（少儿不宜），倒还都是基于Blogger的，但，无可奈何，我还是得继续缅怀之，追忆几个月前大陆Blogger圈儿那看似远去的红红火火。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>珍爱生命，远离网络？？</title>
      <link>https://chouj.github.io/254/</link>
      <pubDate>Tue, 15 May 2007 12:01:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://chouj.github.io/254/</guid>
      <description>没有单向收费，我就没有取消来电显示的冲动
没有能整合MSN的PSI，我就没有挂Gtalk的冲动
没有译言，我就没有翻译的冲动
没有bbs，我就没有发帖赚积分的冲动
没有blog，我就没有写点儿什么的冲动
没有GFW和Blogspot的纠结，我就没有独立blogging的冲动
没有Twitter，我就没有随时随地找点儿茬发布的冲动
没有和菜头和Zola，我就没有想整个BlackBerry玩玩的冲动
到底是没有冲动就没有魔鬼？
还是没有网络就没有生活？</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>五一期间</title>
      <link>https://chouj.github.io/252/</link>
      <pubDate>Fri, 04 May 2007 06:23:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://chouj.github.io/252/</guid>
      <description>老板请客，在广州番禺大排档式的西桥饭店，光门前的车估计就有近百辆。我也终于见识了广东的食文化，遥想当年广东人吃到果子狸头上所带来的危害性，我理解的更为深刻了，嗯。总结了一条：为了和谐社会，切莫乱吃！
黄金周期间，人潮依旧恐怖，耐不住寂寞的我，跑去越秀公园兜了一圈。除了锻炼下脚力、放松下眼睛，再度见证中国的众多人口外，别无他获，连美女都没瞥见一个。早知道就报名参加中山大学七日游了，嘿嘿。
无心插柳般把自己的东西diglog了一下，就上了首页，特来矫情一番，截图纪念。上diglog首页24小时内能带来多少点击，大家就心里有数了。


来装一回球迷。好久没看球，欧冠的AC对曼联终于没有错过。凌晨两点多就我一人在活动室面对40多寸的大屏幕，唯一不爽的是粤语解说。进球都挺诡异，要是打盹儿，估计一个都看不着。AC抓着了战机，对手即便是曼联，即便是范德萨也回天无力：卡卡的灵异出现、西多夫的勇猛、吉拉迪诺的单刀，再加上英扎吉错失的那个机会，可以4：0的。反观曼联，基本整场都没什么戏。鲁尼拿不到球，c罗拿球不是瞎奔，就是还没奔几步迅即被家兔放倒，和PB里LB长的巨像的家兔未灭此役这么激动捏？看到一篇蓝魔球迷送给红黑军团fans的文章——红黑浪漫圣西罗，宝剑出匣斩红魔，很大气磅礴，特别推荐。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Blogging is Earning money</title>
      <link>https://chouj.github.io/251/</link>
      <pubDate>Sun, 29 Apr 2007 09:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://chouj.github.io/251/</guid>
      <description>尊敬的Feedsky用户您好：
您的广告收入已经支付到您的相应帐户，请注意查收。
如在使用过程中碰到问题或有意见建议，欢迎您随时与我们的客服联系。
Feedsky广告团队祝您使用愉快
Feedsky团队敬上
Feedsky.com ©2007 All Rights Reserved  不是我不明白，是时代变化快！写几百个字就能拿到相当一件廉价T恤的收入，看来我可以充分实现T恤的自给自足：线上收钱，线上订货，线上付账。这玩意儿要是告诉我妈，不知道她是该把我当疯子呢，还是会眼冒绿光杀进Blog圈？唉，其实，估计我告诉我身边的同学，都会有人把我当疯子呢。
Pagerank最近又有所调整，我那没怎么打理的RSS相关居然从0窜到了3，着实让人匪夷所思，是不是说明主题Blog更有生命力？该有所侧重？
Donews Blog的后台还是进不去，真是服了千橡门下这个超级2的站。
帮导师改他们写的英语论文，头大，终于知道看不地道的英语是多么痛苦，估计积累下的语感怕是在这几天之内玩儿完了。残念～～
CBN Forum上在讨论合租意向，如果成行的话，服务器是世纪互联的，和抓虾的服务器摆一个机房里，大概300米一年，凑不凑这个热闹呢？</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Feeds的翻译 正太们的照片</title>
      <link>https://chouj.github.io/247/</link>
      <pubDate>Sun, 22 Apr 2007 08:45:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://chouj.github.io/247/</guid>
      <description>译文网是个好去处，blog上没话题可写了，就可以上去淘两篇文章翻译翻译，还可以练练英语。前些天在那里看到一个帖，问Feeds如何翻译比较好，有说翻译为飞子的，有逗乐说翻译为痱子的。我感觉呢，不翻为妙。九几年时，书店里还能见到一个词：“视窗操作系统”,现在你还见的到么？这种势必会变得众人皆知的词，保留原样最好。
写童声伴我心的时候转了两张图，觉得不大过瘾，还真让我撞见过瘾的啦，放牛班的春天广州音乐会官方博客，放出了一堆小孩儿照片，想看照片的筒子们有福了！！
给Technorati.com的论坛留了言，原因是搜索能搜出本blog有45个反向链接，但Links Counts中总是显示“0 links from 0 sites”,让我很郁闷，参见侧栏中那个大大的零。要说的是，那个faq论坛里，留言的大部分都是这个问题，唉，Technorati.com也不靠谱啊。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>主题blog的几个推荐选题</title>
      <link>https://chouj.github.io/10/</link>
      <pubDate>Sat, 21 Apr 2007 12:21:16 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://chouj.github.io/10/</guid>
      <description>纯个人非主题blogger的我，这回来掰一掰主题blog的可参考选题，先从blog主题说开去。
一个blog敲定一个主题，就可以圈定一个读者范围。以软件为主题，就勾引了找软件的读者；以Google为主题，就勾引了Gfans；以WEB 2.0为主题，就勾引了从业人员和热衷2.0的读者；以WP Theme为主题，就勾引了找模板的WP用户。如果一个blogger挣脱不开追求点击率、流量、订阅数的枷锁的话，敲定一个主题当然是不二之选，起码能在一定范围内拥有知名度和追随者。
主题blog的优势是什么呢？观察现在的中文Blogsophere，为灭有如此诸多的网络相关blog，原因就是门槛低嘛。只要有网络，想写谁都可以写，而且面向范围还很广。选个门槛低的主题很重要，这也是优势。另外，不管什么主题，都面临和BBS、Websites的竞争，Blog的优势在于有RSS嘛，RSS Readers才是fans。不提供RSS支持的BBS、网站长处在于满足短期关注此主题的搜索用户；Blog就比较利于满足长期关注此主题的Fans读者，原因就是有强大的RSS。
闷头想出几个门槛有点高的主题供参详：
1、化妆品、服饰类
俗话说，女人的钱好赚，所以女人的眼球也比较好赚。Blog圈里，女性还比较少，都是些大男人，以化妆品、品牌服饰为主题的blog就更少了。不过，玩blog会用RSS的女人肯定是呈数量上升趋势。这个时候哪位大男人折腾出一此主题的blog，肯定能火暴。其实这个类别也很宽泛，眼界还可以缩小，比如介绍名牌化妆品的，介绍名牌香水的，介绍Gucci包包的，多了去了。Blog一定要精致，要小资；难点在于，对大男人来说，门槛高了点，还好有搜索引擎。
2、植物/宠物类
面向对象定位于喜欢、喂养花鸟鱼虫兽的人们，年龄层次都能通吃，上到玩鸟的老爷爷，下到都市里的宠物贵族。话题宽泛：花草的科目纲、动物的族种类、栽种/喂养经验、购买价格范围、优秀集市介绍、合格动物医院等等等等。您要是延伸了想，还可以想出古玩主题Blog，钓鱼主题Blog，诸如此类。难点还是门槛高了，不过要是一门心思写下去，没准儿把自己也写成专家了。
3、酒品类
这种主题要么玩格调，推介高档贵族品牌酒，打造极品收藏；要么囊括所有类别、品牌，完全大小通吃。话题也多啊，酒的文化、酒的历史、酒的介绍、酒的藏法、酒的品法、酒的注意事项，名人与酒……至于门槛不门槛嘛，想必谁也富不到真正收藏，还不就搜索下呗，过过专家瘾。
4、汽车类
和酒品类一样，适合男性读者。世界名车、各大汽车公司、新款发布、汽配选购、性能评测分析，汽车标志……全都可以出现在这个blog中。不过呢，如果您没车的话，话题就得缩小点儿，汽配选购、性能分析就写不出来了。
5、电子产品类
这个更新一定得快，紧跟时代步伐。哪家公司又发布了一款什么什么手机，什么什么相机，都得及时报道，一天在线10小时以上才能胜任。或者搜集一些比较特色的电子产品加以推荐，也是不错的选择。
6、影视类
这种题材已经有成功的先例了，比如美剧迷，比如影像日报。而且大大小小的网站论坛也都有不少，但欣赏影视作品的人比写blog的人多了去了，所以面向对象多啊。再细化点，剧集类、动漫类，非主流作品类。豆瓣上不都有这些小组嘛，主题blog也可参考之。
就想这么多吧，也许已经有成型的blog了，只是我眼界不够，还没发现。谁有好的主题、点子，都可以介绍下。谁要是经我点拨，以后写blog发财了，可得送我红包哦。o(∩_∩)o&amp;#8230;
Technorati Tags: 主题, blog
Powered by ScribeFire. </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Fun for blog</title>
      <link>https://chouj.github.io/246/</link>
      <pubDate>Sat, 21 Apr 2007 07:23:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://chouj.github.io/246/</guid>
      <description> 
“我不是博客”的页面貌似抓瞎了：
 Directory Listing Denied This Virtual Directory does not allow contents to be listed.
 曾经看过不少blog上有这个标签，不过说实在的，这个运动让我想起小品里的一句话：“我们乡下人用卫生纸擦屁股了,城里人却用它擦嘴了……”
发个关于blog的冷笑话：
 说在一个QQ高级群里，有人问：
“谁知道blog的？”
应者寥寥，又问：
“谁知道Qzone？”
“知道啊！”
“浇花的地儿！”
“天天浇花的地方啊！”
“来我的Qzone浇花吧！”
“……”
那人继续问：
“为什么要浇花啊？”
群里半天没反应，过了阵子终于有人怯怯的回复了：
“好让花开。”
 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>这俩Idea如何？</title>
      <link>https://chouj.github.io/244/</link>
      <pubDate>Fri, 13 Apr 2007 14:06:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://chouj.github.io/244/</guid>
      <description>你恨他吗？就送他GFW工作人员专用T恤!
“想说上你不容易……”——Google Blogger 中国官方T恤衫标语
不能不说，人的创造力是无穷的，以上采自qq群32269107，本人是辉常佩服这俩idea滴。
其实这两个idea挺有商业价值的，穿出来特个性。说不准能火，嘿嘿。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Feedsky让我很郁闷</title>
      <link>https://chouj.github.io/243/</link>
      <pubDate>Thu, 12 Apr 2007 07:15:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://chouj.github.io/243/</guid>
      <description>Ffeedsky让黎旭很棘手的同时，也让我很郁闷。
黎黎旭还算幸运的，更新后，只是提示feed not exist。我到好，升级一次，feed个数就成5个升级成了4个。而且在我管辖内的feeds中，feed.feedsky.com/chrischou不存在：
 feed feedsky/chrischou is not exists!
 以上就是那个feed链接出来的句子，少了“.”不说，英文也比较差劲。而跑到我管辖范围外的那个feed，feed.feedsky.com/xuchi，居然又是存在的，我没法重新烧到这个地址上了，而且绑定到feed.xuchi.name的，变成指向Feedsky feed中心了，真是让我额外恼火。
昨天在faq论坛发了个问题帖，刚看了看，忽然发现Src开始逐条回复却跳过了我那一片儿帖，不行，得赶紧抓住了问问，结论是问题严重，已提交技术处理。从论坛里最近的发帖量就可以揣度出Feedsky升级过后肯定处于焦头烂额之中，所以这个技术处理过后直到圆满解决的时间期限估计成为一个可供我闲暇之余猜测的议题，一定时期之后可以演变为惊喜也说不定。就以从我发帖到Src回复的22小时间隔作为基本单位吧，大家也可以猜下会是几个22小时。希望事后，能如805大字报说的，Feedsky已经运转在高效稳定的系统之上，Feeds不会再经历惊心动魄的若干22小时。
前一篇所述的新地方如下，目前也只有3篇文章，推荐在FF下浏览：
地址： http://www.xuchi.name/blog/  RSS： http://feeds.feedburner.com/xuchi/  http://feed.xuchi.name  关于友情链接：独立blog的链接是基于现实中的关系和建站后的友链交换，和blogger没什么瓜葛，本就应区别对待的。当然也欢迎这边的朋友和我的新站互恋，不过有我现在PR为2的blogspot和各位恋着，想必不会有多少朋友想更改。如果您想两个都互恋，那我可得感激不尽外带乐开花。记得留言哦。
Update:
16:39分，丢失在管辖外的和报告不存在的feed都宣告找回，速度还是非常快的，感谢Feedsky的及时解决。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>关于独立架站的域名设定</title>
      <link>https://chouj.github.io/720/</link>
      <pubDate>Tue, 10 Apr 2007 07:45:33 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://chouj.github.io/720/</guid>
      <description>本文写给第一次架站的朋友，老鸟请无视。
有感于架这个blog时域名指定时的茫然，写点东西，尝试能有所解答，个人见解肯定有认识不足或出错之处，也请指教。
先罗列几个我遇到的问题，如果您跟我一样困惑，说不定可以看看我要写的东西。
 1、你分的清子域名、二级域名吗？比方blog.xuchi.name和xuchi.name/blog？
2、域名服务商提供解析，空间服务商提供绑定，这些又该如何操作呢？
3、想指定blog地址为blog.mysite.com该怎么操作？
4、想指定blog地址为mysite.com/blog又该怎么操作？
 网上教程很多，单介绍域名知识的有，单介绍虚拟主机的有，至于如上细节问题，很少见。以上几个问题可以算是对于初学者的盲点。
解答问题一：
其实二级域名就是子域名，像我这种计算机基础课学的不精的人，就被忽悠了。以前以为xxx.site.com是子域名、site.com/xxx是二级域名来着，但不是这样子的。二级域名（子域名）就是指一级域名（site.com）前面那部分，比如blog.site.com或mail.site.com。很多免费注册二级域名的站，就是拥有一级域名，比如yuming.com，然后开放xxx.yuming.com给用户注册。而site.com/xxx算是指向一级域名绑定目录下的子目录。更多域名知识可参考这里和这里，会很有帮助。
解答问题二：
这个问题涉及为什么要有域名，和域名如何工作的问题。简单来讲，只要知道网站服务器的ip，即可接入网站，域名只不过是为了方便记忆，记域名比记一串ip数字要容易的多。所以，解析、绑定，这两个词就是指域名和服务器ip之间的动作关系的。解析，指将域名指向某ip；绑定，指将空间ip和某域名捆绑映射。两者其实是一个意思。你买了域名，域名服务商的解析服务中，将有给域名添加A记录的设置，即添加域名指向的ip。你买了空间，开通空间时，会要求填入所绑定的域名，同时会提示要求您将域名解析到空间服务器的ip地址。不过，一般空间支持将子目录绑定到子域名，这是域名解析做不到的。
解答问题三、四：
一起答，因为要视不同情况而定。以xuchi.name和WP程序为例。
首先想好，你需要的blog地址是什么样的，xuchi.name？www.xuchi.name？blog.xuchi.name？还是xuchi.name/blog/？
一般都会将WP安装程序放在根目录里的一个文件夹下，比方直接将wordpress文件夹上传到public_htm目录下（很多教程都是这么写的，所以这样做的人肯定不少），即public_htm/wordpress/，装完WP程序，默认blog地址是http://绑定的域名/wordpress/。不要求地址为&amp;#8230;/blog/的话，直接从域名解析上设定地址。添加域名A记录时，_____.xuchi.name的空格，不填则地址为http://xuchi.name；填www，则地址为http://www.xuchi.name，此时http://xuchi.name会默认解析到http://www.xuchi.name；填blog则地址为http://blog.xuchi.name。所以，想好了你的blog地址，再提交，免得日后更改麻烦。前文地址中出现的“绑定的域名”，就看你解析到空间ip的域名是什么了，可以是xuchi.name/wordpress/，也可以是www.xuchi.name/wordpress/。然后要将wordpress文件夹下的index.php复制到public_htm目录下，同时在wordpress后台“选项”-&amp;gt;“常规”中将blog网址区别于其安装目录，填写你要的blog地址。此后你通过解析的地址即可访问blog了，而不用在后面挂上/wordpress/。
如果你需要blog地址为xuchi.name/blog/，这样的好处是xuchi.name可指向一个index.html页面作为个人首页。那么，最好在上传WP程序时，就把wordpress文件夹更名为blog，即上传后为public_htm/blog/。这样建立的WP程序，默认WP安装目录为http://绑定的域名/blog/，Blog默认网址亦为http://绑定的域名/blog/。如果还想启用blog.xuchi.name，则在域名解析时，可以将blog.xuchi.name指向空间ip，然后在空间服务的子域名绑定中，将blog.xuchi.name绑定到public_htm/blog/目录,默认规则是xxx.xuchi.name绑定到public_htm/xxx/目录。
以上都是我在架站后的一点收获，不知道说清楚没有，对初次架站的朋友能有所帮助，提供点参考价值就行。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>不是出路的出路</title>
      <link>https://chouj.github.io/242/</link>
      <pubDate>Sun, 08 Apr 2007 15:11:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://chouj.github.io/242/</guid>
      <description>望月架了个独立小站，然后赶紧声明最终解释权归自己所有：不会背叛Google Blogger。我是不是也要效仿下？毕竟已经决心自己做老板，架个独立的blog，同时经营几家分店。如果你订阅了这里的RSS的话，就可窥得端倪，我瞄上了盘古的一代理，虽然有流量限制，但对于非主题的个人blog来说已经足够，况且我财不大气也不够粗。
为什么要如此费时费力费财的折腾？一是看上了dot name域名，不弄一个回来吧，怕自己的被人家注册了；注册了不用的话，又等于浪费，干脆派个用场。二是个人网站是个人的品牌，不管品牌咋样，这网站当然是越早上线越好。三呢，诸多网上人士抱怨自己架站的繁琐，但又有WP架构的新鲜，我欲自己体验一把，偏向虎山行。四是，以现有经济状况尚可维持，真想少花钱，如果弄个cn域名架站，平均下来每月耗费个位数而已。五呢，个人站点不是那么好跟搜索引擎套近乎，估计得在SEO上下点儿功夫，正好研究一下。六，我啃个硬骨头，然后可以见人就告诉他啃硬骨头该怎么下嘴，没准儿可以收点儿学费，哈哈。
对于blogger来说，Google Blogger已经能给予一切，甚至提供了独立站点所没有的优势，比方与Google搜索友好，比方共同的blogspot平台，和基于此平台上中文blogger间的一见如故。禾草唐楷更是说Google Blogger是企业级的，叫我怎忍放弃。上一段我并没有说独立架站能摆脱Blogger的间歇性封锁，正是基于我对Google Blogger的乐观。我不信广大中国人用不上如此优质的服务一点抗议的声音都没有，不想看到独立架站能促进消费拉动内需外还要带着逃离Google Blogger的中国特色式隐忍，不认为Google Blogger会一直间断性抽筋儿。
回想当时，随便忽悠了个名字,抽丫的筋儿，现在也塞到搜索引擎前几页去了。风光在外，这里则将本着“记录”二字，回归赤裸和琐碎。飙句口号式的话，如果我是大清皇上，这里就是后花园；如果我是周曙光，这里就是自留地。想起麦子那句“我随性的写，您随性的看”，算是和他并轨了，但我要求不高，您看不看都无所谓。而我想表达的，想交流的，想满足告知欲和认同感的东西基本将放在新的地方，就叫抽筋儿的话语权吧。
一个礼拜没写，因为blogspot尚在封锁期，且为了独立建站，非常有瘾的折腾了好几天。窝棚也见雏形，但除了“Hello World!”，还没内容，就不丢出来了。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>暂时回归</title>
      <link>https://chouj.github.io/239/</link>
      <pubDate>Wed, 28 Mar 2007 08:53:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://chouj.github.io/239/</guid>
      <description>这口G_Blogger(牌号32269107)锅再度小炸之后，我知道blogspot又可正常访问了。加之GSeeker的第一时间报道，更加确信blogspot暂时回归。虽然L.G.Y说仅仅是从上次封锁的IP:72.14.207.190
换到了现在的IP:72.14.207.191，也不知道是不是Google的公关起了作用，但总算谢天谢地又能访问了。
无论如何，这里都将继续，如果我要换BSP的话，下一个一定是独立架站。只是非常不爽GFW将俺们这些小民玩弄于股掌之中。最近看《野火集》，觉得改host、加代理、代Tor，都是避，都是绕，而抵抗或者声讨自身权利的一概没发现，比方弄个antiGFW.com，发出点声音，虽然这种站绝对会上GFW的黑名单。就像虚飞说的那样，封了，解了，还得感谢，这难道不是病态么？
Blogspot暂时可访问，加之一点不闲的吕帅的“闲话”，回归Feedsky的理由足够了，虽然肯定是和Feedburner烧的Feed并存。各位到底订哪个，看自己的立场，顺便检验下两家受欢迎的程度，有竞争才有生存。回归的另一个主要原因就是，实在想知道自己这块儿地值多少钱，有没有发展为钉子户的价值，很俗的欲念。这么写让我挺惭愧，捣腾了一遍结果有自己抽疯之嫌，只能怨GFW闹的，而且一下给我闹出两个激活的话题广告Feed，不好收场。不知道吕帅能否给话题广告开个删号的功能。最后奉上激活码：efa22884，要说的是，当然不会仅仅估个价就完事，有时间我肯定会就邀请话题写点什么的。
Update：Blog定价：￥ 30.00元，看来我在对“人工干预”这四个字的估计上严重失误。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>记载</title>
      <link>https://chouj.github.io/238/</link>
      <pubDate>Tue, 27 Mar 2007 02:36:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://chouj.github.io/238/</guid>
      <description>如若不是Pengbone有意删文，那我再次见到了GFW的杰作，于是和GFW斗，那是乐此不疲。
昨天下午，Pengbone的RSS输出了一则题为《中^共地方党委换届，是云手平诸侯？还是团^派政治妥协！？》的POST，我尚可查得最后一句为“Powered by ScribeFire”。读过之后，当即用G READER share了，但反查其blog页面 http://www.pengbone.com/?p=118，无此文，若干小时后RSS供稿里也无此文，并且G Reader开始抽疯，直到目前，在G Reader里查看Pengbone的博客，仍显示如下：
 &amp;#8220;Pengbone&amp;#8217;s Weblog|如你所知&amp;#8221; has no items.
 记得我共享的资料一定会落入G Reader共享页面，查之，结果是页面被重置。但功夫不负有心人，在页面完全载入之前，停止载入，然后我截得了下面这张图：

记录此事，纯为和GFW逗逗乐子，也许Pengbone不愿看到我把这个记录在案，如若有表示，可即刻删贴。
再扯个比较造化弄人的，在我表示了要在blogspot放弃Feedsky后，不幸紧接着收到话题广告的激活邀请。只好给广告另觅新东家，安在了我的备份blog上，估价如下：
 尊敬的Feedsky用户您好：
恭喜您，您的Blog定价已经成功，定价为人民币30元整。此定价为广告主为您的广告活动支付的费用，Feedsky将在其中收取一定比例的手续费用。
如在使用过程中碰到问题或有意见建议，欢迎您随时与我们的客服联系。
Feedsky广告团队祝您使用愉快
 看完后就冒出个邪恶的念头：按Feedsky的算法，我主站的各项指标全优于备份站点，应该价值更高，但现在封禁期，如若投放广告，无异于在国内宣传力度为零；这样一来，以基本为零的广告宣传，说不定可以从Feedsky换来收益。可见GFW涉嫌RSS屏蔽后，再度把Feedsky推到了一个问题边缘，两者冲突不可小视。不过，激活过程中Feedsky要对Feed进行认证，即在blog里发布一段代码，若GFW的封锁下，此代码不能被Feedsky检索到，即无法成功激活，那么以上念头就纯属扯淡。我懒得试，不想再恢复进入30天删除日程内的Feed。但基本结果就是，要么可以从Feedsky“骗”财，要么中文blogspot只能远离Feedsky话题广告。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>倒戈</title>
      <link>https://chouj.github.io/237/</link>
      <pubDate>Mon, 26 Mar 2007 02:01:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://chouj.github.io/237/</guid>
      <description>即日起，放弃feedsky烧制的feed，进入30天feed删除日程。开始启用feedburner提供的服务，新Feed地址，即转向地址为： http://feeds.feedburner.com/chrischou 。RSS相关的feed地址也开始转向http://feeds.feedburner.com/aboutrss，请重新订阅。
“怀疑GFW在rss上开了盾”，朋友的一句话，更是加重了我的怀疑。
Blogspot再度被封以后，G Reader和抓虾都仅仅在输出书签的“昨日关注”，没有新日志；打开feedsky的feed，也没有新日志；再打开原始供稿，却是有最新日志的。疑惑啊疑惑。再比照其他blogspot，feedsky提供的feed也没有输出新日志。结论只可能是，feedsky的rss输出在某种程度上被蔽掉了,而不是订阅工具的问题。
实在抱歉，在blogspot的国度里，我要抛弃feedsky了。我还记得当初，毅然选择了国内的这款服务作为主打，因为那亲切的界面和便捷的服务，也因为中文的Feed烧制服务更需要国人的支持。我也记得现在，依然对feedsky倾心不已，关注博客圈的试探，关注话题广告的开拓。在如此情形之下，我更希望是feedsky单方面出了差错，而不是和GFW有半点瓜葛。
无论feedsky是遭GFW毒手还是事先屈服于GFW淫威，也无论805大字报是否有所解释，我都更希望能在吕欣欣的日志里看到这么一句话：
操他妈的GFW！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>非常时期非常规访问方法</title>
      <link>https://chouj.github.io/235/</link>
      <pubDate>Tue, 20 Mar 2007 14:17:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://chouj.github.io/235/</guid>
      <description>上一篇是给GFW挠痒痒，结果丫狮子大张口吞了整个blogspot国度，害得本应欣欣向荣、如火如荼的google blogger中国用户群被当头被泼了一盆冷水，煞是凄惨。
抽丫的筋儿：以下渠道尚可正常访问和交流：
http://www.inblogs.net/xcchris/
http://www.pkblogs.com/xcchris/
这两个地址，可正常访问和评论。将xcchris改为您自己的，亦即可访问您自己的blogger。
或者更改本地host文件，路径为系统安装盘/windows/system32/drives/etc/hosts，以记事本打开，添加如下类似文本：

72.14.219.190 beta.blogger.com
72.14.219.190 dugangs.blogspot.com
72.14.219.190 sz-iris.blogspot.com
72.14.219.190 liubinjob.blogger.com
72.14.219.190 mylovegarden.blogspot.com
72.14.219.190 ggpi.blogspot.com
72.14.219.190 chenbo.blogspot.com
72.14.219.190 xcchris.blogspot.com
72.14.219.190 allofrss.blogspot.com
保存后，即可访问您所添加的blog。
抽丫的筋儿的rss feed地址：http://feed.feedsky.com/chrischou,feed保持正常输出，可用订阅工具查看。
与GFW斗，其乐无穷啊！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>从keso那里盗流量</title>
      <link>https://chouj.github.io/231/</link>
      <pubDate>Tue, 13 Mar 2007 14:26:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://chouj.github.io/231/</guid>
      <description>最近，借由MyBlogLog的统计发现，基本每天我的两个blog都有从keso那里过来的流量，一时挺惊讶。我没在他那里附链接留言，他也不大可能写个链接指向我的博客。
一番小小调查，还真发现我和keso攀上了关系，在他的博客上找到了我的链接，虽然这个链接是由机器生成，keso是被动和不知情的。究其原因，一个widget帮了我这个忙，帮keso挂上了我的友情链接。

AutoRoll，我和keso都在博客上加载了这一widget，而其功能就是自动搭建blog的链接桥梁，跟MyBlogLog差不多，机器帮你做互动。条件很简单：都使用此widget，blog内容相关。但我的内容和keso的一点都不相似嘛，为什么可以在Autoroll上互链了呢？这是因为目前使用这一widget的中文blog还不够多，只要拿中文写的blog基本都被机器认为是相关的了。我就这么堂而皇之的骗到了keso的一点点流量。
如果有朋友跟我一样，被芝麻利益冲昏了头，想攀龙附凤，鸡犬升天的话，不妨尽快一试。时机过了，恐怕只能在AutoRoll上和我互链了，呵呵，可惜我这里日流量才两位数。对于keso，不好意思拿你这杆大旗说事啦。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>RSS应用推广普及专贴</title>
      <link>https://chouj.github.io/228/</link>
      <pubDate>Tue, 27 Feb 2007 06:41:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://chouj.github.io/228/</guid>
      <description>自打新浪弄出名人博客，这“全民博客”的口号就响亮了好久，博客门坎也被忽悠的越来越低(相信还有不少群众的观点是：只有新浪才叫博客，别人的都不叫博客吧 &amp;#8211; -b)。但放眼四周，还是有诸多“博友”对自己博客上那个RSS小标志不理不睬不闻不问。为什么我总纠结在这个小标志上不撒手呢？因为像我这样写博时间不长的人都觉得，要是忽略了RSS的作用，基本上写在网上和写在纸上没区别，作博客的乐趣也就少了大半。看着大把的快乐您体会不到，我就挺着急，痛心疾首的跟您面前摆着一百块钱您不捡一个感觉。
于是，干脆单开了一个博客:
RSS相关
http://aboutrss.cn/
从域名也看的出，这个博客以RSS为中心，专门贴一些关于RSS的介绍、教程、技巧之类。当您弄明白怎么从RSS获得便捷，怎么在由技术推动的信息流中品尝到快乐，您就可以离开这里了。换言之，对我来说，这个站不求订阅量，只求SEO。同时，我也衷心希望能有同样乐意推广RSS的朋友支持这个博客。如果您比较空闲，可以加入进来成为博客作者，共同维护，毕竟我一人的精力和技术水平都有限；如果您不嫌弃，也可以在您自己的博客上给出链接，或者将其加入您的网摘，以示支持（不是为了骗PR哦，如果这个博客的PR上去了，我就根据反向链接，做互链！）。
最后来个华丽的，高的不着调的官方宣传：为了普及RSS应用，提高众博客们的业务素质，增加博客作业的技术含量，深度挖掘博客长尾价值，特推出博客：RSS相关！大家呱唧呱唧！XD ..
PS. 马上要去广州搞毕设，这里能否维持更新或能否更新也是我想知道的，留这篇广告作置顶也不错，hoho 😛</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>我看过的blogger hack站点</title>
      <link>https://chouj.github.io/225/</link>
      <pubDate>Thu, 22 Feb 2007 10:16:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://chouj.github.io/225/</guid>
      <description>Google Blogger的自由度有目共睹，templates、hacks层出不穷。这里摆弄至今，看过不少写blogger代码技巧的站，受益匪浅。赶上最近有朋友问到，罗列几个，都是中文的，想必对以Google Blogger作为BSP开博客的用户有很大帮助。
简体站点：
 色彩斑斓——http://sunr.blogspot.com/  我最早参考的站点之一，山东咖啡鱼的博客。一开始还看过博之道,但现在没开放了。
 GG派——http://ggpi.blogspot.com/  同样不错的站点。GG＝GooGLe。GG和咖啡鱼现在在共同打造中文blogger导航,关于中文blogger推荐。
 Chinese Blogger 禾草唐楷——http://dugangs.blogspot.com/   这个站太漂亮了，推荐浏览，不过是不久前才经由豆瓣看到的，先感谢博主把我这里加入他的博客亲友团。这里技巧教程贴也很多，值得大家共同学习。
 八个圈圈儿的Blogger-Beta——http://bloooooooogger-beta.blogspot.com/  这里的技术贴写的比较通俗，适合初次接触代码hack的朋友。
繁体站点，博主均来自宝岛台湾：
 良人的大秘宝——http://klcintw4.blogspot.com/  国良先生在早些时候写过一些hack贴，现在写的少了，也是我很早参考过的站。该站左侧栏就有beta hacks组项。
 Josh&amp;#8217;s Note——http://joshnote.blogspot.com/  很专业的站，除了常用hacks外，还有Blogger相关技术内容。
 Ben&amp;#8217;s部落不及格——http://ibenjamin.blogspot.com/  这个站非常精美，推荐一看，即便是hack，文章也写的比较逗趣。
Racklin&amp;#8217;s 阿土伯程式大觀園——http://racklin.blogspot.com/ 
又一个专业级的，看起来比Josh&amp;#8217;s Note还专业，别吓着了:)
Kaie&amp;#8217;s Blog——http://chenkaie.blogspot.com/ 
又一个漂亮的站，技巧也挺实用。高人手下，blogger就可以变得很精美。
也许有更好的站我没浏览到，但仅仅这些，对于新人修饰blogger已经绰绰有余了，真正的高人，还请参详国外的站点。
Update：刚看到 博客hack扩展大全wiki by GG派 ，太赞了！
最后发点儿牢骚，因为不值得再开一贴，见谅。
又有人把“死亡笔记真人电影版”和“推荐”绑一起传达给我，让我分外不爽。两个帅哥以那么多人的生命为代价争酷斗狠，其中之一起初还算伸张正义，后来变成为了斗智而杀人，这都宣扬的什么价值观念啊？酷和帅就可以遮蔽一切？要我说，这本子的作者属于那种——套用一时髦歇后语，越狱里的手机男Kim——找抽型。还有就是决定把这么一明显适合动画题材的故事翻拍成真人电影的那家伙，就算后来兜里进了不少银子，丫脑袋里估计也进了不少水。还是豆瓣上第一条影评定性的好：反映资本主义腐朽堕落空洞无聊精神世界的片子。
另外，各位女同胞们，你们爱看帅哥，爱到不论他们是对是错，这样的心情我能理解。但向别人推荐的时候能不能考虑下别人的性别？怎么说要推荐的也得是佳丽三千的后宫动画吧（算了，想想也知道你们不会津津乐道这种题材）？要是以将此片推荐给我，来测试本人的sex取向，那我再套用一句Heroes里的名言，不过得多个单词：I&amp;#8217;m NOT special !</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>博客圈试用报告</title>
      <link>https://chouj.github.io/221/</link>
      <pubDate>Mon, 12 Feb 2007 13:21:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://chouj.github.io/221/</guid>
      <description>心里一直认为，以feed合烧为技术支撑搭建博客圈平台，让每个blogger都可以打造自己的博客群落，是一项很2.0很in的服务。所以当Feedsky博客圈出现的时候，我再次感受到了技术带来的快乐。当然，我这草民没有Feedsky博客圈的划圈儿权，但在网上误打误撞中，发现了这个博客圈，试用报告如下。
动作
划了个襄樊四中03届高三六班博客圈儿，这里是合烧feed地址。可以预想，博客圈将成为班级交流的另一崭新阵地。
特点
每个用户的划圈儿数目不限；支持blog posts、评论、留言审核，即圈主享有posts、评论和留言的生杀大权。所建圈子支持分类，支持tag，支持圈子名称更改和圈子简介，支持圈子头像。莫名的是：有分类有tag，就是没见圈子搜索，没见所有分类页面，没见所有tags页面。
每个圈子有自己的二线域名，比如高三六班博客圈儿；圈子支持公告，支持圈主随时加入new blogger，支持申请加入（即提交feed，要圈主审核），每篇post支持网友评论（不需注册），支持给圈主留言。
采取添加feed的方式添加圈子博友。
每个加入圈子的feed，支持头像，支持blog名称更改，支持博主名称更改，支持单blog独立页面（比如这里）。
另外，既然feed合烧了，那么就不用将所有博客挨个订阅，仅订此一个feed即可。在当今feed蒲公英满天飞的年代，这个优点还是很实在的。
BUG报告
1、添加feed后，编辑博客网址的输入框中，可输入字符长度不够，看过源代码，maxlength=&amp;#8221;20&amp;#8243;，20完全不够。直接后果即输入不全，导致此页右侧blog链接为“http://xcchris.blogs”。
2、同一feed，加入不同圈子，则在后加的圈子中，显示不出post。比如我后建的物理0301圈子，加入我自己的feed后，没有posts显示。这个伤很致命，但愿不是试用时我这里出的什么问题。
看的出，这里才诞生不久，博客圈论坛里没有一个帖子。不过，这仍是前途无量的web service，至少我看好。我把我的试用报告mail给对方了，期待完善，期待搭配圈子搜索，继续关注之。
同时YY一下，Feedsky的博客圈什么时候下放用户创建的功能呢？
Update：纠正下BUG 2。同一feed，加入其他圈子，则不能即时显示出post，一定反应时间（时间还挺长）后才能显示出来。这样就还好，不算致命，但还是改之为妙。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>挑校内网xiaonei.com的刺儿</title>
      <link>https://chouj.github.io/218/</link>
      <pubDate>Tue, 06 Feb 2007 06:46:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://chouj.github.io/218/</guid>
      <description>将如下链接发给朋友,他们不必登录就可看到你的页面 (不要放到其他网站上,否则baidu或google会搜到这个页面)
 哈哈，非常希望校内网能对上面那个粗体句子给我一个合理的解释，不然我就不能克制的要从负面因素来揣测其不良用心。
我是不喜欢校内网和Qzone这种社区型服务的，却又眼红其聚集的高昂人气。鉴于我这阴暗的心理，我猜想校内网的这个用意是“不可告人”的。每个做网站的ITer都希望自己的站点能为搜索引擎索引到，而且梦想他们能将自己的站名排在首位；每个终端用户也都希望自己的个人页面能被索引到，并置于显要位置，为何校内网要反其道行之呢？莫非，担心自己的服务器无法承担搜索引擎所带来的更大流量？还是想降低知名度来消减其copy facebook.com 所带来的风险？
昨天还和麦子聊到过校内网，因为周围玩校内和Qzone的人远多于博客圈的人，而我俩又对博客抱有同样的信仰，似乎有那么点无奈和悲凉。记得有同学跟我说他也有博客了，我问他地址，然后他给了我一个他校内网的链接，我当时就觉得哭笑不得。在我眼里，这种社区型站点所提供的日志发布服务，纯粹就是玩具，根本配不上博客的理念，最起码，连RSS输出都不具备。而我所抱有的博客的信仰，确是建立在这“侠义”的博客的基础上的（用到“‘侠义’的博客”让我觉的很不幸）。“全民博客”的口号响了很久，效果显著（比如这位老奶奶）。但我泡在网上这么久，所见到的理解博客理念的人仍以ITers和高知识水平的资深网民居多，很多的blogger根本不理解有什么用，或者压根儿没注意到它。而按长尾理论，千千万万的草根博客才是其价值所在，但在我看来，这价值得以体现的基础之一，就是博客理念的深入人心。
 诚挚的说，这种浮华和斗秀的地方，不适合放心路历程。
 我记得我曾在某Qzone留下这样的话，“浮华”和“斗秀”即是我对国内SNS社区的基本感觉，而这正式我对这些地方厌恶的原因。不过，存在即合理，昨天还见到了这句话。我所承认的SNS社区，是其社会化网络的交流功能，它的兴盛在于满足了人的群体性，正是这个为网站带来了人气和金钱。但现阶段BLOG≠SNS，BLOG通过RSS和抓虾这类聚合内容服务站，构建了无限空间，但SNS用户间的交流却只能局限于各自的SNS，我自私得不愿看到把校内网当作博客这样的笑话发生。未来是否会发展到将两者聚合到一起，我觉得很有可能，不过还是那句，要让所有人把“是什么”理解了再说。愿这不是一个长期而曲折的过程。
再扯回到那张校内网的图。我不是搞网站的，可能理解有些偏颇，但愿别让我的言语成为了知名社区光环下的阴影。
PS. 想借用RSS在校内网上即时输出Recent Posts，宣告失败，原因如下：
 &amp;#8220;script&amp;#8221;是在涂鸦板里面禁用的字符串
 只好去手动借人气了。。校内破网。。
update：若干月后再看这文，感觉有些傻逼，明明是保护用户隐私嘛。。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>回顾2006：作为博客的摸爬滚打</title>
      <link>https://chouj.github.io/217/</link>
      <pubDate>Mon, 05 Feb 2007 07:44:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://chouj.github.io/217/</guid>
      <description>时近年关，潜心探寻背后的量变，除去为了完成老妈交代的任务，至少可以写给自己看。
摸爬滚打，用这个词形容我这一年的博客行为再适合不过了。我是个想的多，说的少也写的少的人，缺乏将思维诉诸文字或话语的能力，面对空空的发布后台，脑袋里同样一片空白，之前脑海里的构建都已烟消云散。敲键盘的时候，仍为某些语句的前后顺序犹豫不决，或者落入学理之人写东西提纲挈领的窠臼，再或者否定掉前面敲下的字重新来过，那种所说的码字的畅快，怕是与我绝缘了，虽然写博的初衷之一就是找寻这种快乐。我还是会继续写下去，因为一旦开始就舍弃不掉，这个毛病在我看电影的时候发作的尤为明显：再乏味的电影，都激发不出去点右上角红叉的动力。
像Google的“不作恶”理念一般，一年多的blog生活对我来说不痛苦，某些时候还能作为一种精神追求，从博客的角度觅得生活的新乐趣，增添情趣的新嗅觉。而写博的理念早就有所更替：从试验html代码而误入blog门下开始；到打造自己的小天地般聊做记录，以求日后回忆；再到尝试以此为阵地传达自己的信念，发表自己的看法，顺便在背地里募得小小的虚荣。每一时期blog都发挥着不一样的作用，暗示着思想的见异思迁。确立思想图腾的尝试，技术性的摸索改良，是我此时对这里的精神嘱托。
嘱托过后，即是具体的实现，写了这么久，我仍找不到行文的风格。文字是载体，如何在表达的同时让文字具备诱惑的力量，是我一年来一直尝试解答的问题。无论横向的比对，自己的个人要求，还是冲着我妈那句“写的不错，句子都还挺通顺的”的“褒奖”，我都愿能在一篇篇文字的写作中谋求那一点点的量变。是口语式的白话讲述，还是凝练的文学玩味？是选取一种文风专攻之，还是帅性而为，无所拘泥？自问到底，又觉得有些东西绝非解答几个问题即可搞定的，而为了让码字变得有趣，却只有依靠不断尝试中量变的力量。
抱有写博信仰的人，都会乐观的看待博客的前途，我也一样。摸爬滚打之后，期待有能站起来的一天。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>New Year New Template</title>
      <link>https://chouj.github.io/215/</link>
      <pubDate>Sat, 03 Feb 2007 16:04:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://chouj.github.io/215/</guid>
      <description>其实之前的模版挺好的，但为了能适合发一些白底的图，一心想换成白色背景的板子。在家有时间有条件捣腾，就迫不及待的实现了。
先搜了半天，适合新版blogger的模版还真是不多，给出模版的出处（HUST校园网内估计访问不了）：Blogger Templates (Beta)。里面的5个模版都很不错，经测试都可用。
为了调这些板子代码，测试显示效果，特意弄了个test blog。最喜欢的要数K2，最先换上的，但在ie下显示不佳，调试失败，只好作罢。Andreas02也很棒，我唯独不喜欢这个板子的侧栏，链接一多就显得乱了。现在的这款Kubrick，和我第一个blog的板子几乎是一样的，我废了点劲PS了一张header banner。担心的就是一旦googlepages服务失效，这里就会面目全非了。
在学校，每天同学热情的拉人DotA，面子上磨不开，自由失去了纯色般，境地尴尬。住家几天，在时间的支配上就简单了许多。新年新模版，之后就是要好好想想，写点东西了。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>PS了俩豆瓣博客标志</title>
      <link>https://chouj.github.io/210/</link>
      <pubDate>Tue, 09 Jan 2007 02:31:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://chouj.github.io/210/</guid>
      <description>每个收录在豆瓣“我上”里的博客，可以有其自己的logo，配合简介说明，醒目而个性。开动PS画了两个：一是应麦子所托，给他的射手座的箭之所向；一是单纯给自己。

搜到这个图，就知道该怎么处理了：麦子、箭、笔，三元素的交融，付之以热血与坚毅的红黄黑。

听取麦子的建议，舍弃对称，再度雕琢至：笔自有其角度与力度，箭自有其昂扬与凌厉。

话说到这份儿上，自不用掩饰我的愉悦：07年开篇即有得意之作，虽然技术上没什么含量，诚然贵在创意。

这个标志更没什么技术含量，玩了一把汉字与字母结合的小把戏，而且结合的生硬了。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>统计分析一下你的blog吧</title>
      <link>https://chouj.github.io/164/</link>
      <pubDate>Tue, 29 Aug 2006 10:47:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://chouj.github.io/164/</guid>
      <description>blog的流量想必每个blogger都会或多或少关心下的，单一的计数器也许不能满足我们的需要了。这就需要blogger对自己的领地进行统计分析啦，不外乎申请一个统计服务，然后嵌入其所提供的代码到你的blog里。
常见的免费统计分析工具有:
站长统计
ITSUN网站流量统计
我要啦 免费统计 51.LA
http://count.51yes.com


这些都是相当不错的免费统计工具。大致功能均为访客ip记录，访问量统计分析，访客地域统计，访客浏览器统计，访客系统统计之类。就以上统计服务，据我所知评述如下：
前两个我只用过一段时间，但最后放弃了，因为比较中规中矩，缺乏图形分析，形象化元素太少。只不过站长统计站长统计有个优点就是可以显示当前页面在线的人数。
中间两个其实是不错的统计工具，我没选用的原因是在教育网下要开代理才行。就51.LA首页上的介绍，功能还是很强大的，而且很形象。Statcounter是国外的统计服务，没用过，想必不错。
最后两个是我现在还在用的统计服务。网界是donews合作的统计平台，因为我的备份blog的缘故，接触到了这里。php编写的站点，动态生成flash，操作傻瓜，图形丰富。给几个图例如下：
8月份访问量柱状图，很不错吧。
访客明细，逃不过我的眼睛，所以丫们看到这里的就小心了，你们在此的行踪尽在掌握哟。
Google analytics 就属于非常权威、非常细致的统计了，也很形象，先给个图。
很细致吧，以上是google提供的最基本的分析，都非常实用非常不错，只是并没有像网界那样提供ip地址分析。
所以，bloggers各取所需吧，不过写blog就是不能在意这些比较没有意义的东西，否则陷入追逐流量虚荣之中，blogging的动机就不纯了。blog就是要做到有感而发，无感不发，勿被其他所累。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>bluefisher－手绘心情</title>
      <link>https://chouj.github.io/122/</link>
      <pubDate>Sat, 18 Mar 2006 02:14:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://chouj.github.io/122/</guid>
      <description>推荐一个blog，→bluefisher的手绘日记←，早就想荐了。
白云黄鹤上首次见到他的画，很简洁，又很能引起共鸣，所以从第一期一直看到了十几期，期期十大热贴排行第一。
画的主人叫陈宇，电气大四，虽然偶才大三，可是心境已经和他颇为相似了，只是少了一份大四生的悠闲。陈宇以画的笔触抒写日记，用简洁的文字记录心情，独具匠心。之前还只是每周在白云上登出，最后都收录在他的blog里了，而且，校报、网络杂志都出现了关于他以及他的画的文章。
只是，画中映现的都是我的生活，至少是相近的，有交集的，不知是否合得了看官的口味。
转载校报关于他的那篇文章：
陈宇：绘出心情 记录真我
“嗨！大家久等了，第四期‘华工原创，心情绘本’来啦，请大家继续支持！”
“华工原创，心情绘本”是我校电气学院02级学生陈宇在白云黄鹤BBS上创作的一系列画工精美的漫画。一幅画、一行字、一件事，再现一种心境——陈宇用漫画来讲述着他对大学生活的感悟和感动。
当大多数大四学生还奋战在找工作或考研“前线”时，已取得保研资格的陈宇拥有了一段难得的空余时间，这也给了陈宇一个盘点自己大学生活的机会。于是，他重新开始了自己“用漫画记录生活”的创作。
陈宇的漫画创作最早还得上溯到三年前。当时的他初到学校，校园的陌生、语言的隔阂、武汉这座大城市带给人的空旷感……大片大片的空闲时间里，喜欢涂涂抹抹的陈宇采用了漫画这种独特的“日记”形式，为自己的大学留下点回忆。促使他坚持的理由只是一种很简单的想法——一天一张，一学期一叠，一生就是一串美好的回忆。就这样，到大一结束时，陈宇抽屉里已经保留了厚厚的一叠漫画。而这些漫画就是如今呈现在我们面前的《华工原创，心情绘本》之《我的大一生活》版。
一转眼两年就过去了，学业的繁重加上新的朋友圈子的形成，漫画渐渐被陈宇淡忘了。直到取得了保研资格，生活又开始轻闲起来，整理抽屉时,他又翻出了那些尘封已久的漫画。于是他试着将大一生活的漫画绘本制作为七期，发到了BBS上与大家交流，没想到竟引起了许多志趣相同的同学的关注。时间的宽裕，又让陈宇开始了《我的大四生活》的漫画创作。
“你的生活就是我的生活。”有网友在回帖中告诉陈宇，这也成了支撑他继续画下去的最大的动力。“我的画中有很多华中科大学子共同的回忆，比如青年园、毛主席塑像和醉晚亭，还有相同的大学生的淡淡迷茫与忧伤。” 陈宇这样总结网友们支持他的原因，并表示自己会继续画下去，“我会坚持到大四结束。如果有时间，我还会把大二和大三的生活补充完，做成一部完整的大学生活记录。”
“大学四年就是一本厚厚的书，我要用自己的方式把它记录下来，将来老了也可以慢慢咀嚼，以此来证明我无憾的大学生活！”
俺们学校网络杂志《Smooth画王》可以在华中大在线找到，里面有关于陈宇的详细介绍。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>