<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>生活 on 抽筋儿的话语权</title>
    <link>https://chouj.github.io/tags/%E7%94%9F%E6%B4%BB/</link>
    <description>Recent content in 生活 on 抽筋儿的话语权</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en</language>
    <copyright>© This post is licensed under a Creative Commons Attribution-NonCommercial 4.0 International License，please give source if you wish to quote or reproduce.</copyright>
    <lastBuildDate>Wed, 05 Aug 2015 12:03:30 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://chouj.github.io/tags/%E7%94%9F%E6%B4%BB/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>怎样训练小朋友的独立思考能力？</title>
      <link>https://chouj.github.io/2015/08/05/%E6%80%8E%E6%A0%B7%E8%AE%AD%E7%BB%83%E5%B0%8F%E6%9C%8B%E5%8F%8B%E7%9A%84%E7%8B%AC%E7%AB%8B%E6%80%9D%E8%80%83%E8%83%BD%E5%8A%9B/</link>
      <pubDate>Wed, 05 Aug 2015 12:03:30 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://chouj.github.io/2015/08/05/%E6%80%8E%E6%A0%B7%E8%AE%AD%E7%BB%83%E5%B0%8F%E6%9C%8B%E5%8F%8B%E7%9A%84%E7%8B%AC%E7%AB%8B%E6%80%9D%E8%80%83%E8%83%BD%E5%8A%9B/</guid>
      <description>最简单的法子莫过于在ta对一些听来的说法深以为然却没有亲自体会的时候，带ta实操一下就好。结果无非两种：别人的说法不靠谱，我们要多思考多实践勿轻信；说法靠谱，让ta发现检验一下既不困难还有趣，亲自验证加深认识更有意义。挑那些ta相信的或觉得约定俗成的、但又方便检验的说法就好，生活中的为宜。
神马？要我举个例子？好，那我就举个例子。
大家都知道，去西红柿皮的好方法是拿开水烫过，皮就容易剥掉了，大家也都这么做。个中原理暂且不表，我只问你，有没有想过，能不能像削苹果皮一样削西红柿皮？这个思路是不是相当糟糕？不妨带小朋友一起开开脑洞做做小试验，真理一试便知。
神马？西红柿又软又多汁，肯定不能削？那咱发散一下思维，虽然无异于解决问题，但发散一下也是锻炼：你把西红柿冻结实了，看看能削不？
神马？结论呢？真的要严肃讨论西红柿的去皮问题？我在讲如何寓教于乐诶。好吧。事实证明，新鲜的硬一些的西红柿还是能削的，因为我昨天做菜忘记了烫西红柿，一怒之下削了丫的！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>旧杂志的可能解决之道</title>
      <link>https://chouj.github.io/2012/07/05/%E6%97%A7%E6%9D%82%E5%BF%97%E7%9A%84%E5%8F%AF%E8%83%BD%E8%A7%A3%E5%86%B3%E4%B9%8B%E9%81%93/</link>
      <pubDate>Thu, 05 Jul 2012 14:55:18 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://chouj.github.io/2012/07/05/%E6%97%A7%E6%9D%82%E5%BF%97%E7%9A%84%E5%8F%AF%E8%83%BD%E8%A7%A3%E5%86%B3%E4%B9%8B%E9%81%93/</guid>
      <description>在纠结旧杂志的处理问题，才看过一两次的杂志论斤称舍不得。上网搜索了一番，基本没什么靠谱途径。只好把所有看到想到的解决方式罗列一下：&amp;#8211; 旧杂志换咖啡方式 （如 http://www.douban.com/event/16257172/ ）：咖啡馆好像对过刊——特别是娱乐、消费类彩图杂志——情有独钟，所以这种方式显得高端特别。操作起来也容易，一股脑儿拿过去就是了。可是难点在于要有这么一家咖啡馆，并且还被你知道，莫非要在大众点评网上搜电话挨个去问？&amp;#8211; 接收旧杂志捐赠的公益慈善组织、图书馆等：接收儿童、青少年读物的组织倒是有，旧杂志照单全收的没发现。如果有，捐给他们也不错。&amp;#8211; 摆摆书架开个杂志板块&amp;#8211; 卖给书摊、二手书店、过刊批发部等：也不失为一种办法，操作也容易，问题同样是要花时间成本去找这么一地方。LZ也问“有专门收集或者代售二手物品的实体店？ ”，可见这渠道多么不通畅。他们似乎也不大在网上张罗，或者说也没人弄个整合此类渠道、消息的应用、网站神马的。如果有，请不吝回复告知。&amp;#8211; 去豆瓣或同城站物物交换/卖/送http://www.zhihu.com/question/19719724 这是知乎上的一个答案。个人不是很喜欢这种方式，因为操作起来不够利索。不是说发帖不够快，而是发帖后要联系，约见，挑拣，交易，搞不好还得折腾好几次。旧杂志往往都不成套，很杂，来人口味不一，肯定不会全收，所以比较麻烦。但这种形式还是不错的，特别是对于那些喜欢以换物为契机而去与人交流接触的童鞋，特推荐俩地儿：有品和V2EX赠送节点。&amp;#8211; 上淘宝跳蚤街卖如LZ所说。而且拍照编辑宝贝是个麻烦，运费还是个坎儿。我试过这个方式，除非杂志比较特殊，不然挺难出手。记得卖过《城画》的《荒岛图书馆》。要是有过刊收购人员天天浏览跳蚤街主动联系也不错，可惜。。。&amp;#8211; 送亲戚朋友师弟师妹这是暂时性解决问题，或者说是转移了问题。&amp;#8211; 摆马桶边儿上要是不用搬家，闲置也就闲置了呗，可是。。。
不知大家有何独门绝招可指点一二啊。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>电蚊拍在手 关二爷暴走</title>
      <link>https://chouj.github.io/2012/06/10/%E7%94%B5%E8%9A%8A%E6%8B%8D%E5%9C%A8%E6%89%8B-%E5%85%B3%E4%BA%8C%E7%88%B7%E6%9A%B4%E8%B5%B0/</link>
      <pubDate>Sat, 09 Jun 2012 18:50:51 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://chouj.github.io/2012/06/10/%E7%94%B5%E8%9A%8A%E6%8B%8D%E5%9C%A8%E6%89%8B-%E5%85%B3%E4%BA%8C%E7%88%B7%E6%9A%B4%E8%B5%B0/</guid>
      <description>蚊子比较喜欢我，一到夏天就夜夜鏖战。屋里没有空调，所以也算折腾得翻云覆雨。非常痛恨的是，除之，但无法后快，隔夜君还来。
后来，有了电蚊拍。电光火石之间，复仇的快感油然而生，特别是转瞬间绞杀十来只的时候。看着一地的尸体，我以为我是关二爷，手里的它，是青龙偃月。我对发明电蚊拍的伙计崇拜非凡，干了我小时候就梦想的事情。为了在肉体上战胜蚊子们之余还要从精神上战胜它们，我特意旧事重提，好让蚊子们看了气吐血。
中国的考生都一样，我初中时候也经常挑灯夜战。台灯后面是窗户，窗户外面对着的，是田野、村庄、池塘、坟地。蛙类很聒噪，因为食物多它们开心。家里的木框玻璃窗关死也有缝，蚊子们就能钻进来。所以我看书时的娱乐项目就是换这法儿地弄死它们，相信挺多人小时候都跟我一样这么变态过。
田里的蚊子，有些不吸血，但喜欢光。每当它们飞进台灯，拿硕大的英语书往灯罩上一捂，它们扑腾不了多久就烤晕了。进入游戏的任人宰割环节。现在用冷光源的弟弟妹妹们，一定没法想象45W白炽灯泡的威力和乐趣，说不定也没见过灯泡下小孔成像的“C”。
烤晕的蚊子还没死，卸胳膊卸腿儿卸口器太小儿科和血腥了，拿打火机压电陶瓷电火花发生器电之。干净利落无污染，还能活学活用物理生物知识。遇见停在铁壳灯罩上的，偷摸摸电另一侧，则能起到敲山震虎的效果。
玩儿得多了，我就想，要是有这么一个东西，多省事。并排放置俩铁网，接上电池两极生成电势差，蚊子一遇上就导通，直接电毙。做成产品的话，堪称一条财路。我一度开始思索怎么勾引蚊子，也怀疑过电池的电压会不会不够。
后来事情没了下文，直到我陆续遇见灭蚊灯和电蚊拍。它们说明那时候我不是异想天开，只是眼识头脑没到境界。吾心甚慰。蚊子喜欢叮我看来是很有预见性的，可惜，电蚊拍在手，关二爷暴走。乐此不疲，百战不殆。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>阵痛之后 方显生命璋华</title>
      <link>https://chouj.github.io/2011/06/13/%E9%98%B5%E7%97%9B%E4%B9%8B%E5%90%8E-%E6%96%B9%E6%98%BE%E7%94%9F%E5%91%BD%E7%92%8B%E5%8D%8E/</link>
      <pubDate>Mon, 13 Jun 2011 02:19:19 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://chouj.github.io/2011/06/13/%E9%98%B5%E7%97%9B%E4%B9%8B%E5%90%8E-%E6%96%B9%E6%98%BE%E7%94%9F%E5%91%BD%E7%92%8B%E5%8D%8E/</guid>
      <description>闲来以Project Babel 2建了个社区，实现了GAE域名绑定和反向代理。
本来很气，因为我吆喝之时，总有人说没人气。那时私以为，没注过id，没发过贴，没对社区内容做出贡献的童鞋，没有资格说人少没人气，没有资格坐享我的劳动成果；没有付出，就想坐享其成——就像没写过一个字就能发文章一样——是不现实的，是我看不惯的，是悖论，觉得是对我劳动成果的不尊重。而我不会也不可能弄无数僵尸马甲在这里打情骂俏来制造虚假繁荣来恶心自己。
后来释然了，多亏海洋学中的尺度分析。
社区望能以前人的见识和经验为后人节约生活方面的时间经济成本，这本就是个大尺度的过程。而且我得承认，这在UGC方面，在吸引用户创造和分享内容方面存在难点，不是单单提供一个平台就足够的。就目前知道这里的人数看，这个基数太小，也难为大家在初识的时候不说没人。所以我还要继续吆喝，即便被说没人。到什么时候为止?这个时间尺度就是我说的大尺度了。基数的积累我想需要几代南海人的努力和积淀，只有在若干年后知道这里的人足够的多，“没人气”的 帽子才能摘掉，那时我才能欣慰，并以创建者的身份骄傲。而你们是&amp;#8221;生不逢时&amp;#8221;的元老：与那时初识社区的人相比，你们是不幸的，因为你们一开始遇到的是刚出生的社区；但你们又是幸运的，因为见证了生命呱呱落地的奇迹。
没错，相比这么长的周期而言，现在只是阵痛。阵痛之后，方显生命璋华。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>玄真古洞</title>
      <link>https://chouj.github.io/2009/08/14/qingyuan-xuanzhen/</link>
      <pubDate>Fri, 14 Aug 2009 08:04:29 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://chouj.github.io/2009/08/14/qingyuan-xuanzhen/</guid>
      <description>巨石突兀，溪水奔流，一叶扁舟，跳跃不休。扭臀撑桨，方可变向，心思缜密，临险不慌。以上扯淡，是我对漂流的心中映像。不过这纯体力活是体育项目，非我等可为，我人生第一次漂流，就是猫着腰在一橡皮艇上过的，还是没桨的挺，由人体和地球提供动力。遗憾的是双人橡皮艇里坐着的另一童鞋是博士后师兄，估计他也相当遗憾，不然咋又跟女朋友换地儿漂了次呢。
@车程
导游挺帅，车程挺长（1.5~2小时），旅行社午餐还是那么磕碜。路线已被BB8310记录。
@丛林探险
针对经常不锻炼人士和非运动人士的锻炼项目，考验小胆量和小身手。探险山路已被BB8310记录，海拔低于200m，此处照片也最多，环境很好。推荐参与人士徒手前进，毕竟还是要手脚并用的。
@华南第一漂 玄真漂流
解除一切金钱、卡片、电子束缚之后，人类终于要回归自然啦~当然不是裸漂，钢盔和救生衣还是必须的，其实钢盔主要用来打水仗。猫腰-水仗-猫腰-水仗，累了躺在筏子里仰望被高压线割裂的天空，心想回归自然也不是那么容易办到的。
@路线+照片
沿途开着GPSed和Dabr，虽然漂流前就费完了电，但也把之前的路线全记录下来。漂流线路没法记录，但很好找到，探险旁的溪水便是。
路线加18张照片附着见此：http://gpsed.com/track/13111727472771620。GPSed tracks要是能嵌入这里就好了。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>正佳广场哈尔滨冰雪节冰雕展</title>
      <link>https://chouj.github.io/2009/08/10/ice-sculpture/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Aug 2009 13:56:03 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://chouj.github.io/2009/08/10/ice-sculpture/</guid>
      <description>在大广州能看冰雕展~！奇迹吧。人都能热化，何况冰乎。可还真有这种地方，我和挠挠就去了。以门卡当学生证，我们各花20元，挑了棉衣就冲进去了。据说里面有零下十度，看图为证：
室内场景，我站的位置是个大滑梯，看旁边的小滑梯 葫芦娃，太粗糙了。 未来动物主题，鸟身猫头？ 忘了叫什么，还挺好看 冰河世纪 猛犸象 钢琴家 白雪公主和七个小矮人，白雪公主贼难看了。 卖火柴的小女孩，愣是没看出哪个是火柴。 爱斯基摩人 爱斯基摩人的工具，这个好，本来他们的工具就挺粗糙的 海马，很漂亮 七彩滑梯，滑了下，风驰电掣~ 里面还有冰桌冰椅冰马桶冰吧，当然冰吧只是摆设。 被冰得差不多了，我们就撤了，回归暖洋洋的广州。想想“天鹅”来之前的那个酷闷热，怀念下冰窟也是挺不错的，里面拿大通风机吹冷风，那个寒峭啊，纯当望梅止渴了。:) </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>无线上网发日志</title>
      <link>https://chouj.github.io/2009/07/31/post-wirelessly/</link>
      <pubDate>Thu, 30 Jul 2009 17:20:10 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://chouj.github.io/2009/07/31/post-wirelessly/</guid>
      <description>一努力，我让挠挠淘汰下来的旭日150无线了。经查，该本儿无线接口和天线都是齐齐的，就缺个卡，所以我一怒之下去淘宝捞了个Intel 2200bg miniPCI 54M，遵从网上的图文教程，一次KO。正巧有童鞋遗留了个无线路由在挠挠手里，我就顺理成章得蹭上了网。路由在7楼，我在3楼。
 每晚蹲在平台的拉缩门门口，少衣少裤，不知对面楼上的邻居们情绪是否稳定。 掰断了主板上固定键盘排线的活卡，好在是楔形的，塞住即可用。不知是否影响笔记本儿的移动性。 只开了个QQ，然后端着南方都市报看，被誉为以后有望成为21世际闲情逸致老头。 该本儿屏上有八九条闪烁竖线，经搜索，多数认为是屏线接触不好。所以该屏早晚也会被我大卸八块，先预告。图文教程的document已经攒好了。 问了回收商，我在淘宝买的那个二手笔记本丫竟然说不收。好吧，卖不出去的话，要么留着当古董，要么扔到淘宝店上百元处理了吧。  话说支援挠挠购入Gateway奶牛本儿之后，我把这旭日150据为己有。带它出海，美其名曰测性能而魔兽之，均感觉这机性能和质感都挺出彩。其方方正正中规中矩的外形也很合我意，正好现在又被我折腾得能无线了，遂发贴贺之。
有童鞋留言说老不更新很不爽，于是我来了。网络、时间、动力，要想更新缺一不可。Twitter很便捷，所以那里成为了我牢骚的主阵地了，即便那里理我的人也不多，还要翻墙。记得有人推特过这种意思，迫于生计的压力，往往有些人会淡出twitter。博客也是同样。因此，似乎这里要回归流水账了，为自己服务。希望看客还能从中找到些有效信息量。
安啦，去睡。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>哪个对？</title>
      <link>https://chouj.github.io/2009/02/10/which-is-right/</link>
      <pubDate>Tue, 10 Feb 2009 14:12:54 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://chouj.github.io/2009/02/10/which-is-right/</guid>
      <description>您一定有这样的经历，泡脚的时候，脚一动就觉得水变热了点点，对不？为嘛捏？
挠挠认为：脚不动的时候，脚丫的温度低，于是把周围贴着脚的水降温了；脚丫一动，遇到远处没被脚丫降温的水，所以觉得热。
偶认为：温度是分子平均动能的量度。水静止的时候温度只表征布朗运动的平均动能；脚丫搅动水后，给水了做功，让水流动，于是增加了动能，所以流动动能加布朗运动动能叠加到一起使平均动能变大了，于是觉得水热了。
您觉得哪个对捏？
（图片系转载）</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>不要抱怨食堂的理由</title>
      <link>https://chouj.github.io/2007/11/14/do-not-complain-about-canteen/</link>
      <pubDate>Wed, 14 Nov 2007 12:08:22 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://chouj.github.io/2007/11/14/do-not-complain-about-canteen/</guid>
      <description>男生经过长期追求，女生经过艰苦等待，此后，
不仅要做饭，
还要给别人做饭；
不仅要吃剩饭，
还要吃别人剩下的饭。
—— 某报告会，报告人对那些希望食堂能集中华美食之大成的人如是说。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>如何权衡blog与生活</title>
      <link>https://chouj.github.io/2007/11/06/how-to-balance-blogging-and-life/</link>
      <pubDate>Tue, 06 Nov 2007 13:03:53 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://chouj.github.io/2007/11/06/how-to-balance-blogging-and-life/</guid>
      <description>_发个一两月前写的文，偷偷懒。这篇文章是应总统博客之邀而写的，说是特邀博客专栏文章。咱就一普通人，能整几个字够上“专栏”俩字儿不容易，不禁要玩味儿一下。这里我把十条建议补成了十一条，好歹算是有点儿新东西。
_
咱Bloggers的理想状态是什么？Blog一上线，大键一敲，访客蜂拥而至，都恨不得剃度加跪拜，一片“很好很强大”——这叫“互联网 李阳现象”；想喝点小酒，旅个小游的时候，纵使网上满坑满谷虔诚的读者翘首期盼悬梁自尽，咱也死活不写——这叫“粉丝是浮云”；日理万机得看奏折去了，你 们作粉丝的少给我吵吵“怎么没更新”，不该烦我的时候别来烦我——这叫“朕忙着呢外带心情不好”。
可惜的是，这理想状态不大容易实现。blogging与生活，虚拟与现实总有那么一点儿冲突或矛盾，要么不让我们当皇上，要么让我们当皇上当出了瘾，所以aw的结论是：。纵然blogging的理由有一大堆，但怎么才能把危害健康的可能性降到最低呢？抽儿来装下权威，给出十一条建议。
 不要把自己当个腕儿  表现为，动不动就是本站怎么怎么滴，广大读者如何如何，blog有个小变动也要告示天下。可能frjj自我感觉良好，但老要作秀还是挺费体力的。
 不要假以“正当”的名义  劝人适当网游的理由总是很充足，比如耗费精力却只能换来虚荣和无意义的一堆数据；劝人适当blogging则要难得多，耗费精力换来些虚荣的同时， 我们会说我们写的东西帮了别人，我们blogging是有意义的，我们是为了建立个人品牌，这种“正当性”是网游所没有的。虚荣、品牌，乃至经济利益都来 的这么容易，那么久而久之的自我麻痹之下，所有事情都让位于blogging了。
 节假日远离blog和reader  上帝都会在第七日休息一下，不信上帝的话，你也该知道很多地方的店铺节假日不营业。赚钱的欲望都不能让休闲时间减少，更何况blogging。让blogging扼杀掉正常生活的人，都是疯子。
 涉足主题blog要谨慎  凡辅助博客入门的网站都有提过主题blog多么多么有优势，其实就是访客招揽的容易，数据之类来的快。作为普普通通的人，确实容易在主题blog的 巨额订阅量面前栽跟头，纵身跌入主题blog的漩涡，拿主题blog的这碗小水，浇虚荣趋利的大火苗，殊不知无端增加了浮云的产量。
真的想写，那得有这样的准备：能长期收集材料，能长期坚持大致频率的更新，若干年个人所处的环境不会有大变动。学生是不大适合作主题blog的，要考研了，要出国了，要工作了，这“长期”两个字就不大好保证；万一攒出了人气，想停下来还得做一番心理斗争。拿我自己来说，有时候觉得把RSS相关收纳为个人blog的一个栏目会是不错的选择，不用在意到一定时间就得弄点什么东西上去。要知道，把主题blog写成了胯下的老虎是很难过的一件事情。
 按“光头党”的说法，现实生活中学习和工作的权重高于blogging  如果不是全职blogger的话，现实生活中的学习和工作才是谋生的第一要务，没有人只拿blog作为简历上的要价筹码。非要拿blogging的 快感置换不能见人的分数或薪水，那只证明你是喜欢宅在家里的怪sǔsú。所以，为了保证工作学习的效率，为了不被blogging这个业余爱好谋权篡位谋 财害命，从GTD的角度来说，还是老老实实干完本职工作再来blogging吧。
 blogging也要暂停和中场休息  blogging是有倦怠期的，很多bloggers都体验过，典型症状就是宁愿发呆也不想在blog后台敲字。说实话，写一篇高质量的博文，要经 历资料的挑选，语言的编纂，版式的布排，高级的还得自己写代码，是一件很累很费劲儿的事情。所以，倡议大家不要为了博客而评论，不要强迫自己去更新，最好 能响应一下aw的号召：亲爱的Blogger们，在合适的时候，背上行囊，去旅行吧：）
 严格筛选要订阅的feed，避免信息过剩带来的焦虑  这个话题由来已久。Blog圈儿内人士在信息的获取和交流上极大的仰仗RSS Feed这个利器，如果把Feed阅读比作搭地铁，那么该乘车的时候乘车，不该乘车的时候至少请“stand behind the yellow line”，贴太近会有安全隐患；把自己绑在地铁上兜圈更不值得，因为缺少阳光的人生是不完整的。
 不要过于指望盈利  谁都想在散步的时候捡到钱包，blogging的道理一样，所以博客营销炙手可热中。但要是以埋头搜索钱包为己任，似乎丢掉了很多风景。keso的 名言是：“写Blog是一件有趣的事，把它变成一件无趣的事的最简便方式，就是写Blog挣广告费。”当然，keso不愁吃穿，而我们稍微尝试一下网络时 代的营销方式也是应该的，但捡钱包捡上瘾就不应该了。
 不要被排名、统计勾引而沉迷于SEO和推广  PR、Alexa、访问量、订阅量是一个blog的质量硬指标，大家都希望其越高越好，但不要把它们变成一直挂念着的累赘。
不要沉迷于SEO——Blog相对网站而言，已经更容易得到PR和被收录了，过分在意SEO相当于给自己添加工作量，搭blog时优化一下就行了。
不要沉迷于统计和推广——好不容易费劲儿写一篇文章，然后要投去diglog、我挖，到抓虾、鲜果、豆瓣点推荐，去饭否吆喝下链接，然后再美滋滋得看着blog即时在线人数飙出一个peak，唉，效果是明显，确实是实用，但时间成本消耗太大了。
不要沉迷于主题或插件——这些东西往往层出不穷，人们又普遍喜新厌旧，老被挂在脖子前面的胡罗卜诱惑着，不是什么好滋味。
 不要恋上MiniBlog  Twitter、饭否、叽歪，这一类事物全部都是精力分散剂，除非你的工作就是关注好友更新。即便你告诉我说“可以最快得获得信息”，但类似唠叨的、与你无关的无用信息量远远大于有价值的有效信息量，简单的说，MiniBlog的存在不是为了让你去关注，而是让你去唠叨。
 要知行合一  这一点最要命，我得坦言有几点我自己也做不到，这就是blogging类似毒品的地方，会产生blog addiction。想超脱于世，参照以上，知行合一吧。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>My Experience from BS to MS Student</title>
      <link>https://chouj.github.io/2007/10/28/my-experience-from-bs-to-ms-student/</link>
      <pubDate>Sun, 28 Oct 2007 10:02:42 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://chouj.github.io/2007/10/28/my-experience-from-bs-to-ms-student/</guid>
      <description>这是篇英语作文，我今天交上去的，拿来blog里充数。好久没更新，不算上篇的话。因为那是个失误，本想新建个页面的，结果建成了post，WP又说我没有权限删它，就撩在哪里了。就这么草率打扫的blog，居然她的Google PR还到了4，比RSS相关的3都要高。

查看大图
这是我双休两天早上6点多爬起来赶去上课的地方～其实现在上课是件很享受的事情：眼睛不用像实验室里一样盯着显示器，而是看着远远的投影，有利视力；课间一票人踢踢毽子——广东这边巨流行的运动；中午找一圈儿人搞起杀人游戏，虽然新手太多，降低了趣味性，但毕竟很开心。
最近异常忙～继续搁置～
Time flies fast. What an old-fashioned beginning! But really it is.
It’s a whole year since I came to Guangzhou for the interview. I have to say life changes hugely in this year. I haven’t imagined that I would be mentioned with “the ocean” together, however, it happened actually. “What you choose then what you afford” is quite a wonderful belief. So there is no complaint.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>双休</title>
      <link>https://chouj.github.io/2007/10/22/two-day-weekend/</link>
      <pubDate>Mon, 22 Oct 2007 05:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://chouj.github.io/2007/10/22/two-day-weekend/</guid>
      <description>双休上课有个好处：休息眼睛啊，尽量坐后面，盯着远远的黑板，相比天天盯着显示屏而言，是种享受，具有保护视力的功效～
前天早上6：35起来赶bus，欲以晨练身份冲进黄花岗公园被拦～
昨天早上6：45起来赶bus，踢毽子踢到8：40～
前天中午，在科技图书馆看杂志看到迟到～
昨天中午，踢坏两只毽子，转而奋战拱猪～
前天回来，篮球打到黑～
昨天回来，足球踢到黑～
某银语录：
足球场上，球被我断掉，嚎：
日啊，你怎么总是东升西落？
球场上，某带球：
某曰：我顶你个肺～我穿你个裆～
某：本科有那么多作业，研究生还有那么多作业！
我：不就一门有点儿作业嘛
某：日啊，你怎么总是东升西落？
甲：老说这句什么意思啊？
某：我只是想说头俩字啦，一想到都研究生了要有点儿修养，就补充点儿东西在后面撒～</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Oct上半月个人俗事播报</title>
      <link>https://chouj.github.io/2007/10/14/first-half-october/</link>
      <pubDate>Sun, 14 Oct 2007 04:41:22 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://chouj.github.io/2007/10/14/first-half-october/</guid>
      <description>10.4 广州白云山半日游 
查看大图  终于去了久负盛名的白云山景区一次，人确实不少啊。坐索道上山，登顶海拔382m的摩星岭；最后怀疑论和坚持论打了一架，因为在半山腰的盘山公路上，我们找不到下山索道，来来回回中意志力和身体都得到了极大的锻炼。幸运的是在18:30索道停运前赶到，终成功下山。
 10.5 穗港澳动漫游戏展一日游 
查看大图  从白云山回来，就马不停蹄的接待了从东莞赶来的kuku——校友、blogger、摄影发烧友，媒体专业却混迹公司IT部门，襄樊动漫Cosplay的鼻祖级人物。晚九点，边吃边聊，从网络扯到《School Days（日在校园 &amp;#8211; -#）》，其实是为了商量同去动漫展的，真的。我挺佩服他的思维能力和谈吐。
第二天准时赶赴穗港澳动漫游戏展，我们照的照片都被kuku发到他自己的论坛了，想看的点这里和这里。
只放出一张10月5日动漫展上最敬业最萌最高人气的公主装loli一只：
可以和我在hust漫舞白云Cosplay上看到的女仆装小loli PK一下：
 10.13 广州笑翻天乐园素质拓展 
查看大图  07级研究生新生都参与了，玩儿得非常开心。经过一堆山间和水上的极限运动项目，我有幸成为少数几个没有落水没有受伤的队员之一，看来rp攒的不错。顺道佩服下宿舍隔壁同级的一女生，一样没落水没受伤～弓虽～
这里有笑翻天乐园的主页，居然整理出了10大精彩落水瞬间，太邪恶了。
本文纯属纪念意义～看到这儿了pass不pass都无所谓了，囧～</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>非常男女6&#43;1</title>
      <link>https://chouj.github.io/2007/08/19/great-men-and-women/</link>
      <pubDate>Sun, 19 Aug 2007 04:15:17 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://chouj.github.io/2007/08/19/great-men-and-women/</guid>
      <description>老妈在家，无事之余遍览综艺性节目，尽是购物街、五十二、超市大赢家之流，当然咏哥的非常6+1也难逃法眼。故，做梦都想在手机里听到“喂？我是中央电视台 非常6+1节目主持人李咏——”，然后即可挥斥方遒般找人上去给那蛋狠狠来一下，当然，不管金蛋银蛋，砸出花儿来才是好蛋。
无奈，我不fan咏哥，尤其不喜欢那种故意摆谱儿的表情和早已黔驴技穷的故弄玄虚。在综艺大观和正大综艺走下坡路之后，不知道央视从哪儿找来这么一位撑门 面，并号令众生对敲蛋事业矢志不渝，而且本人也成为央视一颗耀眼的明蛋，足以照亮身边的女人，不信的话，大家可以在百度图片里搜索“非常6+1”。咏哥大可不必为乡下人的嫉妒生气，只能说明你还不够牛。当一头牛长的不像牛而像一只猪的时候，人人都有将其宰之，或和谐下肠胃或和谐下腰包的冲动。
一个我不喜欢的人自不足以成为此文的主题。想提起的是若干年前凤凰的一档子节目，非常男女。胡瓜和高怡平的速配风味儿自然在那时就对上了老妈的胃口，且播出时段儿在周六晚上，正巧高中唯有周六晚上回家，于是人在饭桌之上难得的看电视机会就完全献给非常男女了。数周的累积强化，方有此文的记忆来源。
要说记的最清楚的，是第一环节的速配，那皇冠到底会飘到哪位幸运男女的头上能让老妈猜上好一阵子。要说只记得住的，也只有第一环节的非常速配，因为 第二环节的两性话题被老妈设为禁止观赏，我得乖乖的去洗澡或者回屋看书。其实殊不知，在我屋里，我把书架上那本书脊向内藏着的《两性夜话》翻了有若干遍。 同学间聚时，曾有人说小时候一旦电视中有kiss类的画面出现，其父就以虎腰屯于电视前，她只有看裤衩的份儿，现在想来父母在教育孩子方面真是煞费苦心， 不料我们成年后却把这些旧经历当成了谈资以飨众人。
非常男女在那个时期走红异常，时不时还有8对速配成功的火爆场面，更有国人模仿产物的《玫瑰之约》华丽登台。只是此类节目没能长青，一番流行之后非 常男女就没有放映了。后来有了我猜猜猜，吴宗宪的无厘头没能逃过周星驰的命运，被老妈鄙视的一败涂地，倒是老爸好像不大排斥，但一样是我高中时的禁看节 目。想到大学里现在流行的韩国综艺节目情书，我要是在高中的话，估计一样不能看，哦对，这个电视上没有。提一句，国人要是想copy情书，怕是行不通。国 内的艺人谁能像那些韩星一样玩儿的洒脱自如呢？记得一档地方台的综艺节目上，李思思和一杂耍艺人搭档，这家伙扛着李思思又是旋转又是腾挪，李思思碍于录影 笑容尴尬苦不堪言，自此后我再没见过思思同学上综艺节目。不禁让我想起一著名的绕口令：“鲜花香，牛粪臭。鲜花不让鲜花插在牛粪上，牛粪偏要鲜花插在牛粪 上 ，云云。”
大学以来，家里的禁映节目骤然消失，一时让人有点儿不习惯。老妈还是一样不会闲着，有段时日看上了星空台的美人关。一 个老男人加一群美女围着10个男人，目的就是把9个推进水里，剩下一个呢，自然姐姐妹妹站起来，然后人人爱。值此时期老妈不会轰跑我，倒是会来这么一句： 要是你，会参加这样的活动不。那时的我对这种迎合女性胃口的节目一脸不屑，思想还没进步将其视为女性意识崛起，稳定两性和谐的伟大节目，自是持否定论：我 宁愿去游泳，也不废这个劲儿。
后来我年龄直逼法婚临界之时，没遇到任何抵抗阻挠般的，在家看了部青春爱情韩喜剧《My Girl》， 战果是我看了一遍，但老妈看了若干遍，且目前唯一看过的韩剧就是这个。境遇与若干年前实乃迥异，认真思纣得原因两点：一来老妈想透过片子一窥我的喜好或心 理，二来此类题材正好属于树立正确恋爱观、婚姻观的必修思想政治教育课范畴，有益身心。继此之后推荐该课程教材成了老妈的一项事业，教材都有：《我们无处安放的青春》、《新结婚时代》、《奋斗》，etc.
想必，如果我还在家，如果凤凰卫视还在，再如果非常男女还在， 这节目一定会成为一门我该主修的课程，学分6+1。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>身边的河蟹</title>
      <link>https://chouj.github.io/2007/08/11/news-around-me/</link>
      <pubDate>Sat, 11 Aug 2007 13:23:49 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://chouj.github.io/2007/08/11/news-around-me/</guid>
      <description>总坐在电脑前，不利于人类进化，特在雨后趁着阴天，到珠江之畔散散心。搭了轮渡，吹着风，很是河蟹。不觉越走越远，直到新闻现场——
 ** 特价猪肉引来顾客蜂拥抢购?超市电梯挤压伤人(图)**  双休中的家乐福自然人声鼎沸，有如菜市场一般，全无襄樊沃尔玛的那种空旷自由。当然，今天的菜市场还是非常河蟹的，至少我没看出丝毫如新闻中所述的火爆。不过，海珠区有些新开张超市出售每市斤6.9元的特价肉，如此惹人眼馋嘴痒的价格，足以成为威胁河蟹的因素。
出行归来，在公寓活动室落坐，面前一硕大电视放着节目。不曾想离开两月再回来之后，河蟹社会造福于民，为我带来了数字电视，让我提前于内地享受了。瞟一眼桌上的报纸，映入眼帘的又是一则新闻——
 ** 数字电视花脸多因线路问题 需要重新布线**  其实不止花脸，看某些台就像网络不好时看pplive，会卡的。在大学，我们在线看NBA，看世界杯，关键时刻卡掉的体验怕是要重演了。近日德甲开场，有人说21：30来看拜仁，不知央视最受欢迎的5套，会不会看的人越多越流畅呢？
还有人问起歹命的凤凰卫视，家里人也因看不到鲁豫有约而惋惜过。时下网络上有“还我凤凰”的签名征集贴，有停播地区调查，百度知道对停播问题的解释更是千奇百怪。真正有些靠谱儿的，倒是华尔街日报的一则新闻：中国打击非法接收境外卫星电视节目（想看带留言评论的请到CB的这里），文中说：
 广电总局的这一指示大意是说，此举旨在强化监管，维护政府对信息的控制力，“阻止敌对势力的知识和文化渗透。”
香港《南华早报》(South China Morning Post)称，这一打击行动既是要禁绝官方媒体以外的声音也是要保护大陆本地电视台的商业和内容垄断权，凤凰卫视等境外媒体已经夺去了它们的一部分观众。
 不禁让我和另一篇文章——傅国涌：活在一个可怕的时代（需代理翻墙，需要最新翻墙工具的到这里）——联想到一起。其实不仅人们活在一个可怕的时代，已经灭绝且绝于谋杀的白暨豚应该最有发言权，再怎么悼念都是那么苍白。
顺道儿给自己普及个词儿：BRT——Bus Rapid Transit快速公交系统，广州最近热议中的项目。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>我在写博客过程中犯过错误吗？</title>
      <link>https://chouj.github.io/2007/08/04/do-i-make-mistakes-in-blogging/</link>
      <pubDate>Sat, 04 Aug 2007 08:53:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://chouj.github.io/2007/08/04/do-i-make-mistakes-in-blogging/</guid>
      <description>关于RSS相关这个blog的事情一直都想说，正巧被曾兄点了名，就写点吧，其实本不打算上火车前再写东西。游戏的名字叫“我在写博客过程中犯过的N个错误”，就我个人而言，我没觉得是什么错误，所以把题目改了下；而且那边的主题是关于RSS应用，所以文字发在这里了，都望曾兄不要介意。
写博客会犯错误吗？如果就blogging技巧、经验，blog的长远发展和个人品牌的建立这些博客联盟关注的方面来讲，犯错误是肯定会有的。刚接触blog概念的新人，绝不可能想的这么周全完备，有的甚至不觉的个人品牌和自写自话会有什么关系，他们之所以会犯这些方面的错误，就是没看一些blogging指导上的文字；而我在这些方面犯的错误，都要归咎于当时没有博客联盟，XD~Just a JOKE
具体而言，在blog发展上我犯的错误有：
1、换了好些BSP，像我这阶段的bloggers应该都犯过这“错误”；
从05年开始blogging，换了好些。其实这算错误么？当时连玩的是“blog”我都不知道，BSP也知道的少之又少，随着眼界开阔，换换是难免的。
2、最后选择了Google Blogger，被GFW所扰；
Google Blogger依然是非常棒的BSP，如果不被封掉的话；当然，不封掉她，我也不会这么早走上独立blogger的道路，因祸得福？还是该加条“没想过要独立的”错误？
3、曾一直拿Donews作Blogger的镜像，但后来发现说搞重复内容不利SEO；
这错误还不是因为当时连SEO是什么都不知道。
4、就RSS相关来说，换现在这个模板好像是个错。
这个模板虽然针对Google Adsense投放进行了优化，但左侧栏还是不适合SEO。与前一个模板时搜索引擎带来的流量差别，即可观察出这个错误比较严重，但我最近没打算管这事，因为这个模板看着舒服。
OK，游戏任务完成，回到我自己的见解，离开blog经营，就个人所得而言：我觉得blogging的过程中我没犯错， 即便现在我还在BSP上，我都没有错，因为只要我有写，我就有收获。我都有坚持写blog了，还要扣个错误的帽子在我头上，我多冤呐。其实，写blog本 来就是新事物的体验认知过程，写成什么样子，写给自己，写给朋友，还是要写成名博，写到可以赚钱，都是认知的丰富、个人的成长和学习的过程。
拿 我写blog的经历来说。05年夏天在52blog.net上刨了个坑儿，当时不知道blog是何物，且只是为了学习下html，也不知道CSS+ DIV。那时的自己不在blog上写字，只DIY过两个粗糙的blog界面，记得网易还有免费空间服务的时候，弄过个个人主页。然后有朋友开始写东西，于 是自己跟着写，纯属流水帐日记类。Google Blogger可以访问之后，立马加入，有了抽丫的筋儿（需代理），参考了不少blogspot技巧，学会自己改模板，那里一直写到封掉，160多篇日志，PR为2，顺便缅怀下当时中文Blogger圈的热闹氛围。同时学会了经RSS阅读，苦于诸同学不会这招儿，就有了blogspot上的RSS相关（需代理），PR为3。有了些经济基础，加上GFW时不时抽筋儿 &amp;#8211; -#，就于今年4月初独立。在万网注册的.name域名，送一个.cn域名，于是又有了现在的RSS相关。
记得aw说 过，几年blogging的所学所得，远远超过课堂。经历了一段时日的blogging，我也这样以为。我写blog不是为了钻营之，而是为了兴趣和快乐，就像我不会因为模板SEO不利而心急火燎；挂Adsense，弄广告，不是单纯为了赚钱，更是为了体验一种网络方式；写RSS相关，是为了帮助更多不知道它的人，同时体验主题blog写手，订阅数增长的感觉。相比没有blog的人，我发展的再缓慢也走在了前面；相比喜欢写字喜欢记录生活的bloggers，我体验的更多更丰富，只是他们没准儿以为，花钱弄个空间弄个域名才叫犯错呢。
所以，抛开blog的发展和技巧，任何bloggers都没有犯错，享受快乐就好。鉴于我这地界来的大多是同学或非技术性bloggers，我就不点名了，但欢迎大家参与曾兄的游戏。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>摆弄blog也是种幸福</title>
      <link>https://chouj.github.io/2007/08/01/happiness-with-blogging/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Aug 2007 15:06:30 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://chouj.github.io/2007/08/01/happiness-with-blogging/</guid>
      <description>老早前就在饭否上说过：有时间折腾Blog的都是幸福的人，结果被IwfWcf反驳，大意是个人对幸福的定义不一样，不见得谁都以为弄blog是幸福的事情。也许我最近的心境比较卑微，我还是觉得能Blogging就是十分幸福的。有电脑，有网络，更有时间，有精力，也有接触blog这种概念的优越条件，即便患上blogging综合症，怎么看也是一种幸福的病。
这些天来，我似乎又体验到一种幸福，那就是静静得看朋友们blogs上的文字，看到他们的喜怒哀乐，能让我随时意识到他们的存在，知道他们过的好好的。谁要是在blog里消失掉，也许我会真的不安。虽然oneoo说过，大部分人不是在写博客，而是在写日记，这样对blog内容的质量和站点的排名环境不利，但那份为自己而写的真实，那种让我触动的真实，怕也丧失掉了吧。
还有些幸福的小困扰：
我能写多久？在网络上，我遇到过形形色色的Bloggers，多数都已经有了稳定的生活。我则仍在考虑前途考虑谋生，揣测未知的未来是否还允许我拥有blogging的幸福。当我没有办法执掌这高级的幸福时，我又会怎样抽身离去？比如RSS相关没法继续的时候，我该说什么呢？好像做这个站的时候没想过这么多。
我现在又该不该写，该不该关心？花精力写类似草莓版RSS消息，获取认同服务大众，一切都那么美好；追随即时的消息，了解社会和网络纷杂的变化，似乎非常的充实。但我没稳定下来之前，我是不是该长远的想想：这些过于短期效应，如果不去作职业blogger，这都不大能够直接服务于求生；我是不是该去多看看书，补补英语什么的。
过几天我就要去广州读研，也许意识到将和网络疏远才让我有此番思考。有取有舍，有失有得，高中时我就信奉这句，现在又是抉择的时候。可能更新会少，但我还是会在网络上出现，因为未来离不开网络，也因为我需要大家知道我的存在。很高兴能有饭否这个网站，即便没有网络，我还是能用手机短信，在我的饭否记录一切feeling、idea、thought和experience。现在我可以肯定的是，以后如果出海，我会发短信到饭否报平安。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>儿童节答辩</title>
      <link>https://chouj.github.io/2007/06/02/children-day/</link>
      <pubDate>Sat, 02 Jun 2007 06:58:38 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://chouj.github.io/2007/06/02/children-day/</guid>
      <description>特别喜欢迁徙的感觉，哪怕从一个地方奔向一个去过的地方。小的时候，火车窗外的景象就对我产生了无穷的吸引力。记得那年回老家，诸多同辈的老乡都睡下了，就我一人沉迷于窗外漆黑夜色中偶尔闪现的灯光，享受奔徙的刺激。
26号的时候，我坐在火车上，窗外的羊城逐渐远去，惯常的喜悦之后，却忽然觉得一阵悲凉。不是因为离开，也不是因为回去，倒是想到以后就将在中土与南中国间来来回回，很是觉得造化弄人。
叶子 同学提过这样一个故事，说一条没有刺的鱼，找其他的鱼要刺，那条要一根，这条要一根，结果不久之后就满身都是刺了，我说这条鱼怎么这么无聊啊，就像回校这 几天的我，继续睡到自然醒，游戏到断网般的无聊日子，奢侈中暗藏着点点珍惜，许是以后过不到这么堕落的日子了。想起一个贴子说大学中十大必修之一是去做次 头发，因为以后不见得有能这样做的环境，现在的生活也是这样，不大可能再有了。
领到了毕业衫，比上一届的质量和设计都好许多，果真03级处处标竿，路上多了不一样的撞衫感觉。之后也许就是一个又一个的饭局，高中的排长告诉我，他们都吃的找不到理由了，我们这里还没开始，差别迥异啊。幻想下最后一顿，能少点虚伪。
答辩，儿童节，风马牛不相及的事情就这么被我们系凑到了一起。我则以超时没讲完的答辩作为本科的结束，有点儿小孩子意外犯错后的无辜，过节嘛，要的就是这种感觉。其实我不是很在乎，四年时间值得付出和记忆的事情有许多，自我感觉良好的时候也有很多，不缺答辩这一坨。
最后一月，不想让电脑占据太多生活时间，全面延长更新周期，包括RSS相关。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>什么叫潜移默化</title>
      <link>https://chouj.github.io/2007/05/18/influence/</link>
      <pubDate>Fri, 18 May 2007 11:03:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://chouj.github.io/2007/05/18/influence/</guid>
      <description>记得挺小的时候，可能初中可能小学，一家三口看电视。电视里有个女人总是觉得恶心，呕啊呕的想吐，我当即丢了一句：
“这女的怀孕了吧？”
换回来的是两道目光，分别来自惊异大于好奇的我妈和好奇大于惊异的我爸。
“你怎么知道的啊？”
“电视上都这么演的。” 我的表情呢，估计是装下委屈那种。
现在想想，这篇的题目还可以是“什么叫润物细无声”，嗯～～</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>珍爱生命，远离网络？？</title>
      <link>https://chouj.github.io/2007/05/15/stay-away-from-blog/</link>
      <pubDate>Tue, 15 May 2007 12:01:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://chouj.github.io/2007/05/15/stay-away-from-blog/</guid>
      <description>没有单向收费，我就没有取消来电显示的冲动
没有能整合MSN的PSI，我就没有挂Gtalk的冲动
没有译言，我就没有翻译的冲动
没有bbs，我就没有发帖赚积分的冲动
没有blog，我就没有写点儿什么的冲动
没有GFW和Blogspot的纠结，我就没有独立blogging的冲动
没有Twitter，我就没有随时随地找点儿茬发布的冲动
没有和菜头和Zola，我就没有想整个BlackBerry玩玩的冲动
到底是没有冲动就没有魔鬼？
还是没有网络就没有生活？</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>五一期间</title>
      <link>https://chouj.github.io/2007/05/04/may-1st/</link>
      <pubDate>Fri, 04 May 2007 06:23:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://chouj.github.io/2007/05/04/may-1st/</guid>
      <description>老板请客，在广州番禺大排档式的西桥饭店，光门前的车估计就有近百辆。我也终于见识了广东的食文化，遥想当年广东人吃到果子狸头上所带来的危害性，我理解的更为深刻了，嗯。总结了一条：为了和谐社会，切莫乱吃！
黄金周期间，人潮依旧恐怖，耐不住寂寞的我，跑去越秀公园兜了一圈。除了锻炼下脚力、放松下眼睛，再度见证中国的众多人口外，别无他获，连美女都没瞥见一个。早知道就报名参加中山大学七日游了，嘿嘿。
无心插柳般把自己的东西diglog了一下，就上了首页，特来矫情一番，截图纪念。上diglog首页24小时内能带来多少点击，大家就心里有数了。


来装一回球迷。好久没看球，欧冠的AC对曼联终于没有错过。凌晨两点多就我一人在活动室面对40多寸的大屏幕，唯一不爽的是粤语解说。进球都挺诡异，要是打盹儿，估计一个都看不着。AC抓着了战机，对手即便是曼联，即便是范德萨也回天无力：卡卡的灵异出现、西多夫的勇猛、吉拉迪诺的单刀，再加上英扎吉错失的那个机会，可以4：0的。反观曼联，基本整场都没什么戏。鲁尼拿不到球，c罗拿球不是瞎奔，就是还没奔几步迅即被家兔放倒，和PB里LB长的巨像的家兔未灭此役这么激动捏？看到一篇蓝魔球迷送给红黑军团fans的文章——红黑浪漫圣西罗，宝剑出匣斩红魔，很大气磅礴，特别推荐。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>言论</title>
      <link>https://chouj.github.io/2007/03/23/words/</link>
      <pubDate>Fri, 23 Mar 2007 12:57:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://chouj.github.io/2007/03/23/words/</guid>
      <description>如果这时候，我伸出食指去接触她的指尖，就会看见闪电。吐一口唾沫，地上就会长出七色花。如果横刀立马，就地野合，她会怀上孔子。
——冯唐。。。  一年发春一次，一次发春一年。
——某qq群中某男发言。。。  你是初生牛犊不怕虎，少论国事好。
——看过我博客后，我妈如是说。。。  你点个菜吧？
——寝室聚餐，远在广州的我接到个电话。。。  我怀念的是无话不说/我怀念的是一起做梦/我怀念的是争吵以后/还是想要爱你的冲动。
——孙燕姿新专辑《逆光》中《我怀念的》歌词。。。  “终于混出头了”、“都有师弟可以欺负了”
——在我说完“师兄好，我保研到这里了，现在在这边做毕设”之后。。。  咋就不放体育新闻呢？
——坐在中山大学学五膳堂，看着电视里或电视剧或娱乐节目再或广告的我，想。。。  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>由一件小事想到的</title>
      <link>https://chouj.github.io/2007/03/15/a-tiny-thing/</link>
      <pubDate>Thu, 15 Mar 2007 13:06:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://chouj.github.io/2007/03/15/a-tiny-thing/</guid>
      <description>广州的三月俨然初夏。虽然中大的MM们开始穿的清凉，虽然中大食堂少了份汗臭多了点脂粉的幽香，也虽然能偶遇迷你的裙装，但有件事，更能让我心情舒畅。那就是：遍地迷你？！×_×&amp;#8230;呃，不好意息，把心里话说出来了。其实是，有一些罪名终将得到洗刷。
事出有因。前些时日，接到学校的通知，大致有两点，一是木有注册，二是要办请假，需寄毕设所在单位公文证明。在与本人所知情况不符的困惑不解下，本人本着友好协商、不得内伤的原则，与校方进行了友好的有意义的积极的协调，复述了本人于上学期已经上交相关证明，完成请假手续，并得到校方的许可与叮嘱这一基本情况，承诺了将在返校第一时间补完学籍注册的所有步骤，并表达了对校方牵挂学生的感激之情。
随后，就短暂出现的本人私自离校逾期不返，对毕设单位瞒报手续周全的恶性后果，本人进行了深刻的自我审查，终于发现在行事上存在重大疏忽。由于本人和校方之间是一对一的关系，在事件的交割历史上，相对记忆牢固；而校方负责人面对的是广大学生，是一对多的关系，综合校方负责人不是机器这一因素，难免有所遗忘、乃至错怪的现象，本人对此深表理解，对自己考虑不周深表遗憾。在日后同类事件的处理中，本人定当遵循此次所得经验，做好思想准备的同时多为校方行事提供方便。时至此刻，事态正在向良好的方向发展。
除撰写此文表达本人的忏悔外，也值此文发表之际，以本人为例，传达本人的所悟所得，告知大家为人处事之道：
第一，出现不应该出现的言论时，要有气度，学会微笑着聆听；
第二，发生不应该发生的事情时，要有自责意识。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Targets Locked</title>
      <link>https://chouj.github.io/2007/03/12/targets-locked/</link>
      <pubDate>Mon, 12 Mar 2007 08:44:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://chouj.github.io/2007/03/12/targets-locked/</guid>
      <description>借由
 和菜头同学的广州买碟地点一览 广州特色书店地图 学而优追随者联合会 博尔赫斯书店小组 如何找到博尔赫斯书店？ 放牛班的春天广州音乐会小组 放牛班的春天广州音乐会博客  锁定
 学而优书店 海珠区新港西路93号 面向中大西门左手边
 博尔赫斯书店 广州市海珠区怡乐路95号二层
 法国圣马可童生合唱团“放牛班的春天”广州音乐会售票总部 广州东风东路艺苑大厦 东峻广场旁边
  有互联网真好！

  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>广州之歌</title>
      <link>https://chouj.github.io/2007/03/10/song-of-guangzhou/</link>
      <pubDate>Sat, 10 Mar 2007 13:56:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://chouj.github.io/2007/03/10/song-of-guangzhou/</guid>
      <description>月亮走我也走……
元宵佳节，南下广州。刚在火车上落定，就看见一人西装革履器宇不凡大有来头。事实验证，果不其然：先掏一证，裱得跟人大代表证似的，上面赫然两杠四星。我心里咯噔一下：这家伙不得了哇，跟我的迅雷等级一个水平的，好歹在线时长得上百小时哇。再发名片，“××投资公司董事长”，说是到襄樊是来作考察的，然后历数襄樊的区县市，可了不得。顺着襄樊侃到广州，此句双关，一指话题，二指行程，可谓事多话多。趁这人去厕所，对面俩姑娘眼巴巴的跟我说，估计你晚上不用睡了；我只好眼巴巴的对着食物发狠：吃掉你丫的！
BTW.元宵佳节的夜车，一可赏月，二可赏一路的烟花焰火，人品好的没准可以赏到秋香，这铁路部门也不加价，真是脑瓜子进水。
命运交响曲
没在豆瓣的广州小组里打声招呼，也没跟武汉小组的ggmm道个别，我就屁颠儿屁颠儿的到了广州，奔向海洋所，追溯历史，已经算是二进宫了，555
中科院系统的就是有钱，人手一电脑，我先使唤一奔三的本儿，说改明儿会换个新台机。再者拿到了700米——400补助＋300路费报销，可惜这里米饭都3毛一两，打三两还吃不饱，郁闷。捞着一研究生宿舍住，现在就我一人，貌似代价是第一年去不了北京了，因为老板说9月份就过来了所以直接安排了吧。别了，我的奥运，别了，我喜欢的颜色分明的四季，别了，北京那些盼我来的亲友，这心里头啊，是临屋涕泠不知所云呐；这表情上啊，是春意盎然大言不惭：自创的，扎根南中国，树挪我不挪；改编的，我是boss的一块砖，哪里需要往哪搬！
中科院系统的兄弟姐妹也确实牛叉。宿舍就是个睡觉的地儿，一天十个小时以上泡实验室。吃喝拉撒睡，掐头去尾，中间的都在实验楼里搞定，要搞定两头的，也就走个50米。这里和大学不一样，不是一小组一项目、一堆人供一台机器，而是一人一项目，好硬件好待遇大施展空间，真正搞研究出文章的地儿，人人都刻苦能干哇。只要能有成绩，作息上不管你啥时来啥时走，换句话说，给你自愿枪毙双休的权力，也就等于在实验室基本没啥娱乐了。我敢赌这里的一些人还不知道blog是何物，像我这样blogging的估计可以贴上“异类”的标签了。坏处就是，在实验室写东西，总有点小偷小摸的不良感觉，可怜哇。看来我得启动一天写一点儿，每周攒一篇儿的地下blog战略。顺道可怜下我的google reader，没准儿我哪天发篇题为“热烈祝贺G Reader未读篇数突破N位数大关”的贴，诸位可别惊讶。别了，那网上纷至沓来的能让思维舞动的资讯，别了，那挨揍的M Scofield和找到姥姥的Claire bear。这心里头哭的是，稀里哗啦巴扎嘿，表面上看起来又是，扎西德勒亚克西……
摇篮曲
我的毕设课题是“瑞利-布纳德湍流热对流中大尺度相干结构对传热的影响研究”，流体领域中的。
瑞利-布纳德湍流热对流是指实验中的一种现象，即一个装满液体的对流箱内，底板加热保持均匀恒温，顶板制冷保持均匀恒温，板间温差恒定。下部流体受热膨胀，密度变小而上浮；上部流体遇冷收缩，密度变大而下沉。在此机制下，可形成一种环流。若流体是以湍流形式流动，即固定位置处流速呈现随机性，而流动由热能不均驱动，这即叫做湍流热对流。
但由于流体的粘性，受热的流体元能量聚集到一定程度，由外界触发后，才会显著的上升，而在上述实验中，其触发主要是由冷水团的下降；冷水团亦和热水团一样，受热水团上升而触发后，显著下沉，道理跟水滴要积攒到一定程度才会滴下一样。但实验测量到，由于板距、流速和水团运动并非持续而是脉冲式的原因，某段时间水团运动会出现真空期，即测量点流速减慢，甚至流速反转，此即瑞利-布纳德湍流热对流现象。这一现象的意义在于，可在地质学中解释古地磁翻转现象。因为地磁由地幔中流动的四氧化三铁形成，同样是流体，地心处高温，接近地表则低温，与实验条件基本吻合，而其流速若也呈现周期性减缓或反转——当然这周期长达上万年——即可解释南北磁极翻转现象。
我现在做的就是利用现有实验数据，尝试找寻实验中流体流速反转周期和一些物理量是否相关，其间是否存在规律。若有规律则可以进一步用其他物理量推算反转周期，实现理论预测。
尾声
括弧，话外音。
整篇科普装点门面，被吓着了快去医院。横批：曲终人散。括弧，备用横批：俺太有才了……</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>不可承受的生活之轻</title>
      <link>https://chouj.github.io/2007/02/14/fickle-wheel-of-fortune/</link>
      <pubDate>Wed, 14 Feb 2007 15:41:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://chouj.github.io/2007/02/14/fickle-wheel-of-fortune/</guid>
      <description>不知道你是否发过这样的感慨：谁谁16岁就奥运冠军啦，谁谁18岁就唱TROY主题曲啦，谁谁谁21就赚了大笔钱啦！我是有的。想想人一生下来一无所有，之后就开始在生活的一夯一击中，走出迥异的方向，这真是个奇迹。而且，生活总是能让人无比惊愕。初中同学聚会，居然传出某某都离婚了的消息，被打趣为：看！人家都离婚了！愣是让我哑然陪笑。二十来年的时光，就将人与人修饰的这般不同。
从大学里出来，经过两次同学聚会的高潮，伴随周遭空气成分的巨变，忽然百感陈杂了起来。单单一个研究生头衔，即可从大学寝室里的“不值钱”，摇身一变成为高中同学逃避聚会的借口（暂且不论这借口的真假），再瞬间套上光环成为初中同学眼中一生都不可企及的幻像，我只能说这氛围的转变，魔术般的，将漫不经心、蝴蝶效应似的生活塑造力突然暴露在我面前。
 我们就这样依靠着父母，年少张狂，意气风发，过着随心所欲的日子，偶尔无病呻吟，把碌碌无为这四个字诠释到淋漓尽致。
 之前在Penglei那里看到的文字，不禁让我觉得，在对别样生活状态的不知情中，我是安逸的过分了，而生活轻描淡写的将我引领至此后，又将其他人引领到了别处。这样写，我把生活归为了主动者，是在逃避责任，因为我质疑，这种触动能坚持多久？窝居家中之后，这触动是否又会沦为隔靴搔痒一般？
居安思危。当没有比对，当我就这么轻飘飘随生活而去，当一切重归自然而然之时，我要怎么开启“思危”的步骤？有人说“生活就是强奸，反抗不了就要学会享受”，我觉得，生活也许更像迷奸，怎能让你有反抗的念头。
转张图算了，标签：情人节、大学。祝节日快乐貌似没什么意义。真正过节的，不是在街上就是在床上，谁TM在网上啊。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>一秒芳华</title>
      <link>https://chouj.github.io/2006/12/16/in-one-second/</link>
      <pubDate>Sat, 16 Dec 2006 15:18:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://chouj.github.io/2006/12/16/in-one-second/</guid>
      <description>流星划过苍穹，留下一秒芳华。
“我看见啦！那里！噢！噢！”
手指天幕，顺势抓过一人一起欢呼，然后嘲笑下没看到的弟兄。有流星的夜晚，一切都变的兴奋。诚然如bbs上所述，不外乎几坨石头擦出点火光而已，但这种时候岂能如此现实，我们需要的是肆无忌惮的快意，原谅我们的大惊小怪吧。
“5，4，3，2，1，哇，那有一颗！哈哈！”
美妙能否在倒数完的一刹那出现，已经不重要了，编造谎言的同时，我们一起编造快乐。在旁人眼里，我们就是疯子，但通常人们会说，疯子和傻子才是最快乐的。
“噢你妈个头啊！”
由于肆无忌惮的给公德长征抹黑，我们得到了反馈，来自对面的女生楼，吼的人很多，算我们对号入座。不过，无时无刻外加无视氛围环境的豪放，让我们肃然起敬。
流星给了契机，黑夜给了掩映，疯狂得到膨胀。收获了若干颗后，我钻回被窝：回忆，忏悔，外加幻想。
回忆，因为之前看过两次流星雨。高二那年，在男生寝室的阳台，天上的流星和楼下年级主任手电筒的光柱辉映成趣，远处某寝室在齐唱“陪你去看流星雨”。还有一次是凌晨，在家楼下，披着门卫值班用的棉大衣，身边有父亲的陪伴，虽然那晚几乎没有收获，但回忆却依然美好。
忏悔，因为刚刚写下的疯狂。耳边还有善男信女的欢呼，只是随着时间的推移，善男越来越少，充分证明男生向善的功力不够。BBS上有人说，睡觉还能睡好几万次，你能看到好几万颗流星么？所以原谅人们的欢呼吧。但，忏悔仍要继续，为那些骂我们“噢你妈个头”的朋友，不论说出口的还是骂在心里的，毕竟我们的疯狂影响了别人的生活。
幻想，因为传说中的美好。愿下一次看流星雨的时候，能有我喜欢的女孩儿在身边，手牵着手期待那一秒芳华。当最美的流星划过后，能够赠予绵长一吻。耳边的鼾声适时想起，来自同在楼上疯狂过的室友，仿佛提醒我：美梦与流星在时间尺度上具备极端一致性。
把一切交给记忆和这篇东西，和有缘被我见到的流星一起。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>消逝</title>
      <link>https://chouj.github.io/2006/11/16/killing-time/</link>
      <pubDate>Thu, 16 Nov 2006 14:38:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://chouj.github.io/2006/11/16/killing-time/</guid>
      <description>在学校图书馆翻到《老徐的博客》，崭新的，刨了回来。没精神到网上翻丫的博客，但闲的时候翻翻纸质的东西却别有韵味，同时伴随着些许惊异，因为这么一本没什么学术与收藏价值，全是琐碎日记的书，丫图书馆居然购置了。
现在，每每到图书馆都会激起读书的兴奋感，会有窥视封皮之下文字的冲动，宛如诸多免费书籍摆在我面前，不读不是亏大了的奇怪感觉。说到底是意识到，图书馆也许是个离我远去的事物了，即便有，也别想找到《老徐的博客》这样的书。记得在广州，问师兄能否到中山大学的图书馆里借书看，答曰：除非你有同学在里面。看来，浩瀚的资源果真在离我远去，以后想摩挲下纸制品都要自己掏腰包了。
攥着大把的时间，无度得挥霍。妈的，什么时候改变哈子，挥霍始终是个贬义词。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>广州印象 步行街</title>
      <link>https://chouj.github.io/2006/10/24/impression-of-guangzhou-pedestrian-street/</link>
      <pubDate>Tue, 24 Oct 2006 05:37:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://chouj.github.io/2006/10/24/impression-of-guangzhou-pedestrian-street/</guid>
      <description>趁着等体检结果的时段，我搭地铁一览广州市容去了，好奇心还是战胜了对广州治安的担心。其实是在前一次乘地铁时，听到了“动漫星城”这么个地方，于是直接杀将过去。一直梦寐能找到个动漫氛围浓厚的专属地带，领略一下那种不一样的气息，对武汉我是不抱希望了，结果“动漫星城”也没能满足我这一癖好。不为别的，只是那里尚在招商引资，排场够了，内容和人气却远远不够，倒是让我多了份期待。好在天不绝人，北京路商圈相隔两个街区，杀奔那里而去。
虽然我不像女生那样天生乐于逛街，但这些时日每到一处，总会到步行街上步行一番。走过那么多条步行街了，忍不住想对这个词下一定义：不许车辆入内、仅供行人步行的，具有音乐喷泉的，两边商铺林立的一条街。然后我骄傲的想，基本算是概括了全国步行街的基本特征了吧，普天之下，莫非王土，于是乎步行街也都长的一个样儿。故严格点说，丫街中央没音乐喷泉的，哪能叫××步行街啊，所以襄樊的北街就只能叫“仿古一条街”，看，只能叫“一条街”。
也许各位会说，逛街就逛街，丫一心挑刺儿能有好心情吗？对，这个我赞成，我只是表达下我强烈的猎奇愿望，和不愿事事都一个模子的草根儿心理罢了。找得到中国特色，找不到广州特色，这不是我所愿，许是浸染的时间短了点儿。算了，既然已经差不多一个模子了，大家照着自个儿见过的步行街想象一番，就知道广州北京路步行街长什么样儿，我也就不赘述，省事了倒是。补充点，北京路步行街比较宽，也许跟北京王府井步行街的宽度一样吧。
顺带提下，晃了两家书店。教辅、工具书、管理励志类等等占了大半江山，畅销书的地盘倒不大，可惜我想看到的书却一本都没见着（比如《搜》、《不许联想》）。虽然欣喜的发现了三联专架，可就是没有我想找的，不过我找着了也不见得会掏钱。诺大个广州，要是没有我想见到的书，那还真是信了丫的邪（笔者注：北京话与武汉话的杂交）。
唯一有广州特色的就是凉茶了，可惜这种小门面的店子没法出现在步行街的那种浮华中。凉茶品种很多，貌似牌子也不少，是当地老字号，外加世界文化遗产，这帽子不小。时间短促，只喝过两种，一瓶金银露，4元；一瓶椰汁，5元。其实后者怎么想都算不上凉茶。瓶子也没600ml的可乐瓶大，也就400ml左右，不过是现场手动灌制封装的，很新鲜，看介绍可以赶上功能饮料了，清热解火，多喝有益等等。这么说，尝遍各种凉茶，然后挑一种好喝的出来，可以算作以后在广州的目标之一了。
聊以记录至此，许以后生活在广州的话，当有更多切身的体会，说不定与我这三天的体会不同呢。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>历史RP最低点~~</title>
      <link>https://chouj.github.io/2006/09/03/lowest-rp/</link>
      <pubDate>Sun, 03 Sep 2006 01:18:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://chouj.github.io/2006/09/03/lowest-rp/</guid>
      <description>时间：2006.9.2 22点左右
地点：华中科技大学韵苑学生公寓5栋和篮球场之间的下坡路上
就在这个时间和地点，我的RP降到了历史最低点鸟。。
在路上走着，突然感觉右脚内侧靠近后脚跟的地方被什么东西猛扎了一下，立马回头看，愣是发现一条铅笔粗细铅笔般长的蜈蚣从容不迫的游走在马路中央，我那清晰的感觉就是被丫所赐。想我当时还真是异常镇定，借着路灯把那条蜈蚣上上下下大量了一遍：肉色的脑袋，褐的发亮的身体。然后再打量下伤口，两个小洞，就是蜈蚣吻痕，有点红肿。长这么大，还真是头次见这么大条蜈蚣；头次见这么大条蜈蚣若无其事的在马路上溜达，周围人来人往；头次见着丫了，丫就给我一见面礼，害我黑灯瞎火的往校医院奔。
一路上不是想着咱学校越往东越是蛮荒之地，就是想天龙八部里那个比较lucky的游坦之，哦，还有就是我怎么这么衰，RP怎么这么差。
夜间的医院还真是处处透着恐怖的气息，狭长的过道，宽敞无人的电梯，还真TMD有一闪一熄的日光灯，推荐各位没事别晚上往校医院那里跑。医生和护士跟蜈蚣一样，一副若无其事的样子，处理的轻描淡写，一问敢情被蜈蚣吻的人还挺多，最近是丫的发情期也说不定。护士MM说踩死它没，咬了你还不踩死它。我想，也是，该整死丫的，省得再害人，可惜那大一条要是没踩死再给我回眸一吻，我这脚，不，说不定我这人都彻底歇菜了。涂抹了点去毒的东西之后，男医生和女护士就跑一房里看电视去了&amp;#8230;orz&amp;#8230;男医生和女护士&amp;#8230;
23：10回寝室继续若无其事的炫耀一番：丫们哪个被蜈蚣吻过？再若无其事的到网上发个贴博取同情，小声说句，其实是为了查查被蜈蚣咬了该咋整。看到说要撩开伤口，以去毒液，想想还是算了，木这胆啊，这热天要是化脓感染，我还不是一命呜呼了，敷敷药了事。有点小忐忑的躺在床上，心想过了这么久我尚神智清醒，毫无异状，想必是没中毒，要是中毒了，像我瘦成这样的，还不瞬间毒发全身嗝儿屁着凉了，遂安心睡去。
大早上醒了，发现一切如旧，脚都毫无感觉了，大喜。赶紧来此记录下这一填补我大学四年&amp;#8230;呃&amp;#8230;是人生一项空白的历史事件，咱以后说不定百毒不侵了呢，怎么着也得修成点正果不是。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>水深土厚</title>
      <link>https://chouj.github.io/2006/08/31/sense-of-belonging/</link>
      <pubDate>Thu, 31 Aug 2006 10:30:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://chouj.github.io/2006/08/31/sense-of-belonging/</guid>
      <description>好久没有记录最近的自己了。
暑假呆家的半个月，为考研而叫嚣，为考研而无动于衷，直到路边的小孩儿都知道我要考研后，我就马上逃到学校来了。
水深土厚，我在《读库0601》的一篇文章里看到了这个简单的词，文中是说北京的，形容那座城市的积淀和蕴含。于是想起今年的暑假也没有白过，承蒙麦子同学的厚待，也“水深土厚”了一把。
首次现身在襄樊城的街巷深处，首次品尝地道的当地早食，繁华闹市硕大的广告牌后面掩映的，竟是我没有接触过的世界。早八九点，原来热闹的解放路上匆忙着上班族，徜徉着买菜的老爷爷老奶奶，街深处的牛杂面铺子们却是热火朝天，肩负着喂饱一城人的担子。端着满满的一碗面坐了下来，看着被文人政客称为“市井小民”的人们，看着在桌下舔食的脏兮兮的狗，我也“原住民”了一把，这是除了饿肚皮需要得到满足外，我的第二想法，只是我这种神经质的好奇显然不会得到任何人的注意。麦子说在冬天面吃的慢的话，嘴上会糊上一层冻住的红油，那幅好玩的景象就在脑袋里清晰起来；而黄酒对我来说，还是诚实的归为难喝那一类吧，没喝惯罢了，给未来的第二把“原住民”留下个待降服的物件儿也好。走出小巷子，走上熟悉的大街，一如完成一次洗礼，完成被远古部族接纳的洗礼仪式，这个比喻貌似大过了头。
距离那次经历也有半个月了，我也跑到华科的土地上继续“水深土厚”来了。宋鹏的个性签名“马上大四了！！！”，学校里凡是营利的机构和个人都磨刀霍霍向新生，一切都提醒我，就你丫水够深土够厚了。我出寝室是不是可以被称为“潜水艇出港”或者“木乃伊诈尸”？
“牛逼哄哄 热血江湖”，还是麦子的文字。虽然大四，但这次不玩伤感，我一边在路上看着新生们一腔热血的扎根华科，一边热血自习室。来了后半个月的自习生活倒也意趣盎然：看累了小睡，没事翻翻闲书，《读库》就是这样翻完的，《狼图腾》尚在翻中，只是再翻完了就没得翻了。自习回来，和一伙儿的讨论下教室里那个女的和另外两个男的到底是什么关系，然后到电脑前翻部电影看。莫名的发现最近看电影的频度陡然上升，也许是为了添加豆瓣上我看过的电影？这样还真是极度虚伪。觊觎了好久的《NANA》，麦子推荐的《Twelve Monkeys》，确实好片儿。虽在虚荣驱使下有写影评的冲动，苦于表达不利，加上豆瓣上好评诸多，作罢。
顺便补充一点，最近和小草跑到武汉工业港去了。。看见了巨大的工业吊桥和未完工的船体，然后借助GPS刻下了当地的经纬度，不枉在武汉“水深土厚”过了。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>文理有别</title>
      <link>https://chouj.github.io/2006/07/31/difference-between-arts-and-science/</link>
      <pubDate>Mon, 31 Jul 2006 05:52:43 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://chouj.github.io/2006/07/31/difference-between-arts-and-science/</guid>
      <description> 讲述老百姓自己的故事，说明以下属实哦：  某食堂伙食很差。  某文科生：这饭吃的真“晦涩”～～ 某理科生：这饭简直不具备“可吃性”！  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>下了次江南</title>
      <link>https://chouj.github.io/2006/07/26/the-south-of-yangzi-river/</link>
      <pubDate>Wed, 26 Jul 2006 04:38:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://chouj.github.io/2006/07/26/the-south-of-yangzi-river/</guid>
      <description>着实不知从何写起，5天内努力从中国特色中发掘地方特色，只好拣印象深的说吧。另外拿DC的都回家了，所以photo只好稍后提供。
江西、浙江、江苏一路过来，倍感江南气息渐浓，铁路沿线一水儿的尖顶瓦式小楼，极少见到平顶的房子。这边人民也确实富足，村落屋间少有中部农村常见的泥巴路，全部水泥铺就。其实，这并非我脑海里的江南景象，而应该是像周庄那样的石板小径，可惜此行我们没有去周庄，虽然周庄之行一度在议事范围之内。
过杭州，有幸在火车上见了眼钱塘江，江水确实汹涌，保证不是心理作用作祟。
到了苏州，正值台风过境，阵雨疾风。没进苏州大学，而是入住三星级友谊宾馆，系里到真是下了血本，只是与学校里的江南MM失之交臂了。
上有天堂，下有苏杭，此话不虚。 小桥、流水、杨柳、细腰构筑起了江南水乡的特色，只是观光客多了，最后一项的成色就无法验证了。盛名的苏州园林我倒是一个都没进去，城既如此，想必园林更美。 旧城区（护城河所围以内）内，皆是仿古建筑，政府有令：楼不可过高。没准儿你在一家古建筑前驻足时，会发现那是三星Anycall的专卖店。没有家乐福、沃尔马、没有宽广的广场，没有武汉式的购物中心，没有满眼的肯大叔和麦大叔，有的只是24小时营业的“可的”小超市，别致的小吃店、咖啡厅或港式茶餐厅，以及经营小玩意、工艺品、衣饰的店子。作为旅游城市的苏州旧城，第三产业确实相当发达，古典与现代交融。 苏州不小，因为周边新城的发展。一个并非省会的城市内高楼林立，貌似是中西部各省所不可见到的。工业园区内，各家企业的厂房安静的躺在那里，高科技和轻工业给这里带来了一份灵巧，你不会见到那种重工业的轰鸣和荼毒。进了几家企业，私企、外企，我可以感觉到自豪和责任感从接待者的言谈举止中流露出来。而我实习去的那家和这里的企业当然没得比，这里还是相当适合个人来发展的。记得在一生产半导体芯片的美资外企中，除看到管理甚严外，发现那里的员工都穿拖鞋，甚至包括保安，当即打趣到：外企的企业文化莫非是可以穿拖鞋上班吗？
常熟、太仓、张家港……苏州管辖的各县，和襄樊的南漳、谷城、老河口处于同一地位，不过人家一个县的生产总值几乎顶了中西部一个省。这次我们也在常熟呆了一天，从街上5、6家KFC和Mc&amp;#8217;D…就可以看出这里的发展水平。恰逢当地某一期工程结束，老板放焰火庆祝，时长30多分钟，气势宏大，我们倒是过了把瘾，顺便感叹下丫TMD就是有钱。路上还经过了中国跳水队下榻的酒店，巨大的横幅昭示着酒店的欢欣鼓舞，跳水世界杯正在常熟进行中。 波司登、梦兰，两家成功的民营企业是我们常熟之行的考察对象，波司登的千人制衣工厂确实让我印象深刻。一个高德康，一个钱月宝，让这片土地上立起了一幢幢整齐划一的别墅，确实居功至伟，只是从我们的参观中，我倒是觉得有点个人崇拜的意味。
最后一天逗留上海，亲眼见了什么叫国际化大都市。14号到上海的时候，其实就已经见识了：7月1号才启用的壮丽的上海南站，虽然看起来像体育馆；驶向无锡的城际商旅特快列车，感觉像是坐豪华大巴；还有就是不可接受的物价水平：啤酒5元，矿泉水2.5元（非超市）…… 19号那天的上海游，第一站便去了上海体育馆边上的全场1－5折精品折扣店，从Nike、阿迪到GUCCI，牌子应有尽有。随后，上南京路步行街，借口陪女同胞逛街而正大光明的寻找各路美女，结论是这里的美女比苏州要多；出了街上外滩，黄浦江畔，人流攒动，光影如织。多元化和浮华倒是展示的淋漓尽致，其实并不能诠释上海的内在，只不过我们仅有一晚的时间，木有选择。我们本想不花钱就上到金茂大厦的观光层，却在54层的客房部总服务台遭到阻击，理由是“衣冠不整”，应着正装，只好宣告投机取巧失败。不过54层已经比旁边的香格里拉大酒店要高出一截了。 当晚住在国际青年旅社，回的时候已是大雨滂沱，楼下有2个外国girl，一个坐在雨中很享受的样子，一个在马路边徘徊戏水，某男回屋后惊叹：终于见到外国鸡长什么样子了！
18小时的火车，还是夜路，的确比较辛苦，好在一路有说有笑，还有吃，吃的可是“上饶鸡腿”。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>社会实践行程</title>
      <link>https://chouj.github.io/2006/07/11/society-practice/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Jul 2006 02:30:32 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://chouj.github.io/2006/07/11/society-practice/</guid>
      <description> 13-14日 乘火车 抵上海
转大巴 抵苏州 入住苏州大学宾馆  15日 上午 苏州游览沧浪亭、苏州参观企业
下午 自由活动  16日 上午 参观苏州市人才市场、苏州新加坡工业园区
下午 座谈，（介绍苏州概况），解答相关问题  17日 企业苏州参观学习  18日 上午 沙家浜进行光荣传统教育
下午 参观苏州梦兰集团，波司登  19日 上午 企业参观学习
下午 赴上海  以上乃此次赴苏州社会实践活动的官方安排，三名老师带队。  苏州、常熟、上海，挑战陌生，玩味新鲜，肯定比之前实习要强许多。另据说，有不少要在19号活动结束后逗留上海。  还是没DC……  PS:世界杯完了，感觉印象最深的除了黄同学的激情解说外，就剩克林斯曼了。丫挺激昂挺有感染力的，记得丫在意大利进球后那忧伤的眼神，记得那丫在小猪发威后招牌式的笑容。没错，生活就是追求自己热爱的，然后享受快乐……  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>实习 国企 见闻和有感</title>
      <link>https://chouj.github.io/2006/06/26/practical-training/</link>
      <pubDate>Mon, 26 Jun 2006 04:28:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://chouj.github.io/2006/06/26/practical-training/</guid>
      <description>实习第一天，住的地方对面就是网吧，偶现在坐的机子对面，一票人在warcraft……
平素第一次坐上一辆不知道会开到哪里的bus，好奇的经历了柳暗花明的一程。出发的时候就有新的发现，喻园小区后面居然有一条出校的公路，amazing。。。然后，一路向北，沿着森林公园和东湖，穿梭在一票这个农庄，那个山寨，这个中心，那个度假村的fb场所。。。随后穿东湖而过，抵达东湖磨山风景区，惊愕的发现：繁华和杂乱的城市背景印象中，竟出现了如此秀美的一抹碧蓝和碧绿，近景的山水和远景山间的高楼交相辉映，激起人流连的欲望。
之后的风景处于“每况愈下”的走势中，进入了极具中国特色的城郊，无论南北，中国城市的城郊估计都长这个样子，路上一度出现小灵通失去信号的状况。伴随以下这些扎眼的招牌，我们的心都凉了一截：“武汉第二精神病医院”、“武东戒毒所”！庆幸的是车子并没在这穷乡僻壤停下，而是继续前进，直到再度进入城区，可以说目的地比想像中那满目锈迹斑驳的钢铁架子的地方要好不少，至少，有网吧。
武东工业区 武汉船用机械有限责任公司 代号461 这就是我们实习的地方，典型的改制后的军工国企。关于国企的东东一会儿再扯，毕竟我出身国企，先扯下我住的地方。
住在厂属招待所，4人间，室外卫生间洗漱间，有空调有电扇，只是空调纯属摆设罢了。比较过分的是，40人2个水龙头，2个坑。。。可以想像早8点不能迟到，然后争抢战略资源的壮观场面~~本来貌似说可以洗澡的，但居然停水了。。。狂汗。。。今天是不大可能了。。。莫非要忍5天。。。心都拔凉拔凉的了。。。
当人们纷纷把席子拿出去洗的时候，有人这么预料着：“现在是床比人脏，5天后就是人比床脏，人家招待所还要感谢我们给人家擦床。。。”而我预料，会出现以下情景：“嘿，那块大号抹布，过来杀人！！”
还有遗憾的是，这里木有电视，唉球赛啊。。。。伙食也理所当然的没法和后勤比，5元的还没学校3元的好，于是伙食费50下发，但我们随后发现，这里周边还真没什么像样的吃饭的地方，竟出现一二十人集体吃饺子的景象。。。人家饺子馆老板不知道要偷笑多久了。。。还有就是，bus只有201和515，回去的话风险比较大，因为停班比较早。。。旅社10：30锁门。。。绝望吧。。
言归正传，下午上了堂课：企业简介和劳动注意事项讲解，某俞（音译）部长在例行的吹嘘了一遍华工并例行的获得了掌声后，开始了对公司概况的介绍。这些内容我还是仔细听了下，出身国企的我对他们的发展历程还是感觉相当亲切的，而且还可以增长对武汉工业发展的认识。
原来在计划经济下，武汉有两大工业区，一是这里所在的，武东工业区，一是我们学校附近的关山工业区。而被列为光谷的关山工业区，发展迅猛，风光无限；而武东工业区仍然地处偏僻，发展缓慢。这个军工企业就处于这么一个地方。和我想像的一样，俞部长强调了计划经济时代该厂有辉煌的过去，而经历国企改革后，效益和利润有所下滑，但仍然有一流的管理和技术，待遇福利不错，尤其针对大学生人才来说都很不错云云。
随后的劳动注意事项的讲解占据了下午大半的时间，一名资深工人在扯了半天什么美国经济学家如是说……什么物质和精神需求的阳春白雪后，一路开始俗下去。。直接导致我睡着。。。醒了爬起来问旁边一兄弟那家伙讲了什么，结果收到听不懂武汉话的答案，遂信心爆棚，我对武汉话还是具有强大的解析能力滴！
国企问题，尤其国营军工国企的发展都有极大的相似之处，这是我拿我家所在的单位和这里相比所得的结论。6、70年代，在苏联的帮助下建厂，在计划经济时代一度辉煌，成为铁饭碗的制造厂，确实为国家作出了杰出的贡献。但改革开放后，由于历史上军工背景所导致的选址偏僻，交通闭塞，主要是因为国企改制后所面临的市场竞争，这些国企面临着淡出舞台的下滑局面。而产品创新，迎合市场需要的艰难，人才的流失，领导的腐败又加剧了国企的衰落。我父母都是国企工人，所在的单位已经濒临破产的边缘，厂里没有活干，工人纷纷下岗，厂门口再也看不到蓝领大军下班的壮观场面。而这里似乎也是这样一个轨迹，我很想到厂子里听听那些最基层，最一线的工人们对这个厂到底持什么样的看法，是不是也存在腐败，是不是也存在领导捞油，工人卖命的“基本国企情况”，虽然部长同志说西昌火箭发射架的300多套液压装置都是这里造的，貌似突破了产品创新的瓶颈。
另外，人才流失也是国企的基本情况之一，从部长关于福利和大学生人才吸纳的言语里就可以看出端倪，他很希望能有我们这样的大学生入主该厂，其实他俨然把我们当成入厂的大学生了，句句都是“你们的福利……你们的待遇……你们的住房……”可知啊，大学生不想留国企，至少是发展不善的国企，人才流失严重。我父母的单位就出现过分配的大学生从人事部偷出档案一溜了之的事情。为什么呢？我想是恶性循环吧。国企发展不善，企业领导名义上重视人才，祈求人才能带来技术上的创新，但实质上有些人从企业这个大金矿中不断中饱私囊，捞到了油水谁还管创不创新，谁还管一线的工人的死活，于是坐吃山空，经营不善，亏损倒闭。而大学生们即便是人才，在这样的企业环境中也必不可长久，何况还有些大学生是从校园转移到工厂的拖鞋帮，上大学后我就总结出这么个分辨刚分配来的大学生的方法。恶性循环就是：人才利用不善，人才流失，没有创新，发展差，更没有人才。
顺便提一句，这些国企新军没有那些公积金、工龄和保险的羁绊，更容易脱离国企系统。而公积金之类，在我看来，更像是套住工人的枷锁，是要挟工人对垂死企业忠诚的砝码。一些工龄比较长的工人，在企业衰落后并没有离开企业的绊脚石就是因为这些，住房公积金、养老/医疗/失业/工伤/生育保险层层锁住了他们。要想离开，就要舍弃这些上缴了数十年的血汗钱，让这些钱成为一个堕落企业的领导的囊中物，而没了这些钱，辛苦一生的工人阶层又没法承担下半生的风险，迫于无奈，他们选择了忠诚，选择了迟早要沉的船。
我父母已经从国企中淘汰出局，上个月正式下岗，之前不过有的月有活，有的月没活，但面临生活仍要挣扎，我真的感觉他们很辛苦，儿子不争气，让他们操心了。
要是有DC就好了，可以详细记录这实习生活的点点滴滴……明天入厂……</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>“韩寒挺牛逼的”</title>
      <link>https://chouj.github.io/2006/06/21/hanhan-niubility/</link>
      <pubDate>Wed, 21 Jun 2006 13:00:24 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://chouj.github.io/2006/06/21/hanhan-niubility/</guid>
      <description> 从 带三个表 的一篇《韩寒谈粉丝》里，看见了韩寒一首歌《偶像》的歌词，果真如 带三个表 所说，韩寒“蔑视规矩和规则”，“彻底和发自骨子里的叛逆”，还有就是“韩寒挺牛逼的”。  韩寒歌词《偶像》  安静舒缓不见 人类动荡妖艳
欠揍的出现 开始放电 他怎么不触电  偶像露出嘴脸 英雄开始下贱
所谓的尊严 不值一钱 你竟以此共勉  上帝派出和平鸽 却被人类做汤喝 别啦 投胎快乐  没有偶像的年代 万物一年被淘汰 人们礼尚往来 内心却很坏 啦啦
这是最好的年代 充斥最烂的情怀 孩子难免受害 再给下一代
我最怀念某年 空气自由新鲜
远山和炊烟 狗和田野 我沉睡一夏天   突然满眼的工业 麻木代替热血
永别 把我消灭  我最心底的姑娘 她已模糊不成样 请安息在脑海 让年岁掩埋 啦啦
没有信仰的年代 我们等着被变卖 我们只会发呆 发成了痴呆 啦啦
这是最好的年代 充斥最假的情爱 噪音变成天籁 金钱换来爱 拉拉
这是最好的年代 这是完美的年代 拉拉拉拉拉拉 最后变成了 时代  拉拉……  歌词写的挺黑暗的，万劫不复。我们也不能总盯着黑暗不放，免得影响心情或是得了抑郁症。快乐一点，阳光一点对谁都有好处，哪怕是装的。拿一些人的qq签名 说事：“上帝把我们都骗了,其实地狱才是最美丽的地方,佛知道真相,所以佛说:我不入地狱谁入地狱:)”，来自最高信仰的欺骗，俨然黑暗的最高境界。但 “真相下的世界，即使惨烈也值得向往，不要什么所谓的关系，躯壳而已”。嗯，要笑看浮云。  愈发觉我是为了blog而blog了，抒写理念陷入了编造理念的陷阱，发现写看法感想没有写日记体裁来的真实和真诚。遂补点近况。  NBA2006赛季结束，总决赛没怎么看。诺维斯基同学在世界杯德哥揭幕战后，预料总决赛结果4：2，还真是准确，只是胜负颠倒了一下而已。世界杯场次过 半，当豪强在淘汰赛中相遇时，将会碰撞出精彩的火花。人们也找到了追求和寄托，喊无聊的少了，看球嗷嗷叫的多了。这学期很早考完，等待实习中，还有次社会 实践的机会，去苏州常熟考察，不知是去还是不去，还要帮人家设计个团队衫。暑假可能先呆家几天，再过来，初步打算。表妹高考胜利结束，不知道会不会有什么 节目安排。  望家里一切安好！  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>何以念旧</title>
      <link>https://chouj.github.io/2006/06/07/to-cherish-the-past/</link>
      <pubDate>Wed, 07 Jun 2006 04:24:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://chouj.github.io/2006/06/07/to-cherish-the-past/</guid>
      <description>大三末的心境，伴随着疯狂与怀旧。感觉很是莫名，念旧之心无穷得涌动上来，人依旧，景依旧，心念旧。
前些日子室友说，本科的生活就只有几天了，还真是这样。所有重要的课程都濒临灭绝，劳动改造和实习注定这学期结束的分外安逸。这份“安逸”是否最后的安逸，还有安逸到何时，我不知道，也心存逃避。
保研，考研，工作，出国，大四毕业学长交流会上的这些字，分外刺眼。表面上若无其事，掩盖不了内心的惶恐。路途依旧遥远，就是问不出个一二三来，这里听听，那里走走，肆意的散播着茫然。
寝室里找工作的弟兄，天天关注着email，伴随简历投发后的回应与否，或是希冀，或是怅然。目标在，心就不会漂泊。
02级的毕业衫设计，愣头愣脑的插了一脚，但学长怎会允许自己用于纪念的衣服让03级的人设计，完全可以理解，他们的心境我愈发可以领会。明年再说，该担这个责任的时候，不想错过。
白云 上，毕业离别之情在十大上弥漫、浓烈，依稀可以从照片或言语中，看见自己明年的影子。入手 白云 的站衫，许也是念旧作祟。虽然其上充斥着儿女情长、牢骚满腹之类，很是让我这种偶尔fq的人不屑，但那里最贴近我们的生活，那里有着我们共同的关注，那里能让我们找到归属，四年的归属。
记得在城那篇日志中，manonfire 提到过“归属感”这个词，有必要解释下，先引一段：
在我的印象中，城就是静默的江水，江水两边落魄的古城墙，城墙边猥琐的大小杂院，杂院里晒太阳的老人和疯跑的小孩；城就是我楼下那条解放路长长的梧桐数走廊，过早时的黄酒牛肉面热干面酸辣面炸酱面和那些抬头低头的街坊。
诚然，这些都是襄阳的真实写照，蕴涵着襄樊的气息，只是我并没有浸没其内。我没喝过黄酒，牛杂面、豆腐面也吃的比较少，上高中前说了十几年普通话……这些都源于我父母不是本地人，自然生活模式与那里不同。虽然襄樊仍是我首选的归属，但那种感觉并不相当深刻，许是襄樊的气息吸入的不够？许是情入骨髓，细腻无所触？许是久居之地的一切阻止不了年轻的心游走四方？木然想到，也许这种并不深刻的归属感，造就了我随遇而安，思乡不切的性情。
大学四年，在同一个地方留下了密密麻麻的脚印，这些仍漂浮在记忆表层的脚印，则成为“归属感”这个词汇的血肉。俨然把自己当成要毕业的人了，忘记了还有些时空尚未印上脚印呢。
20年后，摇滚死了 转贴一篇，keso忆及摇滚，有感而发：
一个时代有一个时代的活法。在这个乏力并且乏味的时代，除了钱，再也没有什么东西能给我们力量。摇滚乐死了也没什么可惜，可惜的是，和摇滚乐一块儿死去的，是真诚和真实。有时候我想，假如明天地球毁灭，蝇营狗苟的我们，最后想做的会是什么？是去发送最后一份垃圾邮件？还是骗取最后一笔广告收入？
“若是为了爱情，歌曲算个屁；若是为了生命，爱情算个屁。”（崔健：《红先生》）说到底，摇滚算个屁。
这个时代，有物质，没精神。
写的“真诚和真实”，言语中流露出无奈和不羁……也是一种怀旧了吧。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>球场上要不要风度？</title>
      <link>https://chouj.github.io/2006/05/31/need-charm-of-manner-when-play/</link>
      <pubDate>Wed, 31 May 2006 04:23:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://chouj.github.io/2006/05/31/need-charm-of-manner-when-play/</guid>
      <description>系里篮球联赛，再度和“仇敌”同组。“仇人相见，分外眼红”，今天已经不是第一次了。有幸场场得以上去梦游，所以偶再度经历火爆。
狭路相逢勇者胜，两强相遇，不说为了各自的安危，至少为了各自的利益也会你死我活一番。但怎么个“你死我活”法呢？是风度翩翩得较量礼数呢？还是暴力手段解决一切呢？秀才遇到兵，有理说不清，所以人们往往不会在这样的场合作秀才，而是纷纷扛起枪杆子入伍为安。
场下彬彬有礼，场上合理竞争，应该是每个竞技类体育项目的参与者都应该遵守的原则，这样的比赛对参与者来说公平公正，对观众来说也赏心悦目，不会影响到心情。球赛开始前双方队长、队员互相握手示好；比赛中有了身体冲撞或误伤，相互提携扶持一下；尊重裁判判罚，遵守比赛纪律；赛后，相互致意；双方球迷阵营不挑拨事端，寻衅滋事，不侮辱对方球员和球迷……所有的这些都是友好比赛的要求。不幸的是，以上只是比赛组织者的一厢情愿，属于官方语言，否则，NBA哪里来得那么多打架，英格兰又哪来那么多足球流氓。
何以？场上的球员要赢球，要是输了，首先，自己的面子挂不住，心情不好，台不起头，这个当然不是场上人所希望的，谁不想主宰球赛命运，主宰对手命运？谁不想高傲得看见对手俯首称臣。另外一点，还有诸多的利益相关者会受牵连，他们会不爽。赢了，咱不论是场上的，还是场下的，不都可以在败者面前耀武扬威一番？场下的观众呢？也是一样，满腔的集体荣誉感等着他们来抒发，来表现，更是当仁不让得长自己人志气，灭敌人威风。不喧哗不吵闹的啦啦队，配的上“啦啦”两个字么？于是，两个为了各自利益的团体碰撞了，要是旗鼓相当的话，火花就出来了。裁判有时作不了灭火器，只好作两方的出气筒。
打手、拉人、撞人、不满裁判判罚，推桑，混水摸鱼，球迷冲上球场……这就偶所见的火爆，而且双方谁都不服谁，把球搞进去，并保持领先到终场才是最终目的。话说回来，这样的场面倒是能激起人的斗志，相信每个人都希望自己能以一己之力，力挽狂澜，一展英雄本色。所以说，竞技体育的激情魅力，似乎也在于此；能在如此恶劣的比赛环境下，照样得分的人，似乎更具王者风范，也更能给对方以毁灭性打击。
但是，风度不能不要，学弟在比赛后的表现印证了这一点：和我们每个队员握手，重复着“比赛打得粗鲁了，不好意思……”，而我们并未如此，何况人家还是在输了的情况下如此坦诚。无论他是真的有风度，还是出于对学长的尊敬，至少我很欣赏（其实“学长们”是否值得尊敬已经是个问号了）。坦然面对输球的结果，再以暴制暴的场面中，首先承认自己“粗鲁”了，而并非归咎于对方的不规矩，这种“风度”也许正是我和许多人所缺乏的。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>又操了次旧业…</title>
      <link>https://chouj.github.io/2006/05/18/write-a-news-article/</link>
      <pubDate>Thu, 18 May 2006 03:50:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://chouj.github.io/2006/05/18/write-a-news-article/</guid>
      <description>物理系教学研讨会 学习先进理念 发展新型课堂
教师拘泥于书本，学生着眼于应试，已是当今大学课堂中比较普遍的现象，但全国首届“教学名师”、南京大学基础学科教育学院院长卢德馨教授带来的研究性教学理念却让记者耳目一新。5月13日，卢德馨教授作客物理系教学研讨会，为在座的物理系师生上了一堂精彩的“研究性教学理念”课。
卢德馨教授在南京大学物理系期间曾承担多门基础物理课和理论物理课教学，潜心教学和教育改革，坚持在教育一线工作，成功探索出一条以拓宽基础、强化科学研究和创新能力为特点的“大理科”模式的基础人才培养新路子。
在报告中，卢德馨教授援引其在教学过程中亲身经历的个案，以及个人在教学一线积累的宝贵经验，向物理系师生传达了一种崭新的研究性教学理念：物理课堂教学不可拘泥于解题或应试，而是要培养学生探究物理思想，追求物理本质的探索精神；放手低年级学生进行科学研究训练是培养创造能力，挖掘学生主观能动性的重要途径。卢德馨教授还将清华大学的先进教学方法——“课程论文”式研究性教学介绍给了物理系师生。
研讨会上，本科生和研究生的参与也成为一大亮点，一改往年仅有教职工参加的局面，并且取得了不错的效果。在座的师生均努力争取与卢德馨教授对话的机会，并积极参与讨论，研讨会一直在热烈而有序的氛围中进行。
此次研讨会的召开，进一步提高了物理系教师的教学水平，营造了积极开展教学法研究的良好氛围，对物理系的教学工作提供了有力的帮助与支持。
准确说，这篇是仅仅经过了华中大在线编辑的新闻，但绝对不能成为“合格”的新闻，原因在于以上的文字木有经过“政审”！
小题大做了。为了保证新闻能整出去，我没有等系辅导员审核就擅自投出去鸟，所以权且称之为木有经过“政审”的文章，其实更kuso的称呼应该是“木有阉割过的文章”。
行政领导们向来不知道新闻的时效性有多重要，等丫们慢慢腾腾得打开邮箱，再斟酌斟酌、研究研究，把更改意见回复给我，我再投其所好得修饰更改一番，抹煞“阉割”的痕迹，再让领导们过目后回复个“同意投发”的批准条文。。。我敢保证等我投给人家编辑的时候，编辑们一边del，一边撇嘴：“这么晚的东西还弄过来干吗！？”&amp;#8230;
其实本人的“觉悟”足够高，“责任感”足够强，基本把这种文章按领导的意图“阉割”了出来，保证一片和谐，完全积极向上。不过，丫们要是说第一句“教师拘泥于书本，学生着眼于应试”一板子敲死了太多人，提到了不好的教学现象，还要我再给“阉”下，或者他们自己来“阉”，那我也不好说什么，只好承认“阉”的不干净，留了点毛毛皮皮&amp;#8230;话说回来，这种东西理应经过两层“阉割”，我先“责任”得“阉”一遍，然后丫们再来“阉”一遍，于是乎，上面说的“木有经过阉割”似乎还是不妥。。。
但怎么说，经过了第一层“阉割”，这些文字还是已经具备了发布出来的价值，所以我鼓起勇气，带着把自己弄的东东发布出来的私心，带着对自己“阉割”技术水平的信心，带着不辜负领导再次要求我“出山”的决心，终于让这篇文字和大家见了面。
现在看网页上的那些文字，忽然想那是经过几层“阉割”的作品呢，呃，还是说“净化”比较好点&amp;#8230;起码听着比较舒服。强调一点，那个研讨会还是不错的，卢教授确实有其水平，能把握到和其他老师不一样的脉搏。
＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝分隔线＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝
例行推荐两篇文字：
我们离“疯人院”还有多远，老罗转的别人的文章，老罗推荐的东西，必有其价值。
何日可安祥？，讨论当代社会的普遍焦虑感。
＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝分隔线＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>思绪之乱</title>
      <link>https://chouj.github.io/2006/04/30/thought-flow/</link>
      <pubDate>Sun, 30 Apr 2006 03:12:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://chouj.github.io/2006/04/30/thought-flow/</guid>
      <description>在家，思绪乱的一如既往。
先唾骂一下华工的校园网，在家里才发现公网的便利。BBC中文网、德国之声、纵横周刊、msn等等等等那些学校里全要代理才可以窥得的网站，家里全部打开的刷刷的。。。开mozilla主站下火狐插件真是爽快无比。。。想想在学校加代理加的真是苦不堪言。。。甚至还真有窥视非法站点的负罪之感。。。可是找刺激也不是这样找的啊！
最近才发现在ie下偶blog的主要文字部分居然在左边侧栏的下面，尝试整顿正常，但是失败了，于是乎推荐大家用firefox浏览，在firefox下不会出现酱紫的问题，要不然我也不会过了这么长时间才发现。
中国商业插画培训班开始招生
培训目标：通过专业理论知识学习和实用技法训练，使学员掌握作为“职业插画师”基本职业常识、理论以及概念；认识插画创意行为的基本要素；掌握插画创作的基本技能。最终具备商业数码插画创作的工作能力。
证书：学员在规定的时间内学完教学计划规定的全部课程，达到要求，可获得由中国插画网(插画中国论坛)颁发的商业数码插画培训结业证书。
看好插画师这个行业，同时也有点小心动，只是不知道为期一个月的培训后，学员们出来都能达到一个什么样的水平。。。
最后转几篇不错的文章，由简到难。
已然大三下 写大三人心境的，颇为真切。
是什么冷却了我对远方的遐想 将赴远方的一位友人，思考自己对远方失去好奇遐想的心路里程。兴许是长大了的我们，无意识得把那一份好奇埋藏的过为深远了，其实并未失去。。。
古典今情中的施琅 很推荐的一篇，分析施琅在历史中的定位，文笔大气，看完了有一种“会当凌绝顶，一览众山小”的感觉，拜manonfire推荐给我的，谢。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>这篇没啥好看的</title>
      <link>https://chouj.github.io/2006/04/30/nothing-worth-reading/</link>
      <pubDate>Sun, 30 Apr 2006 02:50:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://chouj.github.io/2006/04/30/nothing-worth-reading/</guid>
      <description>最近花在PC前的时间多了点。。。纠缠于firefox与blog、PS间。
将firefox升到了1.5.0.1，重新开代理装插件，Adblock、Launchy、All-in-One Gestures、Sage、FlashGot、Fasterfox、IE Tab、Tab Mix Plus、FoxyTunes、MediaPlayerConnectivity的装了一堆。还有几个感觉不错的没下到，一个weather，一个proxy，一个close tab on double click。发现居然不能正常显示flash，郁闷。。。改天继续找找。。。
顺便下了两个主题。。。还8错。。。担心火狐穿了这么多层皮，加上天气渐热，会不会消极怠工。。。要是怠工了，没关系，我还比较能忍ie。。。
又花了点时间给blog小修饰了一番。。从blogweather那里蹭了个天气预报过来。。。有时候会Service Unavailable&amp;#8230;加载起来也有点慢，但希望能对大家有点用。。。只是默认地点是上海，想看武汉的话，手动拉下菜单啦。。
随后，开PS画了blogTop和blogBottom两个图，挂了出来。。之前选了这个版子就是因为CSS定义的正文字体大一些，布局比我自己写的当然更成熟，但之前的图大众化了，于是彰显下个性，自己改之。。。只是这图一个40多K，一个60多K，有点影响页面下载的速度。。。
从Oblog官方模板下载站里，捞了一票模板，但像我这样还没钱自己找服务器架blog的，这些板子没有用。。。所以看看人家的板子找找画图的感觉罢了。Top和Bottom都是取材一个Desert的模板里的，稍微改了改：没表现出沙子的材质，选择了壁纸加粉刷喷涂的形式。。。但受限于原模板的CSS加上色调，没办法大改。TOP左边那个写着“Customer”的纸片，就是因为没办法全部去掉只有保留了，顺便把自己现在用的PC桌面摆了进去，黑崎一护，Bleach男一号，配合俺滴qq脑袋，呵呵。看到他手心里写的什么了么？right，Fighting！原来写的是祝Rukia生日快乐的句子的，抹掉了。另外，右边那个灰灰的狰狞的脸请无视，抓过来就摆那里了。
画图画的小郁闷，机子里装了一千以上的字体，要么一不小心忘了刚才用的是什么字体，然后怎么找也找不到，要么就是从巨多字体中挑一个满意的、合适的，难啊！改代码也改的心烦，要让页子在firefox和ie下同时完美真是困难。。。什么时候出个秦始皇一统浏览器市场，那就万事大吉了。。。
最后发个表，偶在5Q上的发布一览，乱七八糟什么都有。
最后发个表，偶在5Q上的发布一览，乱七八糟什么都有。
状态  标题  论坛  作者  回复  人气  最后发表         【ChinaUI.com2006新春大礼包】【exe】【见介绍】    电脑资料镜像区  xcchris
2006-04-07      131    2006-04-07 07:14
by: xcchris             【北航单片机视频教程】【格式】【查看】    专业区镜像  xcchris</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>【完结】部长带来的（七）</title>
      <link>https://chouj.github.io/2006/04/04/what-department-head-bring-7/</link>
      <pubDate>Tue, 04 Apr 2006 02:27:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://chouj.github.io/2006/04/04/what-department-head-bring-7/</guid>
      <description>终结篇了，讲点实在的。
迄今，大学里面笑到脸疼，就差抽过去的两次，全是在通讯部的聚会上。之前的文字里有提到“开心索王道”，这肆无忌惮的笑,一如上天馈赠的礼物，达谢我担起这“部长”二字。
一次在YY23栋管院公房，欢送校会老部长离任；一次在东园三楼，部长聚会。都是因为“通讯部长”才相互认识的，都是为了友情和开心坐到了一起，都在那一刻极尽搞笑整蛊之能事，都是“杀人”惹的祸.忘不了两任部长一起灌我酒,忘不了跟南瓜饼过不去的方儿，忘不了宇的“红豆大红豆”，忘不了LYC的超强转折句,忘不了东北的搞笑派，忘不了紫菘的到了东园就叛变成韵苑的500，忘不了funny的“杀人游戏”，忘不了随之而来的把我整的巨惨的“真心话大冒险”,忘不了所有人……再写“忘不了”估计就被人打死了，原谅我省略掉一些名字吧.PS：忘不了我自己……我闪……
排比句这感情递进、气势渐高的奥义被我领悟的那叫一个融会贯通炉火纯青啊！表打偶！
排比继续！
想想刚当部长时，亲自为“世界物理年”跑媒体，倒是认识了不少新闻MM；想想从谁也不认识，到被一票人戏称“大哥”，还莫名奇妙收了几个小弟（当然现在人家早就长大成人了）；想想咱部长群里那热闹非凡，YY无止境的景象;想想自己那份引来诸多崇拜目光值得小炫一下的“通讯部总结”想想靠写稿子都能小范围的有点名儿的离奇经历.不夸张的说，目前大学里最快乐的时光还是在通讯部的日子啊，机缘巧合地作了部长，又机缘巧合地结识一帮朋友，再机缘巧合地收获快乐……靠，又是排比！
“登上一艘大船，结识一帮朋友。”
“聚是一团火，散是满天星；合飞是群雁，单飞是雄鹰。”
咱部里的氛围还真是对的起这两句话。
没能提早发觉冰岩的优秀让我有点后悔，但不会后悔进了校会通讯部。虽然现在大家都忙着自己的事情，群里也不再如以往般热闹，但快乐的过去当然需要我们铭记于心，同时真诚祈祷还有快乐的未来。再次聚会的机会相信还有，毕竟偶们里最老也才大三，望快乐依旧。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>我们为什么看动画？</title>
      <link>https://chouj.github.io/2006/04/04/why-do-we-watch-cartoon/</link>
      <pubDate>Tue, 04 Apr 2006 02:21:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://chouj.github.io/2006/04/04/why-do-we-watch-cartoon/</guid>
      <description>我们为什么看动画？
长辈们估计很想知道答案。我们看小说，没有事；我们看电视，很正常；我们看动画，“都多大了，还看这玩意儿？”，他们一脸疑惑加鄙薄。
他们那个年代是没有动画的，我们小时候对着电视里的动画全神贯注时，他们才开始认识动画，也就是，和我们是同时起步的。那时候的动画是什么样的？国产动画居多，或取材传统故事，或寓教于乐，或宣扬邪不胜正。这些即长辈们对动画的见解和印象了。当他们看一大小伙子或大姑娘看动画的时候，当然难免有如上疑惑。
插句话，那个年代的国产动画个个经典，传统文化的韵味十足。现在早在网上被人罗列了个一二三四，供咱们这些80年代人追忆童年。忆起刘欢出过一专辑，名为《60年代生人》，让我们的长辈们好好怀旧了一把。正如赤红之铁碰触肌肤的一瞬将会刻骨铭心一般，那些歌曲是咱们老一辈身上的烙印，而我们呢？动画也是我们身上不灭的印记。
我们为什么看动画？
小时候的动画早已掩藏在了记忆深处，现在我们还在看动画又何解呢？
现在的动画准确来说应该是“动漫”了，舶来品，在我看来，和小说、电视剧、电影一样，动画也是一种文化形式罢了。虽然大多日本的动漫把面向的观众年龄层次，定位在15岁左右，而且其中的角色也多是这个年龄层次的少男少女少动物少机器，但动画情节所企及的内涵已经和咱们儿时的动画迥异了。可恶的是，或美形或夸张的表现形式，以及长辈们头脑中的定向思维，给动漫罩上了一层幼稚的薄纱，改变了人眼与动画间空气的密度，致使人们海市蜃楼般看到了动画的幼稚，殊不知那是美丽的幻象。
怎么个迥异呢？儿时看的那些动画，目的在于教育引导：《大闹天宫》之类，让我们形象化学习《西游记》；《葫芦娃》之类，让我们明辨是非，惩恶扬善；《海尔兄弟》之类，打着动画的名号，进行科学知识普及而已。相比，日本流入的动漫教育我们了么？没有。有从《灌篮高手》中学会了打篮球的吗？有从《十二国记》中学到了历史的吗?有从《名侦探柯南》中学会断案的吗？说学会了几句日语，那倒证明你有慧根。
日本动漫已经是商业化的产物，目的在于吸引观众，进一步赢利。看动画已经从儿时的寓教于乐转变为单纯娱乐：看《犬夜叉》等于看玄幻小说；看《one piece》等于看周星驰的电影；看《圣斗士星矢》等于看神话，^_^。就我个人而言，更加崇尚那些能让人有所思有所想的动画，它们企及现实世界中诸多真实的东西，具有深层次的含义，而这些含义绝非儿时所能接受。比如《Gundam Seed》（注意：不是Destiny，D是商业化产生出来的垃圾），将战争以及战争中的人性剖析的淋漓尽致。又比如《钢之炼金术师》，绝对难得的好动画，不仅具备诸多的悬念，让人欲罢不能，而且论及等价代换和人性中的七宗罪，深刻性可见一斑。再比如《EVA》，虽然我没看全，但就我所知，有网友看了后去找本Bible来研究其中的奥义。这样的东西小孩儿能看懂吗？所以要由我们来看。
我们为什么看动画？
有人说看动漫的人都追求完美，是这样我们才看动画吗？我不同意。迄今为止，我只听说过哪个美女哪个MM养眼，还没听说过凌波丽、拉克丝用“养眼”来形容的，所以说看真实的美女更符合偶们的精神追求。
但我们还是看动漫，why？
动画的人物要么美形如高达，要么夸张如海贼，但打动我们的实质是他们的个性，是他们在故事中的作用。那些人物设定确实理想化，而且是提前为我们具体化了，不用我们像看小说一样去臆想。想象的东西更理想化、更完美，况且还是独一无二与众不同的完美，干吗说看动画是追求完美呢？就跟阿汤哥怎么不是个丑八怪一个道理，动画的美形不过是吸引眼球，消除视觉障碍的手段而已。
我们为什么看动画？
动漫带给我们的还有其丰富的周边产物，虽然这要归功于动漫商业化。Snoopy、Micky Mouse、Hello Kitty、Calfield，哪个不是脍炙人口的卡通形象？当你看见Kawaii的手办、饰物、招贴等等，又能有足够的抵抗力？更不用提那数不清的动漫歌曲和音乐，正如《千年等一回》之于《新白娘子传奇》，《I Believe》之于《我的野蛮女友》一般，那些是动画带给我们的额外礼物。动漫fans对这些音乐的态度唯有用4个字形容：如数家珍，虽然在曲目上可能会因喜欢的动漫不同而不同，但其精神礼物的实质绝对不容质疑。
我不是一个真正的动漫fan，诸多动漫史上的名作——比如《罗德岛战记》、《EVA》——我都没看过，或没看全过，但看动漫如电影小说一样，可以成为生活的一个组成部分，是一种生活的情结。
衷情动漫，一往如旧。
——Chris 2006.4.4日于长城网吧</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Episodes of April Fool’s Day</title>
      <link>https://chouj.github.io/2006/04/01/episodes-of-april-fool-day/</link>
      <pubDate>Sat, 01 Apr 2006 02:29:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://chouj.github.io/2006/04/01/episodes-of-april-fool-day/</guid>
      <description>愚人，愚弄人，自愚愚人，愚人愚己，愚国愚民。
似乎忽悠在这一天有了正当的理由，展示才华的时机到了。可是，我们真的只有在这样一个特定的日子才忽悠人么？那样的话，人类真是纯良啊，像这个节日一样，一切过分都可以称为善意的开心的玩笑。
我的心忽悠我，我的嘴忽悠你，不用选日子，几秒中的流逝，答案就已然不同。为了什么？为了你，或者为了我。为了你的，是善愚。心里明明不爽，却对你装出或幸福或乐意的样子。为了我的，是恶愚。忠于自己的利益，巧妙的周旋其中。我可以愚弄别人，别人也可以愚弄我；我在愚弄别人，别人也在愚弄我。吴思所谓的“合法伤害权”也就是由此衍生的吧。那么，真理存在么？仿佛只是个相对概念的躯壳了。
在这么个互愚的时代，人类辨愚的能力也在进化着。不想被别人愚弄，就要火眼金睛；想愚弄更多人，就要至高无上。这么个永恒的节日里，就是要players火眼金睛得打扮成至高无上，然后，play happily。
最近过的恍惚如梦，急切得期待能有次意外的旅行，将自己拉回现世，让自己重新在意起路上的风景。
《突然的自我》 伍佰
《就是爱你》 陶喆
两首最近在意的歌。
伍佰的这首，一种释然，一种豁达，平抚人心，仿佛真的“把自然看通透”，许是一种希望得到的境界吧……
对轻快的有节奏感的R&amp;amp;B向来没有抵抗力，像《就是爱你》，也像《星晴》、《简单爱》……
晚上，一怒之下洗了一堆东西，穿的用的，耗费15个衣架，居然还没洗完，残念啊残念……仿佛洗掉晦涩，抑或想让思绪随水流远去……
忍无可忍的找来针线，自己动手缝袜子，想想一个大三男生百忙之中做针线活，真是比常讲荤段子的郑渊洁写童话更有辨证意义。愚人自嘲。
4月份了，按计划开始考研数学的复习……纵然英语的那个进度实在是……惨不忍睹……用循序渐进安慰一下。
路上瞥见“迎春花”，被告知那是“连翘”，不是什么“迎春花”。以为了这么多年的“迎春花”幻象就在这么个节日里破灭了，还真是具有讽刺意义。普及一下植物学知识，教你怎么分辨迎春花和连翘，来看这个帖子。
愚吗？不愚吗？</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>攫取快乐</title>
      <link>https://chouj.github.io/2006/03/26/find-happyness/</link>
      <pubDate>Sun, 26 Mar 2006 02:20:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://chouj.github.io/2006/03/26/find-happyness/</guid>
      <description>早就觉得自己笑的少了，笑不出来了，诸多搞笑元素已经无法产生足够强的神经脉冲刺激脸部肌肉了。究其原因，除本少一向冷血，再勉强算个小有点压力之外，就是当今搞笑成分见太多了，也太滥了，让人麻木。就像全世界的笑话你都读过了，人家讲了一个，你还笑得起来么？答案是笑得起来，因为要给讲的人一点面子。
所谓多元化、信息化社会，使得笑料的传播也一日千里起来。想想十几年前，谁知道A国有个西红柿节，B国有个背媳妇日？现在我知道，看新闻看的呗。传统的笑料早就贬值过期了，报纸、杂志、甚至短信的笑话都重复了一遍又一遍，即将沦为文化糟粕。只不过，现代人的创新能力实属强悍：周星驰的无哩头，吴宗宪的搞怪，后舍男生的另类口型秀，胡戈的恶搞视频剪辑……笑料迭出。正面讲，缓解了当代人的心理压力，满足了人的猎奇欲望；反面讲，人们对笑越来越麻木，想逗我笑，哼，没那么容易！春晚难办年年办，难在哪儿呢？也许就难在新鲜过后的麻木矣。
可喜可贺的是，我一学生，想乐呵下比较easy。当老师点名把“石嵩”念成“石高”的时候，我就笑得蛮high，所有人也都笑得蛮high，只是那位老兄不乐意，我先道个歉。这笑，是给自己开心的，不是笑给谁看的，这种笑也挺多，同学间，朋友间，开心自然，自然开心。我只是觉得这种笑比另外一种开心要好许多，哪种呢？就是我也追求过的来自虚无的刺激，比如CS的牛B爽，WOW的极品橙……这开心只是对郁闷的摆脱和征服而已，把开心建立其上也挺悲哀的。不过，想远点，我们进入社会了，和同学不在一起了，要养活自己了，估计也只好把自己埋在喜剧片、综艺节目或者网络里鸟。就算自己不主动埋，也要被媒体们埋喽，人家搞媒体的不也要养活自己嘛。
“你就一属黄瓜的——欠拍！”，特羡慕寝室里hxee那样的，就这么一包袱就能让他笑得那么天真，相反我那表情麻木得叫一彻底。兴许，让他脸上的“笑肌”抖动一下只要零点几伏生物电信号，我就得几伏鸟，唉，只能怪自己脸上“笑肌”质量忒差了，用久了导致灵敏度下降。但千万别恶化到36V才能笑，那可真要名副其实的乐极生悲，含笑九泉鸟。。。
想起题目叫“攫取快乐”，这世上“快乐”早就成了稀缺资源，正面临“攫”的命运，“快乐大本营”都快生产不出“快乐”来了。本少在此给点生产“快乐”的偏方：单体偏方，依靠书籍或个人表演了。书本千千万万，不信找不到你感兴趣的，想看完不可能，即快乐无穷尽也。“表演”就形式多样了，无论你是自己搞定一程序，PS了一美图，还是爬格子爬兴奋了，球场上挥汗撒水了，成就感总能让你开心吧。二体或多体问题嘛，可以依赖各种“情”了，也就是“亲情、爱情、友情”。所谓“1＋1&amp;gt;2”，两个人共同生产的快乐当然会amplify了。再道个歉，学物理不能忘本行，借用下“单体、多体”名词；另外背了单词要学以致用，活学活用嘛。
开心才索王道哇。
PS：丫的，最近自习总是走神儿，结果走出了这么些字，没什么思想的人在尝试写有点思想性的东西&amp;#8230;&amp;#8230;疯了&amp;#8230;&amp;#8230;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>无题</title>
      <link>https://chouj.github.io/2006/03/01/no-title/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Mar 2006 02:17:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://chouj.github.io/2006/03/01/no-title/</guid>
      <description>寝室里果真不是写blog的地方，人鱼混杂，耳目众多，毫无心境。“考研”这个词俨然成了寝室里的高频词汇，真心期待其频率能超过20MHz，这样耳朵就听不到了，万籁俱寂。
前些天的Crazy想法仍在脑海萦绕，挥之不去，一如将死之人看着天上盘旋的尸鹫般烦心。利用一年半时间，好好研习平面设计技术，毕业后进军中国UI行业，努力成为UI设计师，不保研不考研，Crazy到了极至。此路是险是坦，是宽是窄，未有定论，未敢盲从。
回忆寒假，改变不大，诸多弊病仍是顽疾。在老妈眼里，我依旧不是她所期待的满意儿子；老爸也许仍然认为我不成器，于是听之任之了吧。
近期的所见所闻，让我愈发看清了blog写作的含义，为了记录的初衷只能作为含义其一，新的东西需要加入进来。木然地发现，自己早就没有写blog的资本：文化上，匮乏基奠，缺失底蕴；技术上，虽稍有习获，但还没强到为人师，教人进步的地步；心境已然不甘心记流水帐了。blog承载了太多，俨然漏水之船。为不致其沉，唯有一瓢一瓢将水舀出，勉强所至，杯水车薪。值当舀水愈发娴熟，不致船沉，方得正果。自嘲一句，今后乃努力舀水尔，只是不可为此所累。
2006年第一本仔细看的书就是《隐蔽的秩序》，吴思将皇者、官府、商贾、百姓之间的博弈剖析得精妙至极，无愧“拆解历史奕局”之称。易懂的文字背后，虽渗出些许阴暗，但无可辩驳，如宗师言，别有洞天。无奈历史是现实的一面镜子，秉承理论联系实际的指导思想，我不禁忆起诸多生活中的事宜。阿扁“废统”，是中、美、台之间的博弈；汉芯造假，是科学和名利之间的博弈；“馒头”VS“无极”，是权威和大众网络之间的博弈；学校里的“塑料门”和“米价们”事件，是学生和后勤之间的博弈；研是考还是不考，是未来方向考量下的博弈；就拿我买这本书来说，一是实为兴趣，二可谓为虚荣，姑且称之为内心世界的博弈。博弈二字虽为经济学用语，但确实饱含历史真谛，无论事大事小，均可以此论之。换用书里的话来讲，博弈的源头即在于参与博弈的双方个体，“追求其自身利益的最大化”，而这个体，在书中是皇者、官府、商贾、百姓，联系了实际，则范畴无形扩大，博弈也就无所不在了。
不愿论及诸多博弈孰是孰非，但陈博弈比比皆是，遂就此打住。其实还可以扯些甜言蜜语是爱情博弈中追求短期利益的表现之类的博弈论断，但这无非用历史的旧瓶装爱情的新酒，实属废话。就像书中所说，以暴力、流血为代价的“血酬”被冠以各种各样的华被，我权且厚颜无耻的把“就此打住”美名为给读者留下思考的空间吧。
至此，给这篇文章下个论断。这些文字也是思想博弈的产物，就内容言，纯属废话。用一堆四字成语形容下就是：矫柔造作、虚而无实、哗众取宠等等。我对读了这篇文字的朋友表示遗憾，敬请原谅。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>最近…</title>
      <link>https://chouj.github.io/2006/01/27/recent/</link>
      <pubDate>Fri, 27 Jan 2006 01:59:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://chouj.github.io/2006/01/27/recent/</guid>
      <description>家里的日子，犹如晴空中的云，悠闲、懒散。又匆匆忙忙得把自己脑袋里的想法用技术手段表达了出来，就成了现在blog的样子。但总是表达得这么不顺利，技术不过硬。
不想出门，因为在家可以不管自己的形象，也不用担心脆弱的神经经受鞭炮的考验。人小的时候神经就是坚强，怎么放鞭炮都不觉得吵，长大了反而变脆弱了，不希望在毫无准备的情况下被鞭炮声吓着。
罗列下要做的事情：
换blog模板。这个pass，权且当搞定，估计会有人认为原来的那个更好看。
写blog。还有很多想写，比如写些有技术含量的东东，不能让人家以为我只会敲字。
写《物理系通讯部部长工作手册》。这个要好好写，本来就是回忆，值得。而且不能让后来人走弯路，经验教训要传承。会不会写个几万字呢，因为我本来就会写下很多细节，先想象下。
做学代会的视频，丫的占了将近20G空间，赶紧搞定，腾地方。这种东西做了一学期，从不会到会，烦了。下学期还有一个要做，希望是最后一个，最好能在04级找一个接我的这个班。
9000字的入党材料。3000字的申请书＋6000字个人自传！天呐！
学英语。为以后着想，所以该开始了，重新拾起以前扔掉的东西，这个要坚持。
罗列最近看的听的东东：
《photoshop cs中文版网页与多媒体设计商用实例》 Ps用了N长时间了，但还不能算擅长，艰深的东西还不是很会。不过用简单的技术还是可以营造美，只要使用技术的人懂得什么是美，这点我坚信。
《ASP.NET基础教程》 这个看着玩，想知道建站的过程而已，比如后台如何实现这里有讲。看得懂就钻研下，看不懂就当了解了。
《微型计算机》2005年24期 05年硬派盘点，没时间全年关注，只好关注年末盘点了，怎么说也该知道下现在硬件都发展到什么地步了吧。
韩剧《My Girl》。放假前看的东东，从没主动看过韩剧，受寝室里弟兄的吸引，觉得挺好看，所以寒假继续，有些弟兄看不到，嘿嘿。其实韩剧多多少少都看过了，for example,巴黎恋人、新进社员之类。班上看韩剧的不分男女，普及率高哦..
五小强冥界篇3－4话，刚刚出，现在还没下完，1－2话的剧情让我觉得比较恶，有从热血动画转恶搞动画的嫌疑，不知道这次嫌疑是不是会更大。
死神才看到29话，有时间再继续吧，这个一切看缘，唯有完全没事做的时候可以继续一下，but 机子上木有。
EVA。经典的作品到现在我还没看完，到后面看得越来越玄乎，难道是传说中的概念型作品..orz&amp;#8230;
Aaron Carter－Do You Remember 最近听的一首，缘起作视频的时候拿来作背景音乐了，现在摆来作blog音乐，欢快点嘛。
别的听的最多的就是Jay的，考试复习的时候天天听，40多首听个没完，只是mp3有点不听话。之前下了个《天下足球全部音乐合集》，一些怀旧的曲子不错，不过全部从作背景音乐的角度考虑的，做DV落下的毛病。
就这些了，不过有个很缠人的表妹要来这里过年，唉，计划能否实现已经成了大大的问号，难道又要在陪她大富翁中浪费时光？？God bless me！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>流水帐喽~~</title>
      <link>https://chouj.github.io/2006/01/26/running-account/</link>
      <pubDate>Wed, 25 Jan 2006 19:58:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://chouj.github.io/2006/01/26/running-account/</guid>
      <description>流水帐喽&amp;#8230;
time is flying ！哈，老套的开头，但没办法，06年1月发生的事情唯有用流水帐来记录啦&amp;#8230;对了，可以挂几个小标题嘛，作通讯的惯用手法&amp;#8230;
元旦
&amp;#8230;新旧交替&amp;#8230;不算平淡&amp;#8230; &amp;#8230;31号晚&amp;#8230;无心于校会的游园会＋舞会&amp;#8230;开始会场飘忽&amp;#8230; &amp;#8230;热闹都是别人的&amp;#8230;飘忽的时候想到了这么一句杂志里的话&amp;#8230;奇怪&amp;#8230; &amp;#8230;被一位high过了头的游戏参与者迎头撞上&amp;#8230;发现眉骨处红肿&amp;#8230;心想大过节的竟碰上血光之灾，煞是不爽，于是继续飘忽&amp;#8230; &amp;#8230;看见动漫社cos的卡卡西&amp;#8230;眼前一亮&amp;#8230;白的cos者不知道跑哪里去了&amp;#8230;郁闷&amp;#8230;开始想为啥我没DC&amp;#8230; &amp;#8230;一票人一起飘忽，校会的，媒体的，熟悉的，非熟悉的&amp;#8230; &amp;#8230;12点&amp;#8230;校长培根开始发言&amp;#8230;略过&amp;#8230;重头戏礼花绽放天际&amp;#8230;很漂亮&amp;#8230;继续想我为啥没有DC&amp;#8230; &amp;#8230;回寝室&amp;#8230;1:20左右&amp;#8230;20分钟后出寝室&amp;#8230;妍子叫我去三度空间&amp;#8230; &amp;#8230;4个人开始骑车之旅&amp;#8230;带着妍子在凌晨2点的空旷大街上蹬车子&amp;#8230;还真是奇怪的风景&amp;#8230;Crazy&amp;#8230; &amp;#8230;终于到了&amp;#8230;人好多&amp;#8230;居然还碰见了熟人&amp;#8230; &amp;#8230;找位子&amp;#8230;开玩开吃&amp;#8230;发现凌晨的时候吃的东西好少&amp;#8230;最后被告知早9点才有东西&amp;#8230; &amp;#8230;店子里所有玩具被玩了个遍&amp;#8230;还是一楼的足球玩的最high&amp;#8230; &amp;#8230;呆了11个小时&amp;#8230;返校&amp;#8230;和妍子说再见时顺便说了生日快乐&amp;#8230; &amp;#8230;36个小时没睡&amp;#8230;破纪录&amp;#8230; &amp;#8230;去西园订桌&amp;#8230;迎接校通讯部会餐&amp;#8230; &amp;#8230;3号12:00&amp;#8230;傻瓜样站在西园门口接人&amp;#8230; &amp;#8230;一票人到&amp;#8230;吃饭＋喝酒＋杀人&amp;#8230; &amp;#8230;还好我没被灌倒&amp;#8230;但有人倒&amp;#8230; &amp;#8230;对某些K歌的高手留下另一番印象&amp;#8230; &amp;#8230;闪出西园&amp;#8230;为了让喝倒的再缓缓&amp;#8230;进美食屋&amp;#8230; &amp;#8230;一票人要见我妹妹&amp;#8230;迫于无奈&amp;#8230;接妹妹到美食屋&amp;#8230; &amp;#8230;送了生日礼物&amp;#8230;
火车票
&amp;#8230;学校今年组织订票了&amp;#8230;有人欢喜有人忧&amp;#8230;网上赞的有骂的也有&amp;#8230; &amp;#8230;还好我的票拿到了&amp;#8230;就是有点晚&amp;#8230;仍然Thanks&amp;#8230;
系刊
&amp;#8230;系刊终于花了几天时间整完&amp;#8230;迫不及待的放出下载&amp;#8230;结果就是漏洞百出&amp;#8230; &amp;#8230;改&amp;#8230;再改&amp;#8230;直到真正“完美打造 铸就非凡”&amp;#8230; &amp;#8230;感谢为了系刊付出的老师同学&amp;#8230;希望系刊影响力能大点&amp;#8230; &amp;#8230;有不少赞美之辞或崇拜之辞飘来&amp;#8230;有点晕&amp;#8230;
新部长
&amp;#8230;见了继任的部长..印象还8错&amp;#8230;不过有很多东西要交代&amp;#8230;发现说不清楚&amp;#8230; &amp;#8230;先转移资料&amp;#8230;
物理年闭幕式
&amp;#8230;无比郁闷的在13号通宵&amp;#8230;赶物理年的纪念册&amp;#8230;还好考前寝室不停电&amp;#8230; &amp;#8230;终于闭幕了&amp;#8230;唯一关心的是我做的册子&amp;#8230;和我做的物理年纪念视频&amp;#8230;可以炫炫&amp;#8230; &amp;#8230;拿到一本册子&amp;#8230;很精美&amp;#8230;成就感&amp;#8230;
团学联散伙
&amp;#8230;15晚&amp;#8230;终于散伙&amp;#8230;意外收获是发现一家学校里的隐藏餐厅&amp;#8230; &amp;#8230;又有人喝倒&amp;#8230;我不动声色&amp;#8230; &amp;#8230;团学联纪念册&amp;#8230;还不错&amp;#8230;不过团学联纪念特辑又是我做的&amp;#8230;
16－20
&amp;#8230;考试周&amp;#8230;非考试时间盘踞在西五&amp;#8230;自习是王道&amp;#8230; &amp;#8230;考得有点郁闷&amp;#8230;
20号考完了
&amp;#8230;寝室弟兄生日&amp;#8230;西园撮一顿&amp;#8230;权且当这学期散伙饭&amp;#8230; &amp;#8230;晚上妍子找我去包夜&amp;#8230;意料之中&amp;#8230;没包过夜的想尝试一下&amp;#8230;于是闪去逗号Net Bar&amp;#8230; &amp;#8230;我看动画&amp;#8230;她看电影&amp;#8230; &amp;#8230;终于消灭了带去吃的东西&amp;#8230; &amp;#8230;插曲：有老鼠&amp;#8230;而且有人怕老鼠&amp;#8230;呵呵&amp;#8230; &amp;#8230;7:00出来&amp;#8230;晃悠下&amp;#8230;晃到图书馆&amp;#8230;人真是少&amp;#8230; &amp;#8230;小吃城解决了午饭&amp;#8230;第二次爬喻家山&amp;#8230; &amp;#8230;记得第一次爬&amp;#8230;石头(10)剪刀(2)布(5)&amp;#8230;赢了的走相应步数&amp;#8230; &amp;#8230;第二次爬&amp;#8230;赌有几级台阶&amp;#8230;输掉&amp;#8230; &amp;#8230;下午闪去了鲁广超市&amp;#8230;买火车上的东东&amp;#8230; &amp;#8230;闪回百景吃饭&amp;#8230;2个人解决了妍子饭卡里仅有的3.90元&amp;#8230;
回家
&amp;#8230;22&amp;#8230;10栋已经没什么人了&amp;#8230;下午收拾东西&amp;#8230;闪&amp;#8230;这次公汽不挤&amp;#8230;还不错&amp;#8230; &amp;#8230;火车站有武警维持秩序&amp;#8230;人狂多&amp;#8230; &amp;#8230;02车上&amp;#8230;双层车厢&amp;#8230; &amp;#8230;一路kill time&amp;#8230;发现窗外出现了雪&amp;#8230; &amp;#8230;还算正点到站&amp;#8230;打的回家&amp;#8230;的士司机很能扯&amp;#8230;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>盘点2005</title>
      <link>https://chouj.github.io/2006/01/04/take-stock-of-2005/</link>
      <pubDate>Wed, 04 Jan 2006 01:57:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://chouj.github.io/2006/01/04/take-stock-of-2005/</guid>
      <description>大二下——&amp;gt;大三上
就这么浑浑噩噩的过来了，大学时间确实如过来人说的那般快&amp;#8230;始料不及&amp;#8230;
关键词：通讯 wow 动画
大二下学期正式作部长，怎么着也是白手起家，怎么着也是一手拉扯大&amp;#8230;因为偶不是管理型人才，所以自己投入的精力那叫一个多&amp;#8230;这个会另开几片田来好好耕耘&amp;#8230;其实开过几篇了呵呵
wow风靡全球，稍微不上进的都会在河边走走&amp;#8230;目的就是湿湿鞋&amp;#8230;偶也找了个sf尝了下鲜&amp;#8230;从上学期末到这学期初&amp;#8230;wow占据了大部分吧&amp;#8230;因为放假，黑黑&amp;#8230;诞生64级sm一个&amp;#8230;.没事放放闪电链&amp;#8230;
动画没看几个&amp;#8230;机子里没那多空间放（都被DV素材占了）&amp;#8230;也没时间看&amp;#8230;钢炼看完，非常8错&amp;#8230;SEED Destiny看完，十分垃圾&amp;#8230;火影略有涉猎，前些天居然忘了白，汗&amp;#8230;EVa到现在还没看完&amp;#8230;倒&amp;#8230;one piece &amp;amp; conan &amp;amp;犬夜叉 只看剧场版，死神目前看倒十几&amp;#8230;圣斗士&amp;#8230;该看的都看了&amp;#8230;还有诸多下了没看，然后删了的&amp;#8230;
看似蛮堕落&amp;#8230;其实是蛮堕落&amp;#8230;但of course有成长&amp;#8230;只是掠过&amp;#8230;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>这几天过的！29－30</title>
      <link>https://chouj.github.io/2006/01/04/those-days/</link>
      <pubDate>Wed, 04 Jan 2006 01:55:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://chouj.github.io/2006/01/04/those-days/</guid>
      <description>终于有时间写点..忙啊
30号换届&amp;#8230;说既要发纪念册又要发纪念光盘&amp;#8230;好么&amp;#8230;直接导致29号一晚没睡&amp;#8230;整的偶qq签名都换成&amp;#8230;“黎明前也忒黑了吧”..要问为什么&amp;#8230;还不是因为刚刚拍完的片子要作出来..然后再刻成盘子&amp;#8230;发下去&amp;#8230;我就是那个做片子的人&amp;#8230;.
隔壁的公用房灯火通明，3台电脑1本本，那叫个壮观。本本作ppt，另外2台作纪念册，偶司职纪念视频特辑&amp;#8230;
期间事故不断&amp;#8230;有一哥们，搬1四百瓦的锅来煮面&amp;#8230;直接导致公房电门跳闸，顿时所有电脑、照明设施漆黑..除了本本（本本优势啊&amp;#8230;）
唉，这一晚上真是充分体现了学生会成员的团结合作精神。有什么技术困难，互相帮忙解决，二话不说；有什么资料缺失，立马共享；有什么吃的喝得，都拿出来给兄弟伙的分分&amp;#8230;
一晚上效率那个高，竟然没觉得困，真叫一个“一鼓作气”！凌晨9：00&amp;#8230;汗一个“凌晨”先&amp;#8230;搞得差不多&amp;#8230;机子扛回寝室&amp;#8230;它去输出&amp;#8230;我去睡觉&amp;#8230;
好在这学期处理的视频材料甚多&amp;#8230;机子里就腾出30G东西存视频素材了&amp;#8230;抱怨下&amp;#8230;系里什么都要拍&amp;#8230;拍完了什么都要我作&amp;#8230;丫的还真是tmd的不像话&amp;#8230;过分&amp;#8230;就算能者多劳也不能这样吧&amp;#8230;.亏我adobe premiere玩得还算得心应手&amp;#8230;否则还不挂在这里了&amp;#8230;
30号，12：00，闹钟＋Achillis，准时喊我起床，检验昨晚作战成果&amp;#8230;输出完毕&amp;#8230;继续压制&amp;#8230;还好偶压片儿的技术也小有所成&amp;#8230;那就压着呗&amp;#8230;闪去吃饭&amp;#8230;那个饿哟&amp;#8230;.
压over，该刻盘的拿去刻盘，偶先悠闲会儿&amp;#8230;偶可不是11号&amp;#8230;要命啊&amp;#8230;
西五417，换届圣地&amp;#8230;例行程序不再赘述&amp;#8230;看主席同志作报告的那个辛苦&amp;#8230;看下一级的弟弟妹妹们竞选演说的不亦乐乎&amp;#8230;没事想想偶们当年的风范，再按两下快门（相机竟然总没电&amp;#8230;郁闷&amp;#8230;）&amp;#8230;想起自己当时还是冲着一纸聘书才作部长的，那时看这学长们能领一聘书是多么的牛X&amp;#8230;现在聘书到手..倒是看得淡了&amp;#8230;ps：聘书倒是异常精美&amp;#8230;
选出来的4位，偶倒是都认识，都非常8错，尤其票最高的那位女同志，那个强啊，说来（此处省略2万◎￥％◎＃￥个字&amp;#8230;）咱系的未来就是他们的啦~~偶好好轻省轻省&amp;#8230;.
这个拍的DV又甩给我&amp;#8230;.郁闷&amp;#8230;.偶还要担负这DV被盗的危险&amp;#8230;&amp;#8230;..更郁闷&amp;#8230;&amp;#8230;&amp;#8230;&amp;#8230;&amp;#8230;&amp;#8230;&amp;#8230;&amp;#8230;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>圣诞 我 4、6级</title>
      <link>https://chouj.github.io/2005/12/25/christmas/</link>
      <pubDate>Sun, 25 Dec 2005 13:55:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://chouj.github.io/2005/12/25/christmas/</guid>
      <description>24号，平安夜，不知多少人会疯狂一夜；4、6级考试日，报纸上说湖北近40万人赶考。老天把这些给凑一起去了，多不平凡的日子。
前一天晚上，和对面寝一弟兄fifa到凌晨5点，被菜无数次，麻木了，权且让他嚣张一下。这家伙睡了一上午，爬起来刚刚好去考6级，我不用考，庆幸一下，可以目送一票人奔赴考场，前途未卜，视死如归。
早8点半给妍子发短信，问起了没，之前她说有圣诞礼物送。只睡了3个小时，我仍然起来了，自己先佩服个。寝室里一学习型弟兄在摆弄收音机，未雨绸缪，为下午的6级作准备。“华中科技大学英语教学基地&amp;#8230;全国大学英语四级考试&amp;#8230;”，声音听着就不平凡。
妍子说比谁先到见面的地方，结果输得很惨，要知道，男生刷刷牙、洗洗脸、糊弄下头发——只要别太引人注目——就可以出门咧。加上我再打扮也跟帅沾不上边，当然闪得快。
一起早餐，聊些最近的事情。收到的礼物异常精致，同样精致的还有贺卡，外加，精致的包装。一个很漂亮的漂流瓶（不知道是不是叫漂流瓶，呵呵），里面满是写了祝福话语的彩色纸条。打算一天看一条，这样每天都有新奇感，也每天都惦记着这漂亮的gift，心情自然好。
祖玛了一天，看得出妍子很喜欢，从寝室里的弟兄在收拾东西，到他们闪去考试，午饭都是我去买的面包。之后闪去吃晚饭，因为她晚上要去教堂。路上正好遇见6级考完的大部队，感慨下自己当年也是这部队中的人，现在可不可以说是退伍了呢？N多认识的、不认识，在这队伍中的，还有在其他地方的队伍中的朋友们，考的怎么样呢？以前关心自己，现在关心别人。
一起去鲁巷光谷圣诞动漫嘉年华的门口转了转，我本想去瞅瞅，毕竟平安夜要找点节目。只是最后黄了，一是没人去，二是要票，20RMB，三是手里没DC，所以划不来。之后送妍子到车站，公交爆满，节假日的武汉就是这样，可怜妹妹还要去挤。
回寝。聊天——QQ＋短信——不亦乐乎，手忙脚乱。短信又延迟严重，晚9点才收到下午的一些短信。想起23号群发了N条的短信，非常不错：“质量、自然对数之底、小球半径平方、纵坐标；电容、高度、电阻、瞬时电流、路程、时间、质量、加速度、位移，猜一句话”。这条短信太好了，因为自己是学物理的嘛，佩服下创作者，感谢下发给我的朋友，不过她是新闻学院的，嘿嘿。别说你猜不出来啊！
25号，睡到中午12点，谁叫24号没怎么睡呢。洗完堆起来的衣服，然后就窝寝室里了。看了一条漂流瓶里的祝福纸条，“Merry Christmas！”，呵呵，刚刚好，谢谢妍子。继续做系刊，卸任前必须要完成的东西，也是为纪念我这一任而做，自己主刀设计制作，当然要尽善尽美，只是妹妹下的期限是元旦前搞定，没谱中&amp;#8230;
想起summer说要寄贺卡过来，很期待，summer的贺卡向来也是精致的那种，她是越来越珍惜眼下的很多东西了，希望她过得好。
圣诞将完，妹妹生日将至。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>礼物送出</title>
      <link>https://chouj.github.io/2005/12/25/gift/</link>
      <pubDate>Sun, 25 Dec 2005 13:54:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://chouj.github.io/2005/12/25/gift/</guid>
      <description>听说28号可以从部长的位子上离任，终于可以松口气。虽说不是很放心，连继任的是谁都不知道，但还是决定放手，自己已经累了，毕竟很多是自己一个人撑起来的，也该忙忙自己的事，大三，非常时期了。
给妍子的圣诞礼物终于买了，沙发垫，不过经过改装，成了椅子坐垫——在一边轧了2条绳子，这样搭在椅上可以绑住，靠背也可以是软和的。记得和她上的那次自习，莫名的让我和她换个位子，不知道是不是想让我帮她把凳子焐暖和喽，或许我瞎猜多了。
给她写了贺卡，不敢拿她写的和我写的比，一个天上，一个地下，不，地狱。难看的可以直接拿去烧了，不知道她看完了是什么心情，唉。等她过生日的时候再做补偿，一定好好写一张生日贺卡，答应了的。
礼物送出，妍子说很可爱，外加不知道怎么用，再加已经有个小熊坐垫，不过可以放在床上&amp;#8230;我&amp;#8230;唉&amp;#8230;还真是不会送礼物，不过还好没买那个小熊坐垫，否则掉的大。
在电脑上装了祖玛，因为她喜欢，妍子说这也是我送她的一个礼物，呵呵。
八卦是人之本性，我终于理解了。其实早就理解了的，从初中到大学，我就没少被八卦，人善被人欺么？和妹妹在一起，被他们见的多了，难免被调侃，妍子说，没有血缘关系的兄妹是很难让人理解，不过清者自清。
嗯，清者自清，这四个字好。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>出手不凡＝追求完美？</title>
      <link>https://chouj.github.io/2005/12/21/striving-for-perfection/</link>
      <pubDate>Wed, 21 Dec 2005 01:52:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://chouj.github.io/2005/12/21/striving-for-perfection/</guid>
      <description>好久没出校园，今天借由买礼物跑了出去，和寝室里另外两个有家世的弟兄。
出发之前漫无目的，本想去汉口，结果在武昌逛了一圈。
下午3、4点，走在武汉的街上，他们每个人手上的礼物已经以3件记，金额近百元，我呢？唯独多了根内存条，至于礼物可以说是两手空空，虽然那根条顶的过他们礼物的价钱。
甲：买个礼物有那么难吗？ 我：我可以用4个字来形容：“出手不凡”！ 甲：那我对你买的礼物很期待&amp;#8230; 我：怎么找不到那种特别一点的店呢？
不承认这是自嘲，因为确实不想买那种到处都见得到的礼物，要是那样的话，买礼物是个n简单的事情。真的想出手不凡吗？也蛮矛盾，他们买的礼物也都很不错，我再去买也会买他们那样的也说不定。
“出手不凡”，这个突然想到的搪塞他们的词，莫非暗示我是追求完美的人？
“我要疯了！你做这么好搞得我快窒息了！”昨天把总结给环院的部长看了后，他发过来的一句话。又是追求完美的结果么？做事情认真仔细负责是我的习惯，说这句我不会脸红，但难道换句话说就是追求完美？
“完美”是个很遥远很崇高的词汇，我所想得到的只是“满意”。我并没有希望毫无缺憾，只是想让自己觉得这样可以了。有些东西我会尽量得找到，尽量做到，自己感觉不错就ok，虽然别人并不见得会认为好。也就是说，这不等同于“完美”，我仅仅追求自己满意，嗯，就是这样子，就算是自我辩解，自我敷衍&amp;#8230;
最后的结论：买礼物对我来说是个困难的事情。
最后的想法：但礼物还是要去寻觅&amp;#8230;希望这次我同样能做到。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>部长带来的（一）</title>
      <link>https://chouj.github.io/2005/12/14/what-department-head-bring/</link>
      <pubDate>Wed, 14 Dec 2005 01:38:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://chouj.github.io/2005/12/14/what-department-head-bring/</guid>
      <description>写在前面
不甘心平凡 不甘心毫无变化 于是 整了个部长 不后悔我当初的这个选择 虽然失去了很多 但也得到了很多……
部长 带来了翘课的理由
欲扬先抑 嘿嘿 第一个写写翘课
通讯是个需要时效性的工作 给自己的心理暗示又是写稿子发新闻比上课听讲容易的多 因而每每选择写东西 而翘去了无数节课
记得校会通讯部招新 我被拉去作面试官 面试刚进来的大一学弟学妹 也有大二的 校会副部问的最多的一个问题就是 当你的工作和你的上课时间有冲突时 你会如何选择 面完后 她跟我说 就喜欢那些能为做事而翘课的 足见 不论校会还是院会 翘课是传统
翘课了干吗 写稿子 晚了发不出去 做DV 这是个耗时耗力的事 估计翘了的课 都是为这两样 副产品就是 可以在人少菜多的时候到食堂吃饭 btw 冬天花在吃上的钱是越来越多了
那些没翘的课 多半也没好好听 做工作记录 想想最近有什么安排之类 稿子该怎么写 某些东西用photoshop该怎么画 乱七八糟无所不有 貌似作了部长 偶的时间有一半都是为这而去了 事情纷杂 各部门的活动 都需要报道 忙得不亦乐乎 心情不好 也是常事 虽然有大一的部员跟我一起瞎混 奈何本人总是放心不下他们作的事情 作了我还要再纠正什么的 so 自己承担的多了点 也知道他们不锻炼就不会进步 但看似他们也不乐于做这些琐事 于是恶性循环了 马上卸任 不知他们会怎么样 下届又会怎么样 都懒得关心了 because 身心俱疲 想歇歇 到时要我帮忙指点的 尽力就是</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>我不够humorous？</title>
      <link>https://chouj.github.io/2005/12/11/not-humorous-enough/</link>
      <pubDate>Sun, 11 Dec 2005 04:48:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://chouj.github.io/2005/12/11/not-humorous-enough/</guid>
      <description>在部长的群里 记得电气的部长 一女生 这么说了一句 抽儿啊 挺不错的 就是不够humorous 不然就perfect的了
关于这句 值得回味
我不够humorous么？ 复杂 矛盾 打心里想 自己绝不是个不够幽默的人 不论是和班上的弟兄们 还是在qq群里 我并不沉闷
和兄弟们在一起 我虽然不属于能侃的那种 但至少不寡言 开开玩笑更是少不了
在华工部长群里 纯属活跃分子一个 几乎都晓得我了 年纪大了 被他们喊为“大哥”
思来想去 问题貌似出在和女生在一起的时候 内敛？矜持？ 自己都不想用这些词来形容 不过 确实经常陷入寻找话题的窘境 想找出原因 想寻求改变 莫非只有多锻炼？
发现自己还是适合把思想写出来 不适合说出来 说需要思维敏捷 表达精准 humour更需要这样 而写的东西 可以慢慢思考 慢慢捋思绪 qq上可以想想该怎么说 再打字上去 和班上的人嘻嘻哈哈 刹是无所谓 但和不熟的人见面 在一起的时候呢 和女生呢 难道是顾忌了太多东西吗 别说偶有心理障碍 虽然据说大部分人都有这个障碍……</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>21岁第一天</title>
      <link>https://chouj.github.io/2005/12/08/21-years-old/</link>
      <pubDate>Thu, 08 Dec 2005 02:44:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://chouj.github.io/2005/12/08/21-years-old/</guid>
      <description>21岁第一天 晴 早上一弟兄说气温回升了2度 感谢老天的好意 课没去上 睡觉果真是惬意的事
昨晚跑去堕落街外的老湘会 请妹妹和朋友们 4个人 9点到的 里面的员工都在聚餐了 不过我们兴致不差 一小伙为了让我请 晚饭没吃 挨到9点多 可见大家还是对我请客充满期待 只是传说中聚好的老湘会 在我感觉 just so so
妹妹给的惊喜不小 画得很有心思的贺卡＋自己织的围巾＋绣了“XC”的手套 很是感动了一把 后悔之前对她关心不够 不过她怎么就认我作了哥哥 我自己都不明白 参悟不透这个异常精神的丫头 昨晚还陪她在操场上走了几圈 聊聊高中初中开心的事情 感谢她了
同时要感谢的当然还有爸爸妈妈啦 用奖学金给他们买点礼物吧 就这么决定了
晚上继续请寝室的弟兄们 之后还有选修作业 工作总结 物理年总结 系刊design 当然还有学习 这学期就要over了&amp;#8230;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>好久没写了</title>
      <link>https://chouj.github.io/2005/12/04/recent-life/</link>
      <pubDate>Sat, 03 Dec 2005 18:33:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://chouj.github.io/2005/12/04/recent-life/</guid>
      <description>13周考试周结束，终于可以分得可怜的一点时间来写东西了。凌晨1：41，还好周六不断电。机器也没闲着，一边是premiere编码DV，一边写blog，各不拖累，两全其美，小得意下，就是电费估计又要交不少了。
之前的应付考试真是忙，原子物理、数字电路，几乎没怎么听过。突击一个礼拜，每门花三天时间，三天一本书，大学莫非如此？21周又是考试周，继续面临三门考试，但不想再过要突击的日子。
这段时间没有更新这里，访问量却上了500，莫非链接起的作用？不得而知。现在终于有时间写点东西，这里的更新也会频率高点了，可以写的东西可以罗列一筐，希望以后不会太忙，可以让我一点一点写。先感谢下访问到这里的朋友，久未更新让很多人失望了吧，sorry&amp;#8230;只要这段日子不忙的话，还是会尽量写点东西上来的，毕竟说了可以写的东西太多了，作通讯部长的不练笔怎么行，just a joke&amp;#8230;
2：00，一弟兄还在看电影，另外两个已经睡了，还好不是打呼噜那种，打呼噜的在看电影，嘿嘿&amp;#8230;闪去睡&amp;#8230;估计DV输出在3个小时之后，设5：30自动关机吧&amp;#8230;不能浪费电，节约型校园&amp;#8230;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>今天过节~~</title>
      <link>https://chouj.github.io/2005/11/11/single-day/</link>
      <pubDate>Thu, 10 Nov 2005 16:24:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://chouj.github.io/2005/11/11/single-day/</guid>
      <description>光棍节&amp;#8230;全天没课 qq上有同学说是不是你们老师商量好了 我想没可能 老师不会这么好心吧
上午继续完善这里 就这样了 不打算再管了 以后没事换换背景就可以了
到现在收到了几条短信祝福 一条来自妹妹 一条来自远在同济的学妹 还有两条是认识的校媒体记者发 过来的 妹妹问我什么时候她能有个嫂子 学妹希望下次过节我不再用她来祝福了 剩下的就是祝开心快乐之类 我不置可否 这种事情如何说的清楚
11：11已过去 光棍节最经典的时刻 晚上有饭局 寝室一弟兄9号的生日 改在今天撮 过节可以饱餐一 顿也还不错 有点过节的样子
白云黄鹤上 进版画面早就换成了Single的 紫色 感觉还不错 没有光棍的孤独感 bbs里早就闹开了锅 十大就有好几个跟光棍有关 我们学校光棍就是多 计划K歌 吃饭的 借这个机会发泄派遣 无可非议
过节时可以安心写写字 感觉挺惬意的 下午干什么 快考试了 有两门 还没底 是该看书的时候了</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>