<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>杀人游戏 on 抽筋儿的话语权</title>
    <link>https://chouj.github.io/tags/%E6%9D%80%E4%BA%BA%E6%B8%B8%E6%88%8F/</link>
    <description>Recent content in 杀人游戏 on 抽筋儿的话语权</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en</language>
    <copyright>© This post is licensed under a Creative Commons Attribution-NonCommercial 4.0 International License，please give source if you wish to quote or reproduce.</copyright>
    <lastBuildDate>Tue, 18 Apr 2006 11:31:47 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://chouj.github.io/tags/%E6%9D%80%E4%BA%BA%E6%B8%B8%E6%88%8F/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>诸事杂感</title>
      <link>https://chouj.github.io/264/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Apr 2006 11:31:47 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://chouj.github.io/264/</guid>
      <description>一 有感杀人
“杀人”游戏，通讯部聚会时的保留节目，最近又玩了一次，终有所顿悟。
杀手伪装、隐藏，“谣言”惑众，沉醉于杀人无形、逍遥法外之快感中。人是不得不杀的，所以想保全自己，唯有造假。
警察则眼观六路，耳听八方，发挥自身优势，还要正确引导群众，大任之下，着实考验辨别真伪的能力。
平民最为悲惨，一脸茫然的顶着生命危险——不仅可能死于非命，还要担心死于被“惑”的警察之手——侥幸的是尚可从舆论中觅得蛛丝马迹。
法官举足轻重，因为要铭记玩家身份，公平公正公开，不过，“惩恶扬善”已不是这个“法官”的职责了。
杀手杀人造假，警察平民辨真，法官维持秩序，真真假假中，一票人享受着快乐，每个人都要参与交际，每个人都要保持清醒。交际锻炼表达和心理素质，清醒锻炼思维和分析能力。“杀人”确实是相当好的游戏呢！
我喜欢它，则是因为作杀手时，你能获得一个堂而皇之的骗人的机会，不用受良心谴责，极尽所能去隐瞒，历练一种面不改色、心不惊肉不跳的伪装本领，蛮像现实 社会的；作警察和平民，你要从一丝一毫中筛取有价值的信息，拼就一幅善与恶的势力图，辨真也是一个人应具备的本领，这个过程当然值得体会和享受。
承认自己天资不够，玩了那么多次，才勉强悟出奥义；承认自己不适合作杀手，因为天生适合说实话。。。
是谁发明了这么个颇具现实意义而又其乐无穷的游戏呢？佩服。
链个“杀人”相关的：三月杀人夜 天黑请闭眼
二 网络真正互动？
RP好的时候，开代理上了BBC中文网（教育网内请加代理），翻到该网网络互动栏目，惊讶于其上留言者的署名，竟来自全球各地：有旅居国外的华人，有香港、台湾和大陆的同胞。只不过台湾地区的名称相当扎眼，有写中华民国的，有写中国台湾省的，有写台湾民主共和国的……
我还真是第一次在网络上看见完全不同地域的人的留言，感觉相当兴奋。以前不论bbs还是留言板上，完全默认了留言的是偶们广大的中国人民，最多关心个这丫来自哪个省哪个市；这次翻到了这里，打破了这么个定势，貌似有种耳目一新的感觉。
地域的差异，必然带来文化以及理念的差异；而观之不同地域的大众的留言，自然可以窥视这种差异，寻到一丝不同。网络的优势正在于此，不同的人带着不同的文 化背景在同一个虚拟平台，就同一个话题发表自己的见解，真正实现了言论自由和话语权平等，毫无屏蔽。各种思潮都可以在这里见到，碰撞，这不正是我们所希求 的么？</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>