<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>月饼 on 抽筋儿的话语权</title>
    <link>//chouj.github.io/tags/%E6%9C%88%E9%A5%BC/</link>
    <description>Recent content in 月饼 on 抽筋儿的话语权</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en</language>
    <copyright>© This post is licensed under a Creative Commons Attribution-NonCommercial 4.0 International License，please give source if you wish to quote or reproduce.</copyright>
    <lastBuildDate>Fri, 06 Oct 2006 12:31:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="//chouj.github.io/tags/%E6%9C%88%E9%A5%BC/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>罗莎伴月</title>
      <link>//chouj.github.io/185/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Oct 2006 12:31:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>//chouj.github.io/185/</guid>
      <description>罗莎伴月，面前的月饼盒子上写着这么四个字，名字挺不错。至于里面的东西，早就被我一口秒掉，已经想不起来是什么味道了，一如稀释掉的节日内涵。过节的气氛还是不错的：在学校超市看见有人拿筐装月饼，现在肯定脱销了；南三门外的人流量也比平常多一倍，可以想象江汉路那种地段的“人海”了，呃，狭窄地段还是称为“人河”吧。
国庆中秋，双节黄金周，我却第一次没回家。班上的哥们都很兴奋，吆喝着去搓，于是挤在一小餐馆里，把酒言欢。保研的成功了要请客，玩FIFA的来干一杯，考公务员的考上了要负责按需分配老婆，云云。开怀着，放肆着。然后主力部队杀向江滩看焰火，我没去。一是早就从去过的朋友那里听说了“人海”的胜景；二是我向来不乐意凑这种热闹。想想我这个人还真是奇怪呢，不乐于顺“民意”，大家干什么我偏不干什么，故意把自己装扮得特立独行，哪怕清高的忍受孤独与痛苦。曾记得高三那年，唯一一次因为运动会而不用上晚自习，所有人都聚在教室。不知是谁搬来了DVD，大家就堆到电视前看柯南，整个教室就五个人没看。有四个人对动画不感冒，缩在教室后面打升级，而我夹在那四个人和前面一票动画观众中间，异常坚定baidu不侵与世隔绝的做我的物理题。不看柯南的理由是“总是要盯着字幕看不爽！”现在想想，我属于自虐型或没事找抽型，所以别人叫我抽筋儿；我要是坚定不移的做化学题，没准儿就进了化学系。- -b
没跟大部队走，于是回寝室码字。今年中秋是看不着月亮了，阴天。不喜欢这样的中秋，虽然我身边既没家人也没佳偶，但有月亮总可以让我触下景生下情，想想嫦娥MM也是好的，可惜老天不给我这么一个机会，只好对着面前那个月饼盒子发呆了。记起到目前为止吃的2.25个月饼都不是我掏的钱，心里小有了那么一点安慰。0.25个的那块，整个的要12块钱，可不能小瞧，是今年吃到的味道最好的月饼。本是准备拿来送给军训教官的，辅导员抄了一块给我们分了，谁让那时我们在为社会实践评优卖力呢。还一块是社联做活动的月饼，从妹妹那里得到的。那块“罗莎伴月”，今天吃的，是寝室一兄弟的姐姐的男朋友给丫的，见者有份。考虑到这月饼们大部分姓“公”不姓“私”，我要诚心的开展自我批评！
为弥补自己的过错，做点善事，另人称道的文字是值得推荐的，来自麦子同学：
废墟之上
 但我的心中却有丝丝的悲凉,在众生喧哗褪去的片刻:一个充满废墟的时代是不可能产生宏伟的建筑,供我们屹立其上,去眺望远方.
 一个人的烟花
 所以在这个夜,请喝一杯酒,当着微凉的风,让消融后的乙醇去慢慢的勾引着,勾引着那些微不足道的往事,刻骨铭心的情愫,惊心动魄的瞬间,在回忆的长河中此起彼伏的绽放,
这只放给一个人看的焰火,已足够惊艳.
 PS.又摆弄了下我的google pages, 下次再摆弄它就不知道何年何月了。提供了些txt文本下载，手上还有3000多个txt文件，没事就上载几个。有想要的，可以先留言问我有没有。
中秋快乐！</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>