<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>华中大在线 on 抽筋儿的话语权</title>
    <link>//chouj.github.io/tags/%E5%8D%8E%E4%B8%AD%E5%A4%A7%E5%9C%A8%E7%BA%BF/</link>
    <description>Recent content in 华中大在线 on 抽筋儿的话语权</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en</language>
    <copyright>© This post is licensed under a Creative Commons Attribution-NonCommercial 4.0 International License，please give source if you wish to quote or reproduce.</copyright>
    <lastBuildDate>Sat, 18 Mar 2006 02:14:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="//chouj.github.io/tags/%E5%8D%8E%E4%B8%AD%E5%A4%A7%E5%9C%A8%E7%BA%BF/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>bluefisher－手绘心情</title>
      <link>//chouj.github.io/122/</link>
      <pubDate>Sat, 18 Mar 2006 02:14:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>//chouj.github.io/122/</guid>
      <description>推荐一个blog，→bluefisher的手绘日记←，早就想荐了。
白云黄鹤上首次见到他的画，很简洁，又很能引起共鸣，所以从第一期一直看到了十几期，期期十大热贴排行第一。
画的主人叫陈宇，电气大四，虽然偶才大三，可是心境已经和他颇为相似了，只是少了一份大四生的悠闲。陈宇以画的笔触抒写日记，用简洁的文字记录心情，独具匠心。之前还只是每周在白云上登出，最后都收录在他的blog里了，而且，校报、网络杂志都出现了关于他以及他的画的文章。
只是，画中映现的都是我的生活，至少是相近的，有交集的，不知是否合得了看官的口味。
转载校报关于他的那篇文章：
陈宇：绘出心情 记录真我
“嗨！大家久等了，第四期‘华工原创，心情绘本’来啦，请大家继续支持！”
“华工原创，心情绘本”是我校电气学院02级学生陈宇在白云黄鹤BBS上创作的一系列画工精美的漫画。一幅画、一行字、一件事，再现一种心境——陈宇用漫画来讲述着他对大学生活的感悟和感动。
当大多数大四学生还奋战在找工作或考研“前线”时，已取得保研资格的陈宇拥有了一段难得的空余时间，这也给了陈宇一个盘点自己大学生活的机会。于是，他重新开始了自己“用漫画记录生活”的创作。
陈宇的漫画创作最早还得上溯到三年前。当时的他初到学校，校园的陌生、语言的隔阂、武汉这座大城市带给人的空旷感……大片大片的空闲时间里，喜欢涂涂抹抹的陈宇采用了漫画这种独特的“日记”形式，为自己的大学留下点回忆。促使他坚持的理由只是一种很简单的想法——一天一张，一学期一叠，一生就是一串美好的回忆。就这样，到大一结束时，陈宇抽屉里已经保留了厚厚的一叠漫画。而这些漫画就是如今呈现在我们面前的《华工原创，心情绘本》之《我的大一生活》版。
一转眼两年就过去了，学业的繁重加上新的朋友圈子的形成，漫画渐渐被陈宇淡忘了。直到取得了保研资格，生活又开始轻闲起来，整理抽屉时,他又翻出了那些尘封已久的漫画。于是他试着将大一生活的漫画绘本制作为七期，发到了BBS上与大家交流，没想到竟引起了许多志趣相同的同学的关注。时间的宽裕，又让陈宇开始了《我的大四生活》的漫画创作。
“你的生活就是我的生活。”有网友在回帖中告诉陈宇，这也成了支撑他继续画下去的最大的动力。“我的画中有很多华中科大学子共同的回忆，比如青年园、毛主席塑像和醉晚亭，还有相同的大学生的淡淡迷茫与忧伤。” 陈宇这样总结网友们支持他的原因，并表示自己会继续画下去，“我会坚持到大四结束。如果有时间，我还会把大二和大三的生活补充完，做成一部完整的大学生活记录。”
“大学四年就是一本厚厚的书，我要用自己的方式把它记录下来，将来老了也可以慢慢咀嚼，以此来证明我无憾的大学生活！”
俺们学校网络杂志《Smooth画王》可以在华中大在线找到，里面有关于陈宇的详细介绍。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>