<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>南海所 on 抽筋儿的话语权</title>
    <link>https://chouj.github.io/tags/%E5%8D%97%E6%B5%B7%E6%89%80/</link>
    <description>Recent content in 南海所 on 抽筋儿的话语权</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en</language>
    <copyright>© This post is licensed under a Creative Commons Attribution-NonCommercial 4.0 International License，please give source if you wish to quote or reproduce.</copyright>
    <lastBuildDate>Fri, 20 Oct 2006 15:32:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://chouj.github.io/tags/%E5%8D%97%E6%B5%B7%E6%89%80/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>广州印象 海洋所</title>
      <link>https://chouj.github.io/2006/10/20/impression-of-scsio/</link>
      <pubDate>Fri, 20 Oct 2006 15:32:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://chouj.github.io/2006/10/20/impression-of-scsio/</guid>
      <description>南下广州三天，聊以记录。木的DC啊！，-_-
于广交会期间远赴广州，实在不是我所愿。K7次车上，虽见到不少新疆维吾尔同胞，还好相安无事；只是深夜时分，全车厢就他们在聒噪罢了。
下了火车，从出站口直接转乘地铁，等我从中大站探出头来，才算是看见了广州的天空。从中山大学正门扎进那一抹绿色，一通乱走后，我站在了中大东门外，马路对面就是海洋所的大门，外加车来车往，异常喧嚣。之前在网上的调查，使这一切都在意料之中，毫无悬念；可惜一个月前，我万万没法预知我会出现在这里的，世事难料啊，一点心理准备都没有。
所里只有4幢楼，2个篮球场，地方小，人数少，也就意味着比大学冷清许多。倒是能见到踢毽球的人们和小孩在空地上嬉耍。偶尔看见一对学生夫妻牵着童车，他们的同学纷纷逗着小孩子，景致与大学是那么的不同。
面见导师，生怕行为言语出错，幸好是很厚道的一个人，用他的饭卡吃了两天，待我不薄。他和他妻子联合培养，共用一个实验室，目前有3硕2博士后。实验室里电脑的配置还是不错的，就是气氛严肃了些，师兄师姐都在忙自己的事情，诸如matlab绘图之类，而且一呆就比较晚，看来我以后的日子有的忙活了。中科院系统就是待遇不错，固定600RMB/月的薪水，要是出海，每天150RMB，师兄们都盼着呢。
吃和住都不成问题。所里的伙食水平至少和华工齐平，在广州这种地方，贵一些我就不说什么了。和一师兄一起住研究生公寓里，2人一间。因为只有一栋的缘故，楼上有男有女。平日人们都在实验室里，或者上课，楼道里都是大门紧锁，异常清静，师兄都说太寂寞了，不能和大学相比。好在还有篮球场，否则硕士阶段还不成井底之Master蛙了。
面试是此行的重点，是忐忑的源泉，可是当老师说“没你什么事了”的时候，我知道基本算是pass了。英语自我介绍，有所准备，安然过关；Nature文章翻译，可以开金山词霸，加上以前看科学画报的积累，难不倒我；剩下的就是些琐碎问题，估计考察思维逻辑的，顺便填充档案，好在不涉及专业知识。抽身而去，发一通短信，回短信的格式无比统一：恭喜＋索饭，最多捎带一句：咱中南海还真有人啦呀，或者，给我带条美人鱼！
物理海洋学专业，海洋动力学方向，具体从事声学层析；第一年基础学习可选北京中科院总部或中山大学……站在公寓的阳台上，我默默的想着最近发生的这一切，那么始料不及、虚无缥缈。在武汉稳定得虚度了三年，然后开始为考研还是工作而烦忧。好不容易准备考研了，又杀出来个保研的机会。于是抱着一试之心，结果抓住了救命稻草，不但保了老命，从此和海洋结下不解之缘，而且貌似这稻草还是金子做的，至少我的面子、老爹老娘的面子都过的去了。细想之下，从接到保研开始的通知，到这复试结束，短短一个月就像把大学四年都浓缩进来了一样，充分体现了我就是这么一个慌不择路，乱无目的的一人。另外就是，我无意间又实现了历史的延续：在完全不知道那地方前景如何，以后三年生活又会如何的时候，收获了一大堆的“牛”，“厉害”，“强人”，“佩服”之类的词汇，面子上算是被赞的红光闪闪，虚荣心得到了极大满足。这么多年，我总觉得自己在重复这个怪圈：一路总有人赞，但自己又觉的并没有那么快乐，是不是该怀疑自己身在福中不知福呢？
不管怎么说，又可以在一个地方稳定几年了，就看居安能否提早思危了，咱还是得承认人是有惰性的。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>目的地啊，忐忑</title>
      <link>https://chouj.github.io/2006/10/12/destination-and-nervous/</link>
      <pubDate>Thu, 12 Oct 2006 14:30:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://chouj.github.io/2006/10/12/destination-and-nervous/</guid>
      <description>         点击上图看大图  </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>