<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>出海 on 抽筋儿的话语权</title>
    <link>https://chouj.github.io/tags/%E5%87%BA%E6%B5%B7/</link>
    <description>Recent content in 出海 on 抽筋儿的话语权</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en</language>
    <copyright>© This post is licensed under a Creative Commons Attribution-NonCommercial 4.0 International License，please give source if you wish to quote or reproduce.</copyright>
    <lastBuildDate>Sun, 05 Aug 2012 17:15:49 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://chouj.github.io/tags/%E5%87%BA%E6%B5%B7/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>又是出海时</title>
      <link>https://chouj.github.io/758/</link>
      <pubDate>Sun, 05 Aug 2012 17:15:49 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://chouj.github.io/758/</guid>
      <description>&lt;p&gt;又是&lt;a href=&#34;https://cn.nytimes.com/article/world/2012/07/26/c26southchina/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;国际危机组织对南海形势表示悲观&lt;/a&gt;，又是&lt;a href=&#34;https://iipdigital.usembassy.gov/st/chinese/texttrans/2012/08/20120803134140.html#axzz22WE9ZbdS&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;美国国务院关于南中国海的声明&lt;/a&gt;，我却要在这个当口儿出海了，戏言为视察南海局势。这次预计为期35天，航线最南端将抵南海的北纬六度，和&lt;a href=&#34;https://xuchi.name/351/&#34; target=&#34;_self&#34;&gt;09年那次&lt;/a&gt;一样；也有离菲越都很近的站位。也许是基于一线视察的原因，船上还有记者。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>将满百天</title>
      <link>https://chouj.github.io/555/</link>
      <pubDate>Fri, 23 Apr 2010 14:13:57 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://chouj.github.io/555/</guid>
      <description>&lt;p&gt;明日出发，归来之后，我的海上日子将破百。为念。&lt;figure id=&#34;attachment_558&#34; style=&#34;width: 500px&#34; class=&#34;wp-caption alignnone&#34;&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2009年开放航次站位图</title>
      <link>https://chouj.github.io/374/</link>
      <pubDate>Sun, 30 Aug 2009 17:35:55 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://chouj.github.io/374/</guid>
      <description>今晨登船起航。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2009南沙航次无敌海景</title>
      <link>https://chouj.github.io/351/</link>
      <pubDate>Tue, 25 Aug 2009 17:49:36 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://chouj.github.io/351/</guid>
      <description>&lt;p&gt;35天的航次回来后只字未提，却又到扬帆起锚时了。应&lt;a href=&#34;https://twitter.com/ifire&#34;&gt;@iFire&lt;/a&gt;要求，发布一下南沙航次高清无码风景照吧，大部分是我拍摄的，无水印无签名原图版，&lt;del&gt;rar包一个&lt;/del&gt;。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>海归(三)</title>
      <link>https://chouj.github.io/315/</link>
      <pubDate>Mon, 17 Nov 2008 18:59:11 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://chouj.github.io/315/</guid>
      <description>难得不用过光棍节，却被课程上的ppt报告折腾许久，心情大为败坏，特来缅怀一下海上的中秋节（思维跳跃得有点远）。另，感谢zEUS.的提醒。
一觉起来，汪洋一片。海水已不似珠江口那样污浊，代之的是藏青色。我坐在缆栓之上，俯身看去，有些眩晕。仿佛波塞冬想我投奔他一般，我几欲纵情一跃拥抱海洋。转念理性一下：月饼还没到嘴，不能这么恣意妄为。遂龟缩到铁壳中去。
一直有所幻想，海上升明月定是月明星密，浪声涛涛，嫦娥织女，分外妖娆。到时，往甲板上肆意一躺，望满天星斗，品美酒佳肴，念祖国大陆，观神舟X号，快哉快哉！可理想与现实总是相悖的。大灯耀眼而火热，四周却漆黑一片；龙门吊身姿扭曲，绞车拼命嘶吼，月女神都被吓得花容失色。
作业完毕，觅死觅活，只揽得可乐一罐。我那精心挑选的六块死贵月饼啊，不知何处去。独上甲板赏明月，低头凭栏忆佳人。佳人何处吃月饼，馋煞海上流浪魂。忽而稀里哗啦之声跃入耳帘，是有人在冲洗仪器。恍然间发现，那不是自己流口水的声音，挺好。
回到铁皮腹中，幻想自己是一Camera，360度航拍铁皮怪兽，场景顿然宏大起来。同寝的两个男配角正在扯淡，我就是男主角。导演说，不要奢望月饼了，能真正体验海上升明月的人，今天可以算你一个。于是乎，男主角满意的睡了。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>海归(二)</title>
      <link>https://chouj.github.io/313/</link>
      <pubDate>Thu, 09 Oct 2008 18:34:49 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://chouj.github.io/313/</guid>
      <description>换个风格继续记录海上的日子，唯美系的看来是行不通。
话说911起航那天，还没上船我就被同级同学的官腔发言雷了个半死，没法子，作为报上说的“自己培养的航次首席科学家”自然是要表表态的。还没回过神来，惊闻没配备随船医生的我又一阵眩晕，迷离之间暗想此行凶多吉少，能不能回来见到MM真是个问号啊。忽有一硬物落于身边甲板，定睛一看是冰棍一只，立马就被人捡走了。我再遥望码头，见大师兄大领导们将冰棍纷纷扔向我船以示饯行。为了壮胆+复苏+阿Q自己一下，我立即横刀立马斩获一只吃将起来，心里掂量着咋不扔个医生过来，光靠大厨加血哪够啊。
我正要回舱，看到舱门上夹着一短支玫瑰，真是让这钢铁巨物都彰显出人性光辉的好玫瑰啊。那收起岸梯之时将启航花篮里的玫瑰奋力扔上船的师姐，也真是好师姐。遂，我觉得此航次还有救，赶紧去饭否现场直播一下。
傍晚时分，闲来无事，我上顶甲板凭栏远望。驱逐舰、油轮、货轮、海事巡逻艇、装卸码头统统消失，唯有钻进手机的“Welcome to HK！”以及头顶频繁飞离的飞机提醒俺正在香港地界。离开万山群岛、担杆群岛之后，身下的这片汪洋就将延伸至无限，和即将到来的黑暗狼狈为奸，侵蚀人心。
“Goodbye Land, Hello Ocean!&amp;#8221;
(未完)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>海归(一)</title>
      <link>https://chouj.github.io/311/</link>
      <pubDate>Wed, 08 Oct 2008 02:42:54 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://chouj.github.io/311/</guid>
      <description>“大海啊，全是水～骏马啊，四条腿～”——观海有感（盗用）。
小时候我见过大海，5岁或是8岁。在连云港的海滩，还没旅游开发，荒芜人际，只有海浪孤独的声音。那时的我，似乎还是对沙子比较感兴趣，玩到涨潮浸湿了裤子。
长大了，出海科考，我随船跑到台湾和菲律宾间的吕宋海峡，日夜以海为伴。方感到大海的壮阔与美：那是一种海天之间的美，和沙滩椰林的热带美完全不一样的。
晨光下，一片柔和，云如棉絮。日光下，海水蔚蓝透彻。黄昏时，滚滚火烧云如在手边，海面灿金点点。月升之时，寥寥数星点缀，海上银光泛泛。即便台风黑格比迫近之时，海雄伟的自然力也是美的。
作文写到这个地步发现不会收尾，算了就不给这儿花痴了，待续待续，囧。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>海</title>
      <link>https://chouj.github.io/44/</link>
      <pubDate>Fri, 31 Aug 2007 15:28:51 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://chouj.github.io/44/</guid>
      <description>昨天去了趟港口，迎接实验三号考察船夏季航次凯旋，看着硕大的船抛锚、进港，不禁开始想像那些海上丰富的景象，猜度师兄们经厉了怎样的冒险：是惊涛骇浪中与命运的抗争，还是娴静得伴着海鸟吹着口琴？是发现食人之鲨的惊惧，还是偶遇美人鱼的惊艳？海与天一样，是值得人们冥想的神秘之物，她留给了人们太多的悬念与畏惧，就像加三里的海神Calypso幻化为成千海蟹（还好不是河蟹）一般，不可琢磨，不可冒犯。
遥想我与海的亲密接触，似乎很早，已经记不清是五岁还是八岁了。随父母去了江苏连云港，一个地名颇似天边的地方，我在那里见了第一眼海，也只知道这是大人口中说的海，平静而广阔。倒是对海浪记忆深刻，一是照相时涨潮，被拍打在礁石上的浪花吓的掉头就跑；二是玩沙子的时候全然不顾潮水浸湿自己的衣裤。寄居蟹也是好玩儿的，背着尖角的小壳在沙滩上奔走。最痴迷的要数满眼的沙，比工地上的沙堆大的多，有水有沙，盖起防洪大坝，却顶不住海浪的一次冲刷。按成功人士的人生轨迹，我似乎该去研修水利，以继续儿时的趣味，之后去清华，再而转入政界，可我却跑去了物理，看来不是成功人士的料。
导师说下次出航可能会去印度洋，上来就两个月的远洋航行，心里直哆嗦。但愿以上种种想像实现其一就好，只要别长吐不起。师兄说胖的矮的人比较适合出海，我这样的怕是最惨，唉，长叹息掩涕兮，叹民生之多艰。

8月31日是BlogDay，盗盗说没有节日氛围，我就来烘托下。茫茫Blog之海里挑出五个以示推荐，多出于私心，严重慎入：
草莓周刊：即便你再忙，每半月看看这个，就能对周遭的事况有个大致了解，密集型链接的形式，又可让你进一步探究，看一看何乐而不为。
RSS相关：我的另一个站，写一些关于RSS的东西，想知道RSS是什么的朋友，可以仔细看看。
WordPress主题中文站：最近我加入的一个组织，推荐优秀的WordPress主题模板！
彭雷的Chronological Posts：每每看他的文字，就能让我的思絮由线上飘转到线下，学文之人笔触的魔力不可小觑。
网络研习者：华科的学弟，写网络营销，个人成才相关的，观点比较专业。
Technorati Tags: BlogDay2007, 海
Powered by ScribeFire. </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>