<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>托运 on 抽筋儿的话语权</title>
    <link>https://chouj.github.io/tags/%E6%89%98%E8%BF%90/</link>
    <description>Recent content in 托运 on 抽筋儿的话语权</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en</language>
    <copyright>© This post is licensed under a Creative Commons Attribution-NonCommercial 4.0 International License，please give source if you wish to quote or reproduce.</copyright>
    <lastBuildDate>Thu, 08 Feb 2007 15:24:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://chouj.github.io/tags/%E6%89%98%E8%BF%90/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>[个人经验]毕业包裹托运流程</title>
      <link>https://chouj.github.io/2007/02/08/process-of-bags-check/</link>
      <pubDate>Thu, 08 Feb 2007 15:24:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://chouj.github.io/2007/02/08/process-of-bags-check/</guid>
      <description>算是提前一学期离校，自己把铺盖衣物打包寄回家，昨天收到了，也提醒我写点经验总结以备他人查用。最好的希望是，毕业时学校和运输部门把托运统一包办了，那基本就用不着我废劲敲字，多好。
在网上搜罗了一阵，严重参考了这个贴，获知托运包括两种方式，一种是包裹寄送，一种是行李托运。我采用了第一种，不过对第二种还是有发贴（帖1贴2）调查，先把我所知的写出来：
行李托运注意事项
1、在火车站托运处办理；
2、要车票，若没有，会加价；
3、可提前几天办理，可办理随车托运；
4、计费标准：重量和行程距离；
5、可托运电脑，但无附带泡沫的外包装，将要求打箱，并收取额外费用。
因为我没有采用行李托运这一操作，所以像费用的清算细节，与包裹寄送相比孰贵孰便宜，我就无从告知了。而我选用第一种的首要原因，即是我所在的学校和火车站距离太远，但包裹托运可以到最近的邮局办理。以下是我在邮局办理包裹寄送的详细流程。
1、由于是衣物被褥，所以我买了编织袋，打包放入袋中。考虑到邮政部门可能会清验包裹，所以我没有在编织袋外捆绑打包，或者密封，仅仅拉紧了编织袋拉链，运到邮局。
2、邮局工作人员并没有如我所料清验包裹，只是询问了包内物件的种类，比如，是否全是衣物，是否有夹带书籍。可能与校内邮局办事积于对学生的信任有关，他们才没检查，但制度上确实要求这步骤，为了好订价（书籍的话，会贵些）。所以我建议运至邮局前，最好不要把包裹密封。不同地方的邮政部门应该有不一样的办事标准，提醒大家要灵活应对。
3、交了1元钱，买了一块膏药样的贴布（以前医院固定点滴针头贴手上的那种，现在绝迹了）和缝编织袋的线，贼贵啊。贴布上写好收件人和寄件人的地址邮编姓名，贴在包裹一侧；拿针线再把编织袋的拉链条缝上一道，很粗的那种针线，比较好缝，简易密封。
4、买包裹单，填好收件人寄件人的那些信息和是否保价之类。
5、过秤，我的包裹重27公斤。
6、选择邮寄方式，有慢件、快件、特快专递三种。慢件最多两周，快件一个礼拜之内，特快的两天寄到；价钱自然由低到高。我选了慢件，由武汉寄往襄樊，计价28元，基本上一公斤一元。计费标准跟物品易损程度、重量、邮寄方式、寄送距离有关。
7、2月9日才去领取的包裹，因为包裹单到的晚，要携带身份证，至少要填领取人身份证号码。一看邮戳，1月29日办理的，2月1日寄到的，说明慢件不算慢。当然，不同地点不同的邮政服务，慢件的邮寄时间也肯定不同，切莫一概而论。
纯属我个人的经验，不同地方会有所出入，但希望能有用。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>