<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>主题 on 抽筋儿的话语权</title>
    <link>https://chouj.github.io/tags/%E4%B8%BB%E9%A2%98/</link>
    <description>Recent content in 主题 on 抽筋儿的话语权</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en</language>
    <copyright>© This post is licensed under a Creative Commons Attribution-NonCommercial 4.0 International License，please give source if you wish to quote or reproduce.</copyright>
    <lastBuildDate>Sat, 21 Apr 2007 12:21:16 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://chouj.github.io/tags/%E4%B8%BB%E9%A2%98/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>主题blog的几个推荐选题</title>
      <link>https://chouj.github.io/2007/04/21/blog-topic/</link>
      <pubDate>Sat, 21 Apr 2007 12:21:16 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://chouj.github.io/2007/04/21/blog-topic/</guid>
      <description>纯个人非主题blogger的我，这回来掰一掰主题blog的可参考选题，先从blog主题说开去。
一个blog敲定一个主题，就可以圈定一个读者范围。以软件为主题，就勾引了找软件的读者；以Google为主题，就勾引了Gfans；以WEB 2.0为主题，就勾引了从业人员和热衷2.0的读者；以WP Theme为主题，就勾引了找模板的WP用户。如果一个blogger挣脱不开追求点击率、流量、订阅数的枷锁的话，敲定一个主题当然是不二之选，起码能在一定范围内拥有知名度和追随者。
主题blog的优势是什么呢？观察现在的中文Blogsophere，为灭有如此诸多的网络相关blog，原因就是门槛低嘛。只要有网络，想写谁都可以写，而且面向范围还很广。选个门槛低的主题很重要，这也是优势。另外，不管什么主题，都面临和BBS、Websites的竞争，Blog的优势在于有RSS嘛，RSS Readers才是fans。不提供RSS支持的BBS、网站长处在于满足短期关注此主题的搜索用户；Blog就比较利于满足长期关注此主题的Fans读者，原因就是有强大的RSS。
闷头想出几个门槛有点高的主题供参详：
1、化妆品、服饰类
俗话说，女人的钱好赚，所以女人的眼球也比较好赚。Blog圈里，女性还比较少，都是些大男人，以化妆品、品牌服饰为主题的blog就更少了。不过，玩blog会用RSS的女人肯定是呈数量上升趋势。这个时候哪位大男人折腾出一此主题的blog，肯定能火暴。其实这个类别也很宽泛，眼界还可以缩小，比如介绍名牌化妆品的，介绍名牌香水的，介绍Gucci包包的，多了去了。Blog一定要精致，要小资；难点在于，对大男人来说，门槛高了点，还好有搜索引擎。
2、植物/宠物类
面向对象定位于喜欢、喂养花鸟鱼虫兽的人们，年龄层次都能通吃，上到玩鸟的老爷爷，下到都市里的宠物贵族。话题宽泛：花草的科目纲、动物的族种类、栽种/喂养经验、购买价格范围、优秀集市介绍、合格动物医院等等等等。您要是延伸了想，还可以想出古玩主题Blog，钓鱼主题Blog，诸如此类。难点还是门槛高了，不过要是一门心思写下去，没准儿把自己也写成专家了。
3、酒品类
这种主题要么玩格调，推介高档贵族品牌酒，打造极品收藏；要么囊括所有类别、品牌，完全大小通吃。话题也多啊，酒的文化、酒的历史、酒的介绍、酒的藏法、酒的品法、酒的注意事项，名人与酒……至于门槛不门槛嘛，想必谁也富不到真正收藏，还不就搜索下呗，过过专家瘾。
4、汽车类
和酒品类一样，适合男性读者。世界名车、各大汽车公司、新款发布、汽配选购、性能评测分析，汽车标志……全都可以出现在这个blog中。不过呢，如果您没车的话，话题就得缩小点儿，汽配选购、性能分析就写不出来了。
5、电子产品类
这个更新一定得快，紧跟时代步伐。哪家公司又发布了一款什么什么手机，什么什么相机，都得及时报道，一天在线10小时以上才能胜任。或者搜集一些比较特色的电子产品加以推荐，也是不错的选择。
6、影视类
这种题材已经有成功的先例了，比如美剧迷，比如影像日报。而且大大小小的网站论坛也都有不少，但欣赏影视作品的人比写blog的人多了去了，所以面向对象多啊。再细化点，剧集类、动漫类，非主流作品类。豆瓣上不都有这些小组嘛，主题blog也可参考之。
就想这么多吧，也许已经有成型的blog了，只是我眼界不够，还没发现。谁有好的主题、点子，都可以介绍下。谁要是经我点拨，以后写blog发财了，可得送我红包哦。o(∩_∩)o&amp;#8230;
Technorati Tags: 主题, blog
Powered by ScribeFire. </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>